;Наcтройщик для OGSR:Gunslinger Addon

[inventory]:inventory_base
max_weight = 100

[alife]:alife_base
time_factor = 5		
start_time  = 06:00:00
	
[string_table]:string_table_base
language	=rus
font_prefix	=_rus

;Скриптовые параметры
[options]

;Включение/выключение рандомных тайников
option_random_treasure =1

;Частота выпадания тайников при выполненном condlist. Чем меньше, тем больше вероятность
treasure_dropout =70

;Вывод содержимого нычки
treasure_need_text =1

;Динамические новости и "некрологи", сообщения о монстрах
random_news =1
random_news_delta =1
spawn_message_flag =2 ;сообщения о появившихся монстрах. 0 - выключены, 1 - сообшения только об очень опасных, 2 - сообщения об опасных и очень опасных, 3 - сообщения обо всех.
news_showtime =13000 ;стандартное время показа сообщения (от 5000 до 20000)

;Периодичность выброса в игровых часах. К этому значению также добавляется случайная поправка от минус четырех до плюс четырёх часов. Указывайте значение только в целых числах не меньше 5.
t_surge =36

;Периодичность респауна монстров и людей в игровых часах. Если указать 0, то респаун будет происходить сразу, как только на локации освободится место для объектов. Указывайте только целые неотрицательные числа.
t_common =12

;Дополнительный спавн опасностей по окончанию Выброса. 1 - вкл., 0 - выкл.
additional_spawn =1

;Таймер выброса на ЧАЭС в минутах реального времени.
aes_timer =15

;Множитель спавна аномалий. Не рекомендуется больше 4.0
spawn_anom_prob =1

;Коэффициент вероятности попытки рождения артефакта аномалией в Выброс
spawn_blow_art_probe =1

;эффект плохого самочувствия
bleed_enable =1

;отравление аптечками
poison_drugs =0

;медленное действие аптечки
slow_drugs =1

;эффекты попадания по главгерою 0 - выключено, 1 - сотрясения камеры без засветки при хедшоте, 2 - с засветкой
oh_shit_im_hit =2

; тип погоды
weather_type =2

; вероятность выпадения костюмов
suit_probability =25
exo_probability =15
s_time_factor=5

; Авторазрядка оружия при его подбирании. Оружие, взятое в руки - не учитывается.
autounload_wpn =0

;Анимированное применение аптечек, еды и прочего.
animated_items =1
