[features]
; В этом режиме артефакты с radiation_immunity > 1 будут соотвествующим образом усиливать радиацию от других артефактов.
; Т.е. красные 20% усилят радиацию других артефактов на 20%.
af_radiation_immunity_mod = false

; Этот режим меняет расчет коэффициента веса при прыжках. По умолчанию этот коэффициент рассчитывается с использованием веса,
; добавляемого броней. При включении этого режима, коэффициент веса будет рассчитываться так же, как он считается для ходьбы,
; т.е. без учета добавляемого веса от брони, т.е. переносимый вес в свитере + артефакты.
condition_jump_weight_mod = false

; Первый и второй слоты у любого оружия будут принудительно равнозначными.
; Сделано для удобства - сделал слоты в инвентаре одинаковыми по размеру, включил этот режим - и всё.
; Не нужно прописывать slot = 1,2 в десятках конфигов оружия.
forcibly_equivalent_slots = true

; Показывать расширенное контекстное меню для равнознычных слотов.
; Добавляет пункты переместить в каждый доступный слот.
slots_extend_menu = true

; bobbing effect from lost alpha
; Для работы требуется секция с названием wpn_bobbing_effector и содержимым, аналогичным bobbing_effector.
; Полагаю, что если сделать
; [wpn_bobbing_effector]:bobbing_effector
; получится нормально.
wpn_bobbing = false

; Показывать полоску состояния предметов в инвентаре, на его иконке.
; Включает поддержку аттрибута condition_progress_bar для dragdrop элементов
; и статиков condition_progess_bar и cell_item_text.
show_inv_item_condition = true

; Отключает анимацию у полоски состояния при условии что она включены
no_progress_bar_animation = true

; Убирает возможность назначать альтернативные кнопки. Т.е. убирает второй
; столбец в настройках и отключает консольную команду bind_sec.
remove_alt_keybinding = true

; Выключает использование анимации рассматривания болта, подкидывания гранат и кручения ножа, т.е. anim_playing.
stop_anim_playing = true

; Включает коллизию с трупами. Это значит, что мобы будут тупить, уперевшись в тушку мутантами,
; т.к. не умеют обходить препятствия, а также гора трупов будет лагать.
corpses_collision = true

; Скрывать оружие при открытом диалоге, инвентаре и т.п. и обездвиживать актора при окрытии инвентаря.
more_hide_weapon = false

; Очистка списка задач при загрузке сейва от выполненных и проваленных
keep_inprogress_tasks_only = false

; Показывать порядковый номер перед фразами в диалогах. Для этой опции необходимо изменить talk.xml
; и добавить туда статик "num_text" в "question_item", как это сделано в ЗП. Порядковые номера соответствуют акселлераторам,
; назначенным этим фразам. Этот дефайн нужен только для отображения номеров. Акселлераторы работают без этого дефайна.
show_dialog_numbers = true

; Радиоактивные предметы в инвентаре будут увеличивать радиацию.
; Тоже самое касается предметов, которые ухудшают пси-здоровье, если включено af_psy_health
objects_radioactive = false

; Артефакты с нулевым состоянием работать не будут.
af_zero_condition = true

; Влияение артефактов на сытость будет работать.
af_satiety = true

; У артефактов будет свойство восстановления пси-здоровья.
af_psy_health = true

; Обрабатывать свойства артефактов для брони. Имеются ввиду всякие *_restore_speed.
outfit_af = true

; Отключает возможность смены уровня сложности. Будет единственный уровень сложности, тот, который стоит по умолчанию, т.е. мастер.
gd_master_only = false

; Включить авторастягиваемые прицельные сетки. Для этой опции текстуры прицельных сеток должны иметь разрешение 1600x1000 (либо любое другое с таким же соотношением?).
; Текстуры сеток будут автоматически подстраиваться под любое разрешение экрана.
scope_textures_autoresize = true

; Включает слоты ножа, бинокля, шлема, биорадара, ПНВ, детектора артефактов, фонаря
ogse_new_slots = true

; ОГСЕ-специфичная система оружейного зума. С ванильным ТЧ несовместима без правки оружейных конфигов.
ogse_wpn_zoom_system = true

; Цена оружия будет включать в себя стоимость установленных аддонов
wpn_cost_include_addons = true

; блокировка перезарядки по время спринта.
lock_reload_in_sprint = true

; Усложненный режим перезарядки. Патроны из оружия возвращаются в инвентарь и оружие заряжается из другой пачки с макс. кол-вом патронов.
; Если часто перезаряжаться, то через некоторое время в инвентаре будут только не полные пачки и оружие будет заряжаться не полностью.
; В пару с этим режимом желательно использовать ручной перепаковщик патронов, вместо автоматического.
hard_ammo_reload = false

; Движковый перепаковщик патронов. с hard_ammo_reload - не совместим.
engine_ammo_repacker = true

; Флаг позволяющий для всех предметов реагировать на флаг FRuckDefault. Если флаг установлен, хабар будет подбираться в рюкзак,
; а не в слот по умолчанию. Что бы все работало нормально, нужно добавить
; default_to_ruck = false
; как минимум в секцию [bolt]. Иначе не получится доставать и кидать болт.
; А для надежности, еще и в [device_pda], [device_torch] и в секции гранат.
ruck_flag_preferred = false

; Учитывать ли дефицит предмета при расчете его цены для покуки или продаж
; дефицит рассчитываеться при каждом обновлении ассортимента у торговца 
; формула = count * probability / spawn
; count, probability - кол-во и вероятность появления из конфига торговли
; spawn - сколько реально предметов было создано
; в секции [trade] можно определить граничные значения
; min_deficit_factor          = 1     ;минимально возможный дефицит при расчете цены на товар. при 1 - не будет влиять на цену.
; max_deficit_factor          = 1     ;максимально возможный дефицит при расчете цены на товар. при 1 - не будет влиять на цену.
use_trade_deficit_factor = false

; В ПДА, для каждого задания будут показываться только следующее
; подзадание и все предыдущие. Т.е. подзадания будут открываться по
; мере выполнения.
show_objectives_ondemand = true

; Подбирать можно только предметы, которые находятся на виду. Т.е. не
; подбирать предметы из закрытых шкафчиков.
pickup_check_overlaped = true

; Упрощенный режим стрельбы сталкеров. Не будут рисоваться партиклы гильз, дыма
; и при стрельбе у них не будет отдачи. Соотв. стрелять они будут точнее.
npc_simplified_shooting = true

; Включить автоперезарядку когда в оружии закончились патроны.
; Опция для совсем ленивых, не способных привыкнуть, что оружие само по себе перезаряжаться не может.
autoreload_wpn = false

; Жажда - ещё один ресурс для ГГ наравне с голодом.
; Инструкция по адаптации к модам находится в Wiki в официальном репозитории движка.
actor_thirst = true

; Формат отображения кол-ва потронов на худе:
; {AE} - кол-во патронов в текущем оружии.
; {AC} - кол-во патронов для этого оружия в инвентаре.
; По умолчанию: {AE}/{AC}
;wpn_magazined_str_count_tmpl = {AE} ;В таком виде будет отображаться только кол-во патронов в оружии.

; Запрет на закрытие окна диалога, если диалог не завершен.
;disable_dialog_break = true


[dragdrop]
; ЗП-стайл подсветки ячеек инвентаря зависят от текстуры ui\ui_grid.dds. В ней нарисованы 7 клеток, по порядку слева направо:
; 1. Обычная клетка инвентаря
; 2. При наведении курсора на предмет
; 3. Подсветка предметов, находящихся на поясе и в слотах в окнах торговли и обыска ( если включена опция highlight_equipped )
; 4. При клике по предмету (соотв. при клике по оружию подсвечиваются все доступные ему патроны и аддоны, и наоборот)
; 5. Подсветка непродаваемых предметов в окне торговли
; 6. Подсветка доступных слотов для предмета
; 7. Заблокированные клетки для артефактов, если их кол-во регулируется в зависимости от надетого костюма

; подкрашивать иконки выбранного предмета/патронов/аддонов/оружия
colorize_ammo = true
; цвет подкрашенной иконки выбранного предмета/патронов/аддонов/оружия
color_ammo = 0, 128, 0, 255 ;RGBA

; В окнах торговли и обыска подкрашивать иконки предметов, которые находятся в слотах и на поясе
highlight_equipped = true
; цвет подкрашенной иконки предметов в слотах и на поясе
color_equipped = 255, 225, 0, 255 ;RGBA ;Если вдруг вообще надо убрать подкраску - можно указать 255,255,255,255

; цвет подкрашенной иконки непродаваемых предметов
color_untradable = 124, 0, 0, 255 ;RGBA ;Если вдруг вообще надо убрать подкраску - можно указать 255,255,255,255

; предметы на поясе и в слотах будут не продаваемыми
equipped_untradable = false

; Подсветка при наведении мыши на предмет будет иметь самый высокий приоритет по отношению к другим подсветкам. Если выключено - самый низкий.
select_mode_1342 = true
