[torch_definition]
range           = 30	                            ; дальность в метрах
range_r2        = 30	                            ; дальность в метрах (для динамического освещения)
color           = 1.0,1.0,1.0,0.6					; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
color_r2        = 1.0,1.1,1.2,1.2					; цвет, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
omni_range      = 1.2								; дистанция освещения от фонариков неписей в метрах.
omni_range_r2   = 1.0								; дистанция освещения от фонариков неписей в метрах. (для динамического освещения)
omni_color      = 1.0,1.0,1.0,0.3					; цвет фонариков неписей, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3.
omni_color_r2   = 1.0,1.1,1.2,0.2					; цвет фонариков неписей, из 4 компонентов <r,g,b,a> значением от 0 до 3. (для динамического освещения)
color_animator  = empty								; цвет аниматора (empty - аниматор не используется). //light_torch_01
spot_texture    = lights\lights_bspot01         	; текстура яркой точки (только для динамического освещения).
spot_angle      = 70	                            ; угол разлета света (определяет размер пятна)		; угол освещения в градусах.
glow_texture    = lights\lights_flashlight2			; текстура свечения фонарика, когда он направлен в глаза (обязательный параметр).
glow_radius     = 0.3								; радиус свечения в метрах.
guide_bone      = lights_bone						    ; кость, к направлению которой привязывается фонарик (изменять строго не рекомендуется).
volumetric_enabled   = true
volumetric_for_actor = false
volumetric_quality   = 1.0
volumetric_intensity = 0.7
volumetric_distance  = 0.45