<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="item_cheburashka_name">
		<text>Чебурашка</text>
	</string>
	<string id="item_cheburashka_desc">
		<text>Странная игрушка, видимо долго пролежавшая в аномалии. Теплая на ощупь и пахнет шерсткой. На спине грубо заштопана.</text>
	</string>
	
	<string id="item_guitar_sidr_name">
		<text>Гитара Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="item_guitar_sidr_desc">
		<text>Гитара Сидоровича.</text>
	</string>
	
	<string id="item_yashik_weapon_name">
		<text>Ящик с оружием</text>
	</string>
	<string id="item_yashik_weapon_desc">
		<text>Тяжеленный ящик с автоматами. Закрыт на кодовый замок.</text>
	</string>
	
	
	<string id="af-night-star_teterev">
		<text>"Черная звезда"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star_teterev">
		<text>"Черная звезда" - редкая разновидность артефакта "Ночная звезда". Суть происхождения неизвестна, но артефакт дает повышенную защиту от ожогов, в отличии от "Ночной звезды".</text>
	</string>
	
	
	<string id="item_bp_mily_otschet_name">
		<text>Отчет о новом пути</text>
	</string>
	<string id="item_bp_mily_otschet_desc">
		<text>Письменный отчет военных о расконсервации ранее непроходимого перехода между Агропромом и Кордоном. Судя по данным, ранее переход был стабилен в промежутке между первым и вторым Большими Выбросами - во времена войн группировок. Однако после второго Большого Выброса, аномальная энергия Зоны закупорила проход. И только сейчас появился стабильный переход между локациями.</text>
	</string>
	
	<string id="item_af_esc_anomaly_name">
		<text>Неизвестный артефакт</text>
	</string>
	<string id="item_af_esc_anomaly_desc">
		<text>Странный неизвестный артефакт. Кроме сильной радиоактивности, ничем особенным своих свойств не проявляет.</text>
	</string>
	
	<string id="item_antena_name">
		<text>Микрофон</text>
	</string>
	<string id="item_antena_desc">
		<text>Высокочувствительный конденсаторный микрофон направленного действия. Отчетливо различает даже тихие звуки на расстоянии более 200 метров.</text>
	</string>
	
	<string id="item_pda_friend_barman_name">
		<text>КПК Швида</text>
	</string>
	<string id="item_pda_friend_barman_desc">
		<text>КПК Швида. В рабочем состоянии. Имевшиеся неповрежденные записи удалось скопировать:\nЗапись №1:\nВчера видели, как три бандюгана взяли в плен одного долговца. Вот уроды!\nЗапись №2:\nБандиты явно наглеют! У них, по нашим данным, уже несколько пленных долговцев.\nЗапись №3:\nСегодня повезло - я нашел три артефакта "Ломоть Мяса".\nЗапись №4:\nНа нас наехали Свободовцы, но нам удалось дать им отпор.\nЗапись №5:\nНашу группу схватили Свободовцы, отобрали у нас оружие. Они хотят отвести нас к небольшой вышке рядом с вагончиком и заставить достать с нее артефакты. Сами они туда не лезут - там сильная радиация. Мы пыт...</text>
	</string>
	
	<string id="item_af_for_night_stalker_name">
		<text>"Черная Душа"</text>
	</string>
	<string id="item_af_for_night_stalker_desc">
		<text>Артефакт "Черная Душа". Обладает исключительно отрицательными свойствами: при прикосновении вызывает головокружение и тошноту. Проявляет сильное локальное поле гравитационного характера - от артефакта трудно оторвать руки. Длительный контакт с ним грозит серьезными последствиями для организма.</text>
	</string>
	
	<string id="item_af_of_doch_starik_name">
		<text>Кукла</text>
	</string>
	<string id="item_af_of_doch_starik_desc">
		<text>Кукла дочери старика. Выглядит довольно необычно и странно воздействует на владельца, вызывая легкое головокружение и слуховые галлюцинации.</text>
	</string>
	<string id="item_kid_zapisi_name">
		<text>Блокнот</text>
	</string>
	<string id="item_kid_zapisi_desc">
		<text>Обычный школьный блокнот. Корявый детский почерк с ошибками и "солнышки" на полях. Блокнот практически весь истлел, разобрать можно только последние несколько страниц.</text>
	</string>
	
	<string id="item_wpn_of_qest_on_elevator_name">
		<text>Zastava M76</text>
	</string>
	<string id="item_wpn_of_qest_on_elevator_desc">
		<text>Снайперская винтовка, повреждённая взрывом патрона. На ствольной коробке высечен какой-то странный символ. </text>
	</string>
	
	<string id="item_kolba_dummy_name">
		<text>Емкость для воды</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_dummy_desc">
		<text>Пустая емкость для воды.</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_name">
		<text>Емкость с водой</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_desc">
		<text>Емкость с водой из болота.</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_zombie_name">
		<text>Сыворотка</text>
	</string>
	<string id="item_kolba_zombie_desc">
		<text>Сыворотка. Мерзкий вид и запах вполне гармонируют с назначением препарата. Вызывает временное состояние, близкое к зомбированности.</text>
	</string>
	<string id="item_zapis_treasure_of_figa_name">
		<text>Записка из тайника Фиги</text>
	</string>
	<string id="item_zapis_treasure_of_figa_desc">
		<text>Записка из тайника Фиги. Содержание:\n"Я уже давно изучаю аномальные явления на территории Янтаря. Совсем недавно заметил на территории завода странное свечение около компрессорной, напоминающее отблески артефакта, но гораздо более сильное. Оно возникает только в определенные часы. Было около десяти вечера, я находился недалеко, но побоялся подойти. К тому же, у меня начинала болеть голова – видимо, эффект бипсизона проходил… Надо было уходить. Недавно у Сахарова закончились запасы этого чудо-лекарства (очень некстати!), но я все равно попытаюсь пробраться туда снова. Если я буду медлить, то свечение может заметить кто-то еще и опередить меня! На случай зомбирования, оставляю здесь "рыбку" - "Сахар" обещал вылечить. Надеюсь, все обойдется и это послание мне не понадобится.\nФига\n\nP.S. Если вы читаете эту записку, то я, скорее всего, погиб. На всякий случай, я оставил самые важные из найденных мной ранее документов, связанных с лабораторией, на озере Янтарь в автобусе у дороги, ведущей к воротам Завода. Будьте предельно осторожны, все крайне серьезно... Мне кажется, что обнаруженное мной каким-то образом связано с возникновением Зоны."</text>
	</string>
	<string id="item_dnevnik_tomsona_name">
		<text>Дневник профессора Томпсона</text>
	</string>
	<string id="item_dnevnik_tomsona_desc">
		<text>Дневник профессора Томпсона.\n21 Марта 2006г.\nЯ, Томпсон Йозеф Карлович, являюсь заместителем профессора Менгелина - нашего научного руководителя. Мы заняты довольно опасными экспериментами и на случай, если с нами что-то случится, я завожу этот дневник. Ровно неделю назад к нам в лабораторию поступила группа преступников, приговоренных к смертной казни. По всей видимости, правительство решило, что это самые подходящие "подопытные". Уму непостижимо! Как будто нам тут без этого проблем не хватает, и без этой уголовщины! С другой стороны, их интеллект довольно низок, а потому проявление положительных сдвигов будет более явным. Мы уже длительное время заняты работой над проектом, который, согласно наших гипотез, должен существенно развить умственные способности человека. Пока не было возможности испытать оборудование из-за отсутствия подходящих объектов тестирования, но теперь, когда их целый барак, мы ожидаем наконец-то получить первые реальные результаты.\n\n
23 марта 2006г.\nСегодня был проведен первый серьезный опыт на рабочих образцах оборудования. Поначалу все шло гладко, приборы показывали стабильное увеличение производительности коры головного мозга и ширины полосы пропускания синапсов подкорки. Однако, через некоторое время показания стали хаотично плавать, а один из подопытных начал истошно кричать. Занятно, что среди его нечленораздельных криков проскакивали довольно четкие слова: "Зона", "Двенадцатое апреля", "Сознание". Объект начал впадать в психоз, начались судороги... пришлось прекратить эксперимент, обколов его успокоительным. Тем не менее, безболезненно для него опыт не прошел - едва отойдя от действия седативных препаратов, объект начал истерично требовать убить как его, так и других подопытных. Его дикие крики, разносившиеся по всему корпусу, оказывали негативное воздействие на прочих тестируемых, нервируя и беспокоя их. Было принято решение отправить данного подопытного в лабораторию Х-18 в юрисдикцию второй научной группы, которая проводит эксперименты над телом человека и улучшением его физических способностей. Выдающийся интеллект для таких экспериментов не особо важен, и наш отработанный объект пригодится им больше, чем нам.\n\n
26 марта 2006г.\nКажется, наши эксперименты подходят к своему логическому завершению. Мы получили первые положительные результаты! Замеры показывают феноменальные данные, активность мозга беспрецедентная. Пациенты научились мыслить в разы быстрее и, что самое главное, более комплексно - абстрактное мышление у них (напомню, это были тупые уголовники) развилось до невиданных высот, IQ приближается к двум сотням. Однако, есть и плохие новости - ситуация, кажется, становится опасной. Похоже, у подопытных стали проявляться способности к гипнозу. Лабораторный персонал начинает их побаиваться, нам пришлось раздать лаборантам оружие и проинструктировать всегда работать в паре, не выпуская друг друга из виду.\n\n
27 марта 2006г.\nСтранные вещи творятся в лаборатории: Профессор Менгелин, руководитель нашей научной группы, сегодня словно не в себе! Впечатление такое, будто он либо одержим какой-то гениальной идеей, либо попросту наблюдается развитие психоза... Ни с того, ни с сего, он отдал распоряжение ликвидировать всех подопытных за ненадобностью. И это в период, когда в результатах экспериментов начала отчетливо прослеживаться положительная динамика! Опрос коллег показал, что он всю ночь провел с одной из установок, запершись и никого к себе не впуская. Кажется, он выяснил что-то важное - пока не ясно, что именно, однако приказ для нас неоспорим. Группа охраны вывела подопытных из лаборатории для ликвидации, однако назад не вернулась. Начальник охраны выглядит растерянным и постоянно куда-то названивает, нервируя научный персонал.\n\n
28 марта 2006г.\nОхрана вернулась. Выглядят несколько заторможенными, наблюдаются провалы в памяти. Тем не менее, все дружно утверждают, что распоряжение выполнили, а тела захоронили. Где они находились целые сутки - непонятно, некоторые потеряли оружие... Вся группа отправлена к медикам. Менгелин же сегодня целый день потратил, разъясняя свою идею - новый проект на основе старого, имеющий целью дать возможность объединять сознания людей для решения одной задачи общим коллективом. Проект "О-Сознание", который он разработал всего за несколько часов, запершись в лаборатории. Выглядит впечатляюще, хотя я пока ставлю под сомнение его реализуемость. Однако, в случае успеха, это будет не просто прорыв, а скорее гигантский скачок человечества на новую ступень развития! Активно работаем, дорабатываем оборудование под новые задачи. Все возбуждены и кипят энтузиазмом.\n\n
2 апреля 2006г.\nПроисходят странные вещи - в процессе работы нам удалось создать некое образование, контакт с которым, по убеждению профессора, дает человеку безграничные знания. У меня складывается ощущение, что он спятил, слишком долго пробыв в поле установок. Однако, этот странный предмет при приближении к нему действительно ощутимо изменяет сознание. Необычным дополнительным эффектом является то, что образование материально существует лишь в определенные промежутки времени. У меня до сих пор нет никаких гипотез, как такое возможно.\n\n
3 апреля 2006г.\nСегодня ночью Менгелин застрелился прямо у себя в кабинете. В лаборатории полный бардак, нагрянула толпа особистов и изъяла всю документацию по разработкам. Оборудование в срочном порядке демонтируют и куда-то вывозят, ничего нам не объясняя. С особистами прибыла группа хорошо вооруженных бойцов в странном камуфляже и черных беретах. У них необычные знаки отличия, я не видел таких раньше. Они все время молчат и недобро на нас поглядывают, а наша охрана неожиданно вся куда-то пропала. Все работы остановлены, а таинственное образование мы так и не смогли протестировать. Похоже, что и не получится - правительство явно решило свернуть наши эксперименты. Я был назначен руководителем группы и получил прямой приказ уничтожить все вещественные свидетельства наших работ. Но это образование бесценно! По сути, это единственный материальный результат наших исследований! У меня рука не поднялась уничтожить его, и, улучив момент, я, делая вид что слежу за погрузкой оборудования, успел спрятать его на территории завода. Позже, когда шумиха утихнет, я вернусь сюда и обязательно заберу этот образец... Надеюсь, все получится...\n\n
P.S. Для себя, если забуду точное место - спрятал образец под трубами компрессорной, примыкающей к основному зданию проекта, во дворе завода.</text>
	</string>
	<string id="item_unknow_zapisi_tomsona_name">
		<text>Большая стопка бумаг</text>
	</string>
	<string id="item_unknow_zapisi_tomsona_desc">
		<text>Большая стопка бумаг по научным исследованиям. Понять смысл не получается, записи частично зашифрованы и пестрят научной терминологией. Наврядли кто-то, кроме ученых, сможет понять, о чем в них говорится.</text>
	</string>
	<string id="item_af_serdce_yantar_desc">
		<text>Образование О-21. При нахождении в непосредственной близости вызывает странное ощущение расширения сознания наряду с его удивительной ясностью.</text>
	</string>
	<string id="item_af_serdce_yantar_name">
		<text>Образование О-21</text>
	</string>
	
	<string id="item_case_use_rub_name">
		<text>Кейс</text>
	</string>
	<string id="item_case_use_rub_desc">
		<text>Прочный кейс с неизвестным содержимым. Закрыт на кодовый замок.</text>
	</string>
	<string id="item_zapis_a_case_name">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="item_zapis_a_case_desc">
		<text>Если ты тот, о ком я думаю, то ты знаешь, где находится тайник Стрелка. В этом тайнике ты найдешь ключ - код кейса. Ну а если я в тебе ошибаюсь, то нет тебе смысла лезть куда не следует, целее будешь. Если же не ошибаюсь - будь в курсе: рубильник в лаборатории Х-10 заминирован и подключен к резервуарам с нервно-паралитическим газом. При попытке выключения установки посторонним, все, что находится в помещении с рубильником, взлетит на воздух, а насосы начнут закачивать газ в помещения лаборатории. Инструкции по отключению ловушки в этом кейсе, который также защищен: в нем закреплен керамический резервуар с "холодцом" под давлением, который лопнет при попытке взлома, растворив все записи и уничтожив взломщика. Так что если ты посторонний - положи кейс там, где нашел, и уходи.</text>
	</string>
	<string id="item_zapis_2_a_case_desc">
		<text>"Если ты читаешь эту записку, то я, похоже, не ошибся в тебе: ты и есть тот, о ком я думаю. Однако, у меня есть еще небольшие сомнения, и дай Бог, чтобы они не оправдались.\nВ кейсе, который ты сейчас вскроешь, только первая часть кода. Вторую часть получишь у связного. Место встречи - старый хутор около базы Свободы.\nПохоже, Монолит объявил тебе войну, когда-то такое уже было. Увы, я не могу пока составить тебе компанию, так как слишком многие меня знают и помнят. Потому со мной в паре ты будешь привлекать слишком много ненужного внимания. Надеюсь, при встрече ты меня узнаешь.\nПароль от кейса: 20061204</text>
	</string>
	<string id="item_zapis_3_a_case_desc">
		<text>"rksr" - вот недостающая часть кода. Да, сперва необходимо ввести пароль, а потом только дергать рубильник. Надеюсь, потом ты найдешь то, что искал. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="item_pda_monolit_name">
		<text>КПК Монолитовца</text>
	</string>
	<string id="item_pda_monolit_desc">
		<text>КПК Монолитовца. Имеется всего одна запись: "Братья, один из неверных получил возможность вплотную приблизиться к таинству Святого Монолита. Во что бы то ни стало, любыми средствами, его необходимо остановить! Доподлинно известно, что он носит кличку Меченый, ведет дела с Барменом и профессором Сахаровым. Фото во вложении. Есть факты, указывающие на наличие у него сторонников. Всех их надлежит выявить и уничтожить, но главная цель – он сам. Имеющийся при нем шлем-токосъемник изъять и доставить старшинам братства. Если такой возможности нет, то шлем подлежит немедленному уничтожению на месте."</text>
	</string>
	<string id="item_pol_code_of_case_name">
		<text>Часть кода из кейса</text>
	</string>
	<string id="item_pol_code_of_case_desc">
		<text>Первая часть кода из кейса: "cnfkrth"</text>
	</string>
	
	<string id="item_pda_scoryi_name">
		<text>КПК Скорого</text>
	</string>
	<string id="item_pda_scoryi_desc">
		<text>КПК Скорого.\nПервая запись:\n"Мы с Ситником возвращаемся из рейда. Хабара взяли – немеряно. Мой спутник мне не нравится, какой-то подозрительный тип. На прошлом привале заметил, что узлы на рюкзаке завязаны по-другому - в нем явно копался чужак. Кроме Ситника - некому. Тем более, он последним дежурил. Чувствую, что подставит он меня. Все, это точно последний рейд в Зону. Денег как раз должно хватить Миле на лечение и курс реабилитации. Как долго я к этому стремился, через что прошел! И сейчас, когда цель так близка, я предвкушаю светлое будущее всей нашей семьи! Как же я скучаю по вам, мои родные!\n
		Мы топаем к Сидору, уже совсем немного осталось. Скорей бы добраться до Кордона и расстаться с Ситником! Уж больно мутный он какой-то. Я даже не могу четко понять, что меня тревожит в нем... Но ощущение исходящей от него опасности не покидает меня... Все, сейчас дописываю и выдвигаемся - осталось совсем чуть-..."\nЗапись в архиве, с пометкой "Важно!":\nАдрес жены(лицевой счет): u18no00qbv5</text>
	</string>
	<string id="item_notebook_mercs_name">
		<text>Ноутбук наемников</text>
	</string>
	<string id="item_notebook_mercs_desc">
		<text>Ноутбук наемников.</text>
	</string>
	<string id="item_box_moneys_name">
		<text>Мешок денег</text>
	</string>
	<string id="item_box_moneys_desc">
		<text>Мешок денег.</text>
	</string>
	
	<string id="item_pda_preobr_name">
		<text>ПДА Преображенского</text>
	</string>
	<string id="item_pda_preobr_desc">
		<text>ПДА Профессора Преображенского. Записи:\n
"День первый. Время: 21-04.\n
Сегодня наконец-то нашлись добровольцы, согласившиеся проводить меня к месту исследований. Дошли мы без происшествий – сразу видно, что провожатые попались опытные. Лагерь разбили быстро и профессионально. Ближе к вечеру я даже успел сделать некоторые замеры.\n
День второй. Время: 19-25.\n
С самого утра шел дождь. Костер развести было нельзя, позавтракали холодной тушенкой. Аппаратура под дождем работать не может. Чтобы день совсем не пропал зря, походил вокруг да около палатки, пособирал образцы растений. Надеюсь, завтра погода будет ясной.\n
День третий. Время: 21-20.\n
К счастью, развиднелось. Завтракать не стал, пошел делать замеры. Пока был в поле, к моим спутникам приходили двое. Все четверо смотрели в мою сторону и о чем-то говорили. Меня к себе, впрочем, не звали, и я не стал отвлекаться от работы. Примерно через 20 минут странные сталкеры ушли. За обедом я спросил, кто приходил. Вместо ответа Тоха только хитро на меня посмотрел и подмигнул… Не нравится мне это.\n
День четвертый. Время: 11-00.\n
Полчаса назад в лагерь снова пришли те двое. Я сидел в палатке, а сталкеры говорили возле костра. Из обрывков разговоров стало понятно, что они что-то затевают. Особенно меня обеспокоили слова "... с ним проблем не будет..." и "... заказчик уже ждет...". Как бы чего не вышло..."</text>
	</string>
	<string id="item_stebel_ri_name">
		<text>Стебель растения</text>
	</string>
	<string id="item_stebel_ri_desc">
		<text>Стебель растения Ranunculus insolita.</text>
	</string>
	<string id="item_lekar_for_sidor_name">
		<text>Лекарство</text>
	</string>
	<string id="item_lekar_for_sidor_desc">
		<text>Лекарство, сделанное из растения Ranunculus insolita.</text>
	</string>
	<string id="item_pda_gribnik_name">
		<text>КПК Грибника</text>
	</string>
	<string id="item_pda_gribnik_desc">
		<text>КПК Сталкера по кличке Грибник.\nПоследняя запись:\n"В баллоне, который мы нашли, оказался сильный вирус. Это то, что нужно. Наверняка в Зоне найдутся заинтересованные в подобном товаре".</text>
	</string>
	<string id="item_pda_leshyi_name">
		<text>КПК Лешего</text>
	</string>
	<string id="item_pda_leshyi_desc">
		<text>КПК Сталкера по кличке Леший.\nПоследняя запись:\n"Грибника замочил. Теперь, когда мы нашли столь ценный товар, он мне больше не нужен. А покупателей на вирус я уже нашел. И даже по-тихому продал одну дозу для пробы Ужу, вроде из бандитов. Говорил что-то про Сидора. Может травануть его хочет? Хорошо бы, если так. Старый хрыч и так задержался на столь прибыльном месте".</text>
	</string>
</string_table>