<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="pri_followers_start_dlg_21">
		<text>Выдвигаемся вдоль по улице. В случае чего - прикроешь.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_31">
		<text>Спасибо за помощь, Меченый. Это был тяжелый бой. Мы сделаем здесь привал. Вздумаешь идти дальше, то расскажу тебе о местности. Если вернешься назад по переходу и пойдешь направо, то дойдешь до автовокзала. Только местность там больно открытая и небезопасная. Ежели же пройти вперед, то окажешься перед гостиницей. Справа от нее - база "Монолита". Те ребята без крыши. За базой - стадион. Мы планировали через него на станцию пробираться. Это все.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_311">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_41">
		<text>Спасибо за помощь. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="pri_followers_start_dlg_411">
		<text>Пока.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_9">
		<text>Ну что же, попробуем. Хоть какой-то шанс на успех. Я тогда передам звену вертушек код твоего транспондера, и когда ты подберешься достаточно близко к комплексу, они внезапно выйдут на него на низкой высоте и нанесут удар. Будь осторожен, сам не попади под ракеты.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_8">
		<text>Более чем. Пока вертушки будут шухер наводить, я проскочу внутрь незамеченным.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_7">
		<text>...Но там скорее всего вся элита Монолита в полном составе, понятное дело. Так, дай подумать. Людей я тебе обеспечить не смогу, в операции на ЧАЭС слишком много было потерь, почти все накрылись, кого послали. Но у меня есть в подчинении оперативное звено штурмовых вертолетов. Хватит этого тебе?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_6">
		<text>Живы, и продолжают эксперимент. Их нужно остановить любой ценой. Я собираюсь проникнуть в комплекс и уничтожить их!</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_5">
		<text>Охренеть. А они что, до сих пор живы? Наша разведка не располагала такими данными.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_4">
		<text>Я узнал расположение основной лаборатории О-Сознания, и собираюсь её атаковать.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_3">
		<text>Ого. Это для чего?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_2">
		<text>Мне нужна военная поддержка, желательно авиацией или бронетехникой.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_1">
		<text>Да, чего тебе, Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_military_dialog_0">
		<text>Полковник, слушай, дело к тебе важное есть.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_13_1">
		<text>Мда. Ладно, ты меня убедил. Какими бы ни были последствия - рискнем. Боюсь другого шанса у нас не будет, и раз так - надо использовать тот, что есть, каким бы мизерным он ни был. Хотя это и самоубийственная миссия, ты получишь нашу поддержку. Мне известно примерное местонахождение основной лаборатории О-Сознания, и теперь, после отключения Выжигателя и зачистки основной базы Монолита на ЧАЭС, мы сможем туда прорваться. Наш отряд подойдет к их базе с северной стороны и будет ждать появления твоего КПК в сети. Как только ты доберешься до туда, они начнут штурм с севера, давая тебе возможность проникнуть в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_13_2">
		<text>Уффф, нет, Меченый, все эти высокие слова не могут быть достаточным основанием для такой самоубийственной операции с неясным исходом. Извини, я не могу рисковать жизнями моих лучших бойцов ради того, чтобы ты достиг своих личных целей, которые лично для меня - загадка.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_12_1">
		<text>Вопрос в цене, генерал. Даже если так, для них, судя по всем известным нам фактам, цели оправдывают средства. Сколько ещё людей они загубят на пути к своей цели? Тысячу, миллион... Может быть весь мир? Будет ли цена этого достижения такой, какую мы готовы заплатить?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_12_2">
		<text>Благими намерениями выложена дорога в ад. Эксперименты такого класса должны проводиться не бесконтрольными научными группами, преследующими свои личные цели, а официальными НИИ под строгим контролем мировой науки. Иначе мы получим то, что уже получили тут.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_12">
		<text>А возможно ли, что их усилия направлены во благо? И мы своими действиями только помешаем им завершить начатое и привести всё в порядок, и возможно, продвинуть человечество на новый уровень эволюции?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_11">
		<text>И ты, получается хочешь атаковать их и уничтожить, я правильно тебя понимаю? Но что нам это даст? Ты уверен, что результат будет положительным, не выйдет ли всё происходящее тут из-под контроля?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_11_1">
		<text>Их нужно уничтожить. Они - связущее звено между Зоной и ноосферой. Пока они живы, энергия оттуда прорывается наружу, и они не способны её контролировать или остановить.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_11_2">
		<text>Их нужно уничтожить. Используя поступающую из ноосферы энергию они являются почти богами, их возможности практически безграничны. Это опасно не только для Зоны, но и для всего мира.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_10_2">
		<text>Да, они живы. Им удалось соединиться с ноосферой, и теперь они контролируют всё происходящее в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_10_1">
		<text>Да, они живы. Им удалось соединиться с ноосферой, но энергию, хлынувшую оттуда, они не могут полностью контролировать.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_10">
		<text>Вот оно что, оказывается. Да, я в курсе о работе этой преступной псевдонаучной группы тут до событий первого выброса. Об этом говорят и те документы, что ты нашел ранее и передал Бармену. Но как, они что, ещё живы? Я считал, они сами погибли во время Первого Выброса.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_9_2">
		<text>Вы, наверное, слышали о группе О-Сознание. Их эксперимент по слиянию с ноосферой вышел из-под контроля и привел к образованию Зоны.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_9_1">
		<text>Вы, наверное, слышали о группе О-Сознание. Они стремились к безграничной власти над разумом людей и в результате эксперимента создали Зону.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_9">
		<text>Весомо, но расскажи подробней, о чем идет речь?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_8_2">
		<text>Я нашел причину происходящего в Зоне. Теперь мы можем устранить её и возможно, уничтожить Зону как таковую.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_8_1">
		<text>Я нашел причину происходящего в Зоне. Теперь мы можем устранить её и сделать Зону безопаснее для всех.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_7">
		<text>На каком основании, Меченый? У меня не так много людей чтобы устраивать военные авантюры.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_6">
		<text>Мне нужна ваша военная поддержка.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_1">
		<text>Какое, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_dolg_dialog_0">
		<text>Генерал, у меня к вам важное дело.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_13_1">
		<text>Да уж, ладно, ты меня убедил, мэн. Давай попробуем надрать им задницу. Шансов немного, но у нас и бойцы закаленные, мы сраный Барьер не первый год держим. Из переговоров Долга нам уже известно примерное местонахождение лаборатории этих уродов, и после твоей основательной зачистки центра мы сможем туда прорваться, чтобы поддержать тебя. Наша группа подойдет к их базе с южной стороны и будет ждать появления твоего КПК в сети. Как только доберешься - они начнут штурм, прикрывая твою атаку на лабораторию. Удачи тебе, мэн.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_13_2">
		<text>Извини, но нет, Меченый, слишком много слов, слишком мало смысла. Я не положу своих лучших бойцов ради достижения твоих мутных целей, мэн, уж не обижайся. Я просто не могу тебе настолько доверять.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_12_1">
		<text>Вопрос в том, чем нам это обойдется, Лукаш. Даже если так, для них, судя по тому, что я узнал, цели оправдывают средства. Сколько ещё людей они загубят на пути к своей цели? Тысячу, миллион... может быть весь мир? Будет ли цена этого достижения такой, какую мы готовы заплатить?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_12_2">
		<text>Благими намерениями выложена дорога в ад. Эксперименты такого класса должны проводиться не бесконтрольными научными группами, преследующими свои личные цели, а официальными НИИ под строгим контролем мировой науки. Иначе мы получим то, что уже получили тут.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_12">
		<text>А ты точно уверен в этом? Возможно ли, что, они лишь пытались сделать мир немного лучше, породив Зону, и мы своими действиями только помешаем им привести всё в порядок и довести начатый эксперимент до завершения? Зона может быть очень полезна для всего человечества, тут столько научных открытий уже сделано, столько уникальных технологий и материалов создано...</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_11">
		<text>Ну в общем ты, мэн, хочешь их таки добить, раз они сами не накрылись? А что это даст? Тут ещё худшая задница не начнется ли после этого?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_11_1">
		<text>Их нужно уничтожить. Они - связущее звено между Зоной и ноосферой. Пока они живы, энергия оттуда прорывается наружу, Зона будет становиться все опаснее и больше, они не могут остановить этот процесс.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_11_2">
		<text>Их нужно уничтожить. Используя поступающую из ноосферы энергию они являются почти богами, их возможности практически безграничны, а их цели нам не известны. Возможно, они смогут в итоге поработить весь мир, поглотив его Зоной.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_10_2">
		<text>Да, они живы. Им удалось соединиться с ноосферой, и теперь они контролируют всё происходящее в Зоне так, как им хочется самим.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_10_1">
		<text>Да, они живы. Им удалось соединиться с ноосферой, но энергию, хлынувшую оттуда, они не могут полностью контролировать.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_10">
		<text>Слышал, да. Они много где наследили, да и Долг в последнее время на закрытом канале только про них и треплется. Так это они всё это создали. Но они что, живы ещё до сих пор? Я думал они ещё во время Первого Выброса накрылись.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_9_2">
		<text>Ты, наверное, слышал про О-Сознание. Их эксперимент по слиянию с ноосферой вышел из-под контроля и привел к образованию Зоны.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_9_1">
		<text>Ты, наверное, слышал про О-Сознание. Они стремились к безграничной власти над разумом людей и в результате эксперимента создали Зону.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_9">
		<text>Ничего себе, мэн, ты таки докопался, я знал, что у тебя получится. Расскажи чтоль, тогда, что нашел то вообще?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_8_2">
		<text>Я нашел причину происходящего в Зоне. Теперь мы можем устранить её и возможно, уничтожить Зону как таковую.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_8_1">
		<text>Я нашел причину происходящего в Зоне. Теперь мы можем устранить её и сделать Зону безопаснее для всех.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_7">
		<text>Сурово. А для чего, Меченый? У меня не так много людей, да и Барьер постоянно отнимает много сил.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_6">
		<text>Мне нужна ваша военная поддержка.</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_1">
		<text>Какое, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_freedom_dialog_0">
		<text>Лукаш, привет, у меня к тебе важное дело есть.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_29">
		<text>Да, тут ты прав. Второй раз ошибки действовать в одиночку я допускать не могу.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_28">
		<text>Слушай, ну ты того, так сильно-то не торопись. Если там их основная база, тогда там скорее всего охрана куда серьезнее, чем тут на ЧАЭС была, и состоит наверное из самой элиты Монолита - из тех, кому мозги окончательно не сожгли ещё. Я тебе вот чего бы посоветовал. Ты если их штурмовать собрался, тебе помощь понадобится, и серьезная. Можно попробовать Долг привлечь, они всегда рады Зону растоптать. А можно даже и Свободу попробовать уболтать помочь. Вообще было бы здорово их обоих сразу, но тут для начала придется их как-то помирить, а то они в бою друг друга перестреляют просто. Ну и ещё может быть стоит попробовать подать весточку на большую землю воякам, если у тебя с ними связи есть. Они тут облажались сейчас на ЧАЭС, злые небось до невозможности. Если им передать координаты этой базы они не упустят возможности по ней ударить всеми оставшимися силами. Поэтому ты подумай сначала, сходи снарядись как следует и друзей собери. Ну и тогда в бой уже.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_27">
		<text>А что тут делать. Я планирую их убить. Всех. За всё, что они со мной сделали. Как добраться до их базы я там выяснил, дорогу помню.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_26">
		<text>И что ты теперь планируешь делать с этим всем?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_25">
		<text>Да, успел. Вспомнил. У них есть чуть глубже в Зону, в самом центре, лаборатория подземная, контрольный центр. В нескольких километрах отсюда.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_24">
		<text>Охренеть, так ну допустим, ладно, а что с основной базой-то тогда, ты это выяснить успел? Вспомнил сейчас или как?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_23">
		<text>Не знали, они меня с Призраком перепутали вообще.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_22">
		<text>А как так вышло-то? Они тебя что, в лицо не знали?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_21">
		<text>Вроде того. У каждого свое задание, у меня например было "Убить Стрелка". Самого себя то есть. Смешно...</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_20">
		<text>Обалдеть, это то есть как агентов влияния посылают вроде как?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_19">
		<text>Это проект О-Сознание. Они создали легенду об Исполнителе Желаний, чтобы она приманивала к центру самых опытных сталкеров. А там их ловят и подвергают промывке мозгов, после чего ставят эти вот татуировки, как у меня, и отправляют обратно в Зону.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_18">
		<text>То есть как? А зачем тогда это всё?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_17">
		<text>Так почти и сложил, меня поймали в итоге и пустили в оборот. Но перед этим выяснил я что да, ЧАЭС и Монолит это одна огромная ширма. Нет там ничего. Это ловушка для дураков.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_16">
		<text>Так и голову сложить не долго.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_15">
		<text>Да в курсе, но я привык к Зоне, осторожность потерял.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_14">
		<text>Офигенно опрометчиво, Стрелок. В Зоне одним не ходят, ты в курсе вообще?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_13">
		<text>Да. В тот поход мы должны были идти с Призраком, но он застрял на Янтаре и я пошел один, мне не терпелось.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_12">
		<text>Ну и как, выяснил?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_11">
		<text>Да нет, "Выжигатель" тут не при чем. Я все пытался выяснить что там на ЧАЭС за Монолит такой.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_10">
		<text>Это как вообще, в смысле Радаром тебя накрыло?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_9">
		<text>Да зомбировали меня, монолитовцы.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_8">
		<text>Да, ладно, к тебе память вернулась? Обалдеть. Слушай, ну так расскажи тогда хоть, что было-то, ты куда вообще пропадали и что с тобой случилось.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_7">
		<text>Всё вспомнил, совсем всё. И что на ЧАЭС было, и зачем я туда лез, и где О-Сознание.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_6">
		<text>Да что вспомнил-то?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_5">
		<text>Я... я вспомнил!</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_4">
		<text>Что, что такое?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_3">
		<text>Погоди-ка...</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_2">
		<text>Ничего себе, Стрелок. Тебя здорово выключило, я тебя добудиться не мог. С тобой все нормально?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9_1">
		<text>Ох, вот это накрыло меня.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_9">
		<text>Погоди, что-то хреново мне очень.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_8">
		<text>Стрелок, ты чего? С тобой все в порядке?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_7">
		<text>Ох, черт, голова...</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_6">
		<text>Мда. В общем нечего им на ЧАЭС делать, это же у них не основная база. Точнее, как бы основная, вернее очень старается таковой казаться. Ты сам это выяснил, потом рассказывал перед твоим исчезновением, что мол ЧАЭС это одна большая ширма для завлечения в ловушку всех, кто пытается до правды докопаться о том, что в Зоне происходит. Мол, Исполнитель Желаний не настоящий, он сделан намеренно, чтобы сталкеры к нему ломились и попадали в лапы Монолита, не пытайтесь до него добраться и все такое. А то, что там происходит на самом деле, ты грозился всем рассказать, как докопаешься кто за этим стоит. Ну и отправился туда, и пропал.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_5">
		<text>Угу, вообще ничего не помню про это.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_4">
		<text>Охренеть, тебя что, действительно так сильно головой приложило, что совсем все позабыл? Ты же первый эту тему разведал с ними...</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_3">
		<text>Ну можно и так сказать. В общем я не могу добраться до О-Сознания с ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_2">
		<text>Чего случилось? У "Легенды Зоны" возникли затруднения, хе-хе?</text>
	</string>
	<string id="pri_trader_dialog_4_1">
		<text>Привет, Тёмный. Слушай, дело есть.</text>
	</string>
	<string id="zdorovo_strelok">
		<text>Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="otkuda_znaesh">
		<text>А ты кто такой?! И откуда ты знаешь, что я Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="my_zhe_sosedi">
		<text>Стрелок, ты что, с Луны свалился, или на Радаре перегулял? Я тут раньше в гостинице жил, прямо рядом с твоим номером 26. А сейчас, как видишь, отдельную квартирку получил... С видом на город... Если хочешь, называй меня "Темный дилер".</text>
	</string>
	<string id="strannyi_tip">
		<text>Амнезия у меня, забыл многое, теперь потихоньку вспоминаю. А ты странный тип, даже про номер 26 знаешь. Хотя может быть мы и встречались раньше, до того как я попал в "грузовик смерти"?</text>
	</string>
	<string id="da_ne_boisya">
		<text>Ну, в общем-то... Будем считать... Что встречались. Лично не представлялось возможности, а в сети - так постоянно. Так или иначе, будь я тебе врагом - пристрелил бы давно. Надо же, Стрелок, я и не рассчитывал тебя уже живым увидеть. Понадобится подмога - заходи, ты тут такую движуху навел, любо-дорого посмотреть. Давно я хотел, чтобы этим фанатикам задницы надрали. Ну и раз такое дело, я тут в Припяти решил небольшую торговлю наладить. Сталкерам теперь не помешает перевалочный пункт на Севере Зоны. Есть кое-что на продажу, если хочешь можешь глянуть.</text>
	</string>
	<string id="pri_1_est_delicatnoe_delo">
		<text>Есть у меня одно деликатное задание. Нужно грохнуть одного сталкера-нейтрала. Зовут Арни, заправляет заведением под названием "Арена". Видел наверно на территории Долга? Да и в баре "100 рентген" он частый гость. Я думаю, ты с ним встречался.</text>
	</string>
	<string id="pri_1_znayu">
		<text>Да, конечно я его знаю. Но зачем тебе понадобилось его убивать?</text>
	</string>
	<string id="pri_1_bereshsya">
		<text>Ты вопросы пришел мне задавать или деньги зарабатывать? Этот тип, между прочим, не так прост, как кажется. Но об этом, я думаю ты сам, узнаешь, когда его прибьешь... Так что, берешься?</text>
	</string>
	<string id="pri_1_nu_4to">
		<text>Ах да, до меня уже дошли слухи, что управляющий Ареной мертв. Ты отлично справился, Стрелок. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="pri_2_est_delicatnoe_delo">
		<text>Может ты и неплохо справлялся со всеми предыдущими заданиями в своей "карьере". Но я готов предложить тебе по-настоящему серьезную работу. Есть одна работенка для настоящего профессионала. Нужно уничтожить... Лидеров группировки Свобода.</text>
	</string>
	<string id="pri_2_znayu">
		<text>Ты что с ума сошел? Да у них там целая армейская база. Как я по-твоему справлюсь с целой группировкой?</text>
	</string>
	<string id="pri_2_bereshsya">
		<text>Во-первых, не с целой группировкой, а только с двоими - Лукашем и Скрягой. А во-вторых, эти отморозки-анархисты давно заслуживают смерти. Ты, Стрелок, все-таки Мастер. Мало кто справится с такой работой лучше тебя. Берешься?</text>
	</string>
	<string id="pri_2_nu_4to">
		<text>Наконец-то с этими свободовцами покончено. Без крепкой верхушки их группировка теперь долго не протянет. А ты неплохо справился, Стрелок. Для тебя, видимо, все-таки что два человека, что целая армейская база - раз плюнуть! Вот твоя награда...</text>
	</string>
	<string id="pri_3_est_delicatnoe_delo">
		<text>Теперь всем известно, что лидеры анархистов мертвы. Я этому искренне рад. Но ты должно быть уже решил, что под моей маской прячется генерал Воронин? Хе-хе... А вот и нет. Где будет прятаться Воронин, теперь зависит только от тебя, ибо твоя цель именно он. А также полковник Петренко...</text>
	</string>
	<string id="pri_3_znayu">
		<text>Мда, масштабности твоих заданий нельзя не удивиться. Чем же лидеры Долга тебе насолили?</text>
	</string>
	<string id="pri_3_bereshsya">
		<text>Видишь ли, за всей непорочностью, бравостью и праведностью Долга кроется одна маленькая, но очень неприятная гнильца. Долг - это на самом деле, не что иное, как правительственная военизированная шпионская группировка, у которой лишь одна цель - уничтожить Зону и все что с ней связано. А именно всех нас. Тебя и меня в том числе. И не спрашивай откуда у меня такая информация. Берешься или нет?</text>
	</string>
	<string id="pri_3_nu_4to">
		<text>Великолепно! Лидеры Долга мертвы, теперь у них там такое начнется - друг друга перегрызут вмиг ради власти. А мне это только на руку, хе-хе... За такую работу полагается немалое вознаграждение. Держи!</text>
	</string>
	<string id="pri_4_k_4emu_eto_vse">
		<text>Послушай, а какие цели ты все-таки преследуешь?</text>
	</string>
	<string id="pri_4_a_ty_ne_ponyal">
		<text>А ты что, до сих пор не понял, Стрелок? Видимо травма головы сказалась гораздо заметнее. Теперь, когда убиты лидеры ведущих группировок, их торговцы и прочие прихвостни, на которых практически держался старый порядок - так вот теперь у меня есть все возможности установить порядок новый! Признаю, не без твоей помощи. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="pri_4_raz_tak">
		<text>Так значит ты меня просто использовал в своих грязных играх?! Боюсь, что я не могу позволить тебе установить этот твой "новый мировой порядок"!</text>
	</string>
	<string id="pri_4_proshai">
		<text>Не можешь позволить?! Ты мне?! Ты сам пошел на это, Стрелок. У тебя был выбор - покинуть Зону или хотя бы прекратить убивать "ради сомнительной выгоды от ее страшных порождений". Либо оказаться здесь, передо мной, с кровью на руках... Твой выбор очевиден. И последствия его тоже. Боюсь, с твоей нынешней репутацией тебе долго не протянуть... Что касается меня и нового порядка - хм... А был ли собственно Темный дилер?..</text>
	</string>
	<string id="pri_4_ne_ponyal">
		<text>Не понял... Что значит был ли?</text>
	</string>
</string_table>

