<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Спасибо тебе за помощь, сталкер! Не приди ты вовремя, я был бы уже покойником.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, может ты что-нибудь знаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Как мне попасть в эти подвалы?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>Тайник Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Да, я слышал о таком, он вроде тоже промышлял в этих местах. К тому же, где-то в местных подвалах находится тайник Стрелка. Говорили даже, что здесь была база его группировки.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>Тут один из многих входов, через него ты попадешь в один из соединенных друг с другом подвалов, ну, а там смотри сам, карты у меня нет, они очень длинные, с множеством комнат и довольно запутаны.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке. Серый мне говорил, что ты что-то знаешь.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Да, мы тоже его искали, только ничего не нашли. Я тебе скину информацию, может тебе повезет. Там вся информация о тайнике, которая у нас есть.</text>
	</string>
	<!--Квест Крота на патроны-->
	<string id="krot_ammo_box_tip">
		<text>%c[255,255,118,118]Сталкер, это Крот, есть срочное дело! Буду ждать тебя на заводе "Агропрома"%c[default]</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_0">
		<text>Я получил твое сообщение, ты что-то хотел сказать?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_1">
		<text>Да, мне снова нужна помощь, в прошлый раз ты спас мне жизнь, я об этом не забуду. Но сейчас у меня, как видишь, появились люди, мы сможем обосноваться на этом заводе и сделать здесь базу для сталкеров. Чтобы держать оборону, нужны оружие и патроны, с оружием у нас пока все нормально, а вот патронов...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_21">
		<text>Продолжай...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_22">
		<text>Некогда мне сейчас, позже забегу.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_23">
		<text>Ну, чего у тебя случилось, рассказывай...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_3">
		<text>Короче, послал я недавно своих людей, есть знакомый прапор в воинской части на Кордоне, он нам за горсть артефактов 5 ящиков патронов вынес.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_4">
		<text>Кажется, я знаю этого прапора...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_5">
		<text>Может и знаешь... Так вот, когда мои ребята были почти уже на Свалке, они нарвались на патрульный вертолет. На Свалке, аккурат возле Депо, их уже ждал взвод вояк, скорее всего вертолет таки передал координаты. А тут еще Выброс некстати начался...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_6">
		<text>Я догадываюсь, что патроны ты так и не получил?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_7">
		<text>Не совсем. Один из той группы вернулся, раненый, еле дополз. Они заранее обговорили, что в случае форс-мажора встречаются здесь, на Агропроме, возле ж/д тоннеля. Он ждал сутки, затем добрался сюда, на завод. Притащил один ящик, остальные остались где-то там, на Свалке возле Депо. По словам Димона, ну это тот сталкер, который вернулся, там есть катакомбы, в которых он и переждал Выброс. Думаю, что остальные прятались в том же районе.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_8">
		<text>То есть, ты хочешь, чтобы я нашел тебе те патроны?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_9">
		<text>Точно. Патроны нужны - край просто. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_101">
		<text>Нет, не сейчас. Извини, своих дел - по горло.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_1011">
		<text>Ну ладно, я не в обиде, понимаю. Бывай.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_102">
		<text>Хорошо, пойду на Свалку, посмотрю. Постараюсь найти тебе твои ящики.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_103">
		<text>Что ты там мне рассказывал про ящики на Свалке? Я готов.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_1021">
		<text>Отлично! Я знал, что ты выручишь! Итак, ящики тяжеленные, а ты, смотрю, на Рэмбо не похож, хех. Необязательно нести все ящики сразу, можешь таскать по одному-два за раз. Напоминаю, всего их было 5, один приволок Димон, осталось 4. Удачи, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_200">
		<text>Вот тебе твои патроны, забирай.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2011">
		<text>Спасибо, выручил, а то скоро совсем патроны закончатся.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2012">
		<text>Ну, вроде все ящики принес. Теперь уж мы повоюем, спасибо тебе, дружище. Выбирай себе заработанное, что возьмешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_202">
		<text>Что мне там причитается за ящики?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2021">
		<text>Патроны 12-го калибра, картечь.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2022">
		<text>Патроны калибра 5.45х39 мм. для АК-74</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2023">
		<text>Патроны калибра 5.56х45 мм. НАТО</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2024">
		<text>Патроны калибра 7.62х39 мм. для АК-47</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_find_ammo_box_2025">
		<text>Патроны калибра 7.62х54 мм. для СВД/ПКМ</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>Воюем, а точнее сидим и подставляем свои задницы под пули. Более подробно у Крота спрашивай. Он здесь за главного.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Ух! Ну тут и заварушка была, врагу не пожелаешь. Совсем эти военные оборзели!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>Где находится НИИ «Агропром»?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Недалеко отсюда. Пройди по дороге на запад - она ведет прямо к одним из ворот НИИ.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>Говорят, там сейчас военные обосновались?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Да, там сейчас база военных. Я не в курсе сколько их там, но могу сказать, их там не менее взвода. Они хорошо вооружены, и прорваться, если уж ты и решишься, не получится - завалят, пикнуть не успеешь. Лучше всего туда проникать ночью, днем базу хорошо охраняют, у них там везде посты стоят. А вообще, я слышал, что на болотах прячется служивый, который сбежал с этой базы. Потряси его - он тебе все и выложит.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Что тут происходит?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Я со своими ребятами нашел тут неплохое местечко с артефактами, когда на нас непонятно почему напали военные. Не пойму, чего они от нас хотели?!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Да, я слышал о таком, он вроде тоже промышлял в этих местах, здесь неплохое место. Он ушел отсюда давно, точно не знаю когда и куда. Больше мне ничего не известно.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>Ты ведь здесь не зря сидел? Иначе зачем военный спецназ тут высадился?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>Хорошо, мне еще кое-что известно о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Да? Мне это очень нужно знать!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Если ты меня обманул, я тебя найду и доделаю то, что военные не смогли!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Я тебя не обманываю. Знаю, что здесь никто никому не доверяет, но выбор у тебя тут небольшой.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Серый? Ну хорошо, слушай. Говорят, что Стрелок промышлял в этих местах. К тому же, где-то в местных подвалах находится тайник Стрелка. Говорили даже, что здесь была база его группировки. Мы тоже искали тайник, только ничего не нашли. Я скину информацию, может тебе повезет. Там вся информация о тайнике, которая у нас есть.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Что ты еще знаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Больше мне ничего не известно, все, что я знал, уже тебе сказал, дальше ты сам должен действовать. Желаю тебе удачи.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>Помоги, сталкер!!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Не стреляй, братишка!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>C завода иду, это дальше по дороге. Не знаю как, но про нашу группу пронюхали военные. Не стал я их дожидаться и свалил оттуда. Надеюсь, наши все уже слиняли, а то, если долго задержатся, им точно недолго жить останется: ты же видел вертолеты?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>Понял, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>Понял, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>У меня есть пара вопросов.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Что тут в районе интересного?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Сколько тебе надо?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Вот, держи деньги. Говори, где оно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>Да пошел ты.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Да есть пара мест! Тока придется немного раскошелиться!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Раньше спокойно все было. А сейчас че-то военные разбушевались. Мочат всех. Вот бандитов недавно выкурили. Говорят, часть успела уйти в катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Ну, тридцать и по рукам?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>Тут рядом есть выход из железнодорожного туннеля. В нем, в тупике перед завалом, достаточно безопасно. По крайней мере пока там никого спящим не съели.\nЕще, на северо-западе от завода есть болото, в нем вагон, там можно спокойно перекантоваться. Только вокруг него радиация, заходить лучше с западной стороны. И еще, там недавно видели какого-то солдатика, явно с базы на НИИ. Пару дней уже там сидит. Он крышей, наверное, поехал - подохнет ведь в одиночку.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Пока!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Что у вас тут интересного творится?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>Про Крысолова знаешь? Информация будет стоить 30 денег.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>По рукам.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Есть у нас тут один герой местный, зовут Крысолов. Живет на болотах. Он развел столько крыс в коллекторах, что они скоро заживо съедят легавых.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Отлично. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Расскажи подробнее о коллекторах.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Коллекторы... Да обычная вонючая канализация. Отводят агропромовские стоки к ближайшему водоему.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Отлично. Пока. Береги себя.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Знаю уже. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>Больше ничего рассказать не могу.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>У меня недостаточно средств.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text>Мне это неинтересно.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Что у вас тут интересного творится?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Совсем ничего.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Ясно. Пока!</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>Это территория НИИ «Агропром». Само здание института находится на юго-западе. А завод на севере - это производственно-техническая база института. Здания давно заброшены и взять там нечего. Но в последнее время военные начали что-то активно искать.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Расскажи поподробнее об институте.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Об институте этом легенды ходят. До аварии в 1986 году здесь только и было, что одиноко стоящее здание института селекции и генетики злаковых. А на месте завода были экспериментальные поля. После аварии институт закрыли, а поля сожгли. А потом вспомнили, здание побелили, обнесли забором, бараки построили. На месте полей выстроили завод. Уж не знаю, чем там в институте занимались, но денег явно не жалели.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Расскажи поподробнее о заводе.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>Завод этот выстроили в конце восьмидесятых. Вроде как для того, чтобы строить и проверять машины, которые способны обрабатывать зараженную радиацией почву. Но, насколько я знаю, никто ни одной такой машины так и не увидел. Сейчас он пуст совсем. Только сталкеры любят там останавливаться. Говорят, что довольно безопасное место, если не заглядывать в темные углы.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Что делаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Прячусь тут. Мне проблем не надо.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>От кого прячешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Катакомбы?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Ты знаешь где в НИИ «Агропром» хранятся документы?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Что дальше делать собираешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Что дальше делать собираешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Я из разведотряда. Нас в катакомбы послали, чтоб посмотреть, что там творится под базой. Там полная жопа! Я один убежал. Остальные, наверное, уже не жильцы. Но возвращаться на базу я не хочу. Нами вечно все дыры в этой проклятой Зоне затыкают, чертовы ублюдки.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Подземные туннели. Они ведут из НИИ за его территорию, я покажу тебе, где входы. Карт самих катакомб у меня нет.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>В штабе. Он на третьем этаже института. Там же эти чертовы бумажки. Но туда еще добраться надо.\nДнем территория патрулируется полностью. Ночью патрулей меньше. Если хочешь на базу пролезть, то сразу скажу: через ворота не пройдешь, самый реальный путь - через катакомбы.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Хм. Не знаю. По военным законам я - дезертир. А выбираться из Зоны как-то нужно.\nКогда мы сюда пришли, тут в гараже Запорожец стоял, почти на ходу. Я его к жизни вернул за полчаса, а капитан, собака, его себе забрал - мол, ему по уставу положено! По дороге, что тут рядом, катался и у ворот под дождь бросил. Вот бы спереть этот Запорожец - на колесах убегать надежнее!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_6">
		<text>Слушай, а если я тебя и без Запорожца выведу? К торговцу на Кордоне, например?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_7">
		<text>Было бы замечательно! Только загвоздка есть - в таком виде мне на глаза сталкерам лучше не попадаться. 
		Мне бы переодеться во что-нить, куртку там обычную, или комбез простой. А то подстрелят меня, к гадалке 
		не ходи. Давай так: ты принеси мне во что переодеться, а потом двинем на Кордон. Хорошо?\nА, вот что 
		еще вспомнил! В общем, слухи в казарме ходили, что разведка безопасный проход разнюхала, между Агропромом 
		и Кордоном. Вроде бы нашли тропку, как пройти. Рапорта все у командира хранятся, на 3 этаже, в синем 
		ящике, и отчет разведки там же должен быть. Хорошо бы найти эти документы, легче будет и тебе, и мне. 
		Постарайся найти их тоже, раз собрался к нашему брату в гости.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_71">
		<text>Хорошо, принесу. Жди меня пока здесь.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_711">
		<text>Все, сижу здесь и никуда не ухожу. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_72">
		<text>Нет, я передумал, выбирайся сам.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_721">
		<text>Эх, придется самому выбираться... Может, все же поможешь, а?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_give_novice_outfit_0">
		<text>Держи, примеряй костюмчик и пошли.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_give_novice_outfit_1">
		<text>Ага, пошли. Ну, ты иди пока, а я ща, я быстро! Переоденусь и догоню тебя. И вперед - на Кордон!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_give_novice_outfit_2">
		<text>Ладно. Короче, я пошел, а ты подтягивайся. Только не забудь противогаз напялить, чтоб даже родная мать не узнала, а то твоя лысина здесь уже примелькалась, в момент расшифруют.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_final_talk_dialog_0">
		<text>Я поговорил с Сидоровичем - он согласен приютить тебя.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_final_talk_dialog_1">
		<text>Фух, спасибо, дружище! Век не забуду!\nСлушай, я не очень богат - что можно взять со срочника? Денег нет, снаряга казенная... Надеюсь, что помогу тебе чем-нибудь, но пока нечем, сам видишь.\nУдачи тебе, Меченый! Надеюсь, что все у тебя хорошо будет! Ну, а я пойду обживаться. Если когда свезет, я вообще сбегу из этой проклятой Зоны, ну а пока здесь побуду. Всяко спокойней.\nНу, ни пуха!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_final_talk_dialog_2">
		<text>К черту! И тебе удачи!</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_lc_info_0">
		<text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ. Слушай, а как с Агропрома на Кордон по-быстрому попасть?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_lc_info_1">
		<text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ. Я тебе сейчас координаты скину, там вообще выход опасненький, а дальше дорога нормальная идет, выйдешь на Кордон по железной дороге.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_lc_info_2">
		<text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ. Спасибо тебе! А ты сам чего не выбираешься?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_lc_info_3">
		<text>НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ. Да сослуживцы эти, бывшие, не упустят случая пулю в спину пустить... Суки...</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Здравствуй.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>С чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Расскажи мне о коллекторе. Как в него попасть и где входы и выходы?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>В коллекторе сейчас опасно. Входов шесть. Два из них на территории института - там база военных. Территория НИИ патрулируется. Расписание патрулей находится у капитана в каптерке.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Откуда столько информации?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Крысы рассказали.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Ясно. Прощай. Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Ни с чем. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>Живу здесь. Если это можно жизнью назвать. А так, развожу крыс в коллекторе, тем самым донимаю военных в институте.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Я Крысолов.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Что ты делаешь в этом болоте?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>А... Понятно.... Я, в общем, не из этой сказки. Ха-ха-ха...</text>
	</string>
	<!-- Выдача переходов на Топь Кротом, если погиб Дезертир -->
    <string id="agr_krot_give_info_about_lc_1">
		<text>Может еще что для меня есть?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_give_info_about_lc_2">
		<text>А, вот что еще вспомнил! В общем, слухи ходили, что разведка безопасный проход разнюхала, между Агропромом и Кордоном. Вроде бы нашли тропку, как пройти. Рапорта все у командира хранятся, на 3 этаже, в синем ящике, и отчет разведки там же должен быть.</text>
	</string>
	<!-- Выдача переходов на Топь Кротом, если погиб Дезертир -->
</string_table>