<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="zombie_kak_dela">
		<text>Привет, как дела? </text>
	</string>
	<string id="hochu_est">
		<text>Как, как... Жрать все время хочу! У тебя есть что-нибудь съестное? Нету - жаль, пойду искать. Хоть бы сталкер какой забрел, что ли.</text>
	</string>
	<string id="pusto">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="benito">
		<text>Про Бенито слыхал?</text>
	</string>
	<string id="kto_etot">
		<text>Нет, а кто это? </text>
	</string>
	<string id="odin_is_nas">
		<text>Да есть один, из наших. С Доктором скорешился. Говорят, опять убежал... </text>
	</string>
	<string id="ne_slishal">
		<text>Не знаю про такого.</text>
	</string>
	<string id="tompsona_vidal">
		<text>Томпсона не видал? Нужен он мне.</text>
	</string>
	<string id="za_zavodom">
		<text>Да за заводом он, в закоулках прячется. Странный он... Еду не ищет... Все эти... Как их... Артефакты с собой таскает. </text>
	</string>
	<string id="ti_novenkii">
		<text>Ты, я гляжу, новенький. Запомни! К этим живым, к долговцам, на глаза не попадайся, уж очень они нас не любят... Да кто нас любит? Эх... </text>
	</string>
	<string id="kak_vi_jivete">
		<text>Как же вы тут живете?</text>
	</string>
	<string id="prokajennii">
		<text>Мы как прокаженные. У нас свой мир. И мы никому не нужны.</text>
	</string>
	<string id="privet">
		<text>Привет, коллега, хех! </text>
	</string>
	<string id="obana">
		<text>Оба-на, Меченый с нами! Пошли на Бар наедем! Оттянемся на живых! </text>
	</string>
	<string id="necogda">
		<text>Некогда мне, своих дел полно. </text>
	</string>
	<string id="zrja">
		<text>Зря, там столько мяса... А тут только ученные, и то в бункере сидят. Ладно, пойду - там ребята уже собираются.</text>
	</string>
	<string id="chto_novenk">
		<text>Ну, что новенького слышно? </text>
	</string>
	<string id="kontroller_poselilsja">
		<text>Тут недалеко контроллер поселился, Чумаком себя кличет, очень хорошо головную боль и похмелье лечит. </text>
	</string>
	<string id="delaete">
		<text>Что вы тут делаете?</text>
	</string>
	<string id="skuchno">
		<text>Да скучно у нас тут, хоть волком вой! Хотя погоди, после последнего выброса у ангара карусель появилась, вчера там парочка Снорычей каталась, может и мы рванем, порезвимся.</text>
	</string>
	<string id="mojno_vas">
		<text>Эй! Можно Вас?</text>
	</string>
	<string id="bbb">
		<text>Не отвлекайте меня.</text>
	</string>
	<string id="vi_tompson">
		<text>Вы Томпсон?</text>
	</string>
	<string id="da_eto_ya">
		<text>Да, это я.</text>
	</string>
	<string id="saharov_skazal">
		<text>Сахаров сказал...</text>
	</string>
	<string id="ne_pugaj">
		<text>Не пугайте меня...</text>
	</string>
	<string id="u_teba_est_artef">
		<text>У тебя есть артефакты? Отвечай, а то убью.</text>
	</string>
	<string id="est">
		<text>Да, есть. Но если ты убьешь меня, то ничего не получишь. Могу их только продать.</text>
	</string>
	<string id="find_gold_fish">
		<text>Наааашел... Ааартефакт...</text>
	</string>
	<string id="usnete">
		<text>Отлично. Сейчас вы уснете, а проснетесь уже нормальным человеком.</text>
	</string>
	<string id="goodfine">
		<text>Наааконец-то.</text>
	</string>
	<string id="pomogi">
		<text>Помооогии... Мне...</text>
	</string>
	<string id="viju">
		<text>Вижу, вижу. В последнее время нередко приходится такие гримасы видеть.</text>
	</string>
	<string id="chto_delat">
		<text>Чтооо.. Дееелать?</text>
	</string>
	<string id="est_sposob">
		<text>Есть способ помочь вам. Его можно осуществить, но только если предоставите артефакт "Золотая рыбка".</text>
	</string>
	<string id="gde_naiti">
		<text>Где... Ееего... Найти?</text>
	</string>
	<string id="tompson">
		<text>Этот артефакт часто появляется после выброса. Возможно, что такие редкие артефакты есть у моего бывшего коллеги - доктора Томпсона.</text>
	</string>
	<string id="pochem">
		<text>Пооочему... Быыывшего?</text>
	</string>
	<string id="zombi">
		<text>Здесь на Янтаре, в подземной лаборатории, доктор Томпсон столкнулся с контроллером. Контроллер не смог полностью подчинить его, но многие функции мозга перестали работать. Теперь он зомбирован, но по-прежнему думает, что продолжает исследования. Ходит по самым опасным местам. У него скорей всего может быть "Золотая рыбка".</text>
	</string>
	<string id="popr">
		<text>Ннааайти... Артефааа... Дааа...</text>
	</string>
	<string id="pomogi_opat">
		<text>Пррооофессор... Помогииите</text>
	</string>
	<string id="chto_opat">
		<text>Меченый, как вы опять умудрились? Надеюсь вы помните, - чтобы вылечиться, нужно добыть артефакт "Золотая рыбка"!</text>
	</string>
	<string id="ya_pomnu">
		<text>Яаа... Пооомнюю... Дааа...</text>
	</string>
	<string id="vot_ona">
		<text>Вотт... Онааа...</text>
	</string>
	<string id="nashel_vesh">
		<text>Я тут нашел странную вещь...</text>
	</string>
	<string id="4to_imenno">
		<text>Что именно, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="raspravilsa_s_zombi">
		<text>Я расправился с толпой взрывающихся зомби и обнаружил среди останков руку. Она светится, греет и, кажется, даже защищает от радиации!..</text>
	</string>
	<string id="neuzheli_ruka">
		<text>Меченый, неужели Вы нашли руку легендарного зомби-камикадзе?! Если так, то это резко продвинет наши исследования! У нас до сих пор не было ни одного свидетельства существования этих зомби. Только Призрак рассказывал мне, как они с ними встречались, но тогда я воспринял это просто как байку. Вы должны немедленно предоставить мне этот артефакт для исследований! Насчет цены не беспокойтесь. Если то, что Вы говорите, правда, и мои исследования это подтвердят - поверьте, Вы будете достойно вознаграждены!</text>
	</string>
	<string id="horosho">
		<text>Хорошо, я согласен. Берите.</text>
	</string>
	<string id="priberegu">
		<text>Нет, пожалуй я пока приберегу ее для себя.</text>
	</string>
	<string id="provedu_issledovanie">
		<text>Отлично, Меченый. Прогуляйтесь пока, а я проведу ряд исследований этого артефакта.</text>
	</string>
	<string id="okay">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="podumai_horoshenko">
		<text>Меченый, подумайте хорошенько. Ведь я предлагаю хорошее вознаграждение. Если все же надумаете помочь науке - возвращайтесь.</text>
	</string>
	<string id="nu_kak_tam">
		<text>Ну, как там продвигаются исследования руки зомби?</text>
	</string>
	<string id="kak_raz_vovremja">
		<text>Меченый, Вы как раз вовремя! Я только что закончил исследования.\n \nЭто просто невероятно! Необычайные свойства руки этого зомби напрямую связаны с воздействием аномалии "Жарка". Как и прочие артефакты этой аномалии, рука способна защищать от радиации... Но и это не все! Она обладает и целебными свойствами: выводит из организма токсичные вещества и способствует регенерации тканей. Судя по всему, у зомби-камикадзе чрезвычайно ускорен метаболизм. Возможно этим и можно объяснить их способность взрываться. Их и так чересчур нестабильная структура тканей, наполненная серным газом и разогретая аномальным воздействием жарки, при повреждении просто взрывается. Но в спокойном состоянии она ускоряет регенерацию!</text>
	</string>
	<string id="prodolzhai">
		<text>Интересно... Продолжайте.</text>
	</string>
	<string id="prodolzhaju">
		<text>В отличие от других зомби, эти - ЖИВЫЕ в прямом смысле слова. Особое строение нервных клеток свидетельствует о том, что эти существа способны даже управлять скоростью своих обменных процессов. Они обладают своего рода групповым интеллектом - одни жертвуют собой ради пропитания других. Только так можно объяснить их суицидальные наклонности. Это просто невероятные существа. Сколько информации можно было бы получить, если поймать такого зомби живым! Но я подозреваю, что это просто невозможно, учитывая их "взрывной характер". Сейчас я скину Вам в КПК свои исследования, Меченый. </text>
	</string>
	<string id="a_gde_nagrada">
		<text>Это конечно все замечательно. Интересная информация, все такое... Но, я ожидал что-то, так сказать, более материальное от Вас получить.</text>
	</string>
	<string id="ah_da">
		<text>Ах да, чуть не забыл про Вашу награду - так увлекся исследованиями. Науку нынче финансируют плохо, поэтому денег я Вам предоставить много не могу. Но у меня есть уникальное оружие - модифицированный ВСС "Винторез". С ним вообще смешная история - она мне досталась за ящик водки. У Долговцев, как всегда, произошла "утечка" нового вооружения. В результате, этот ствол попал в руки одного сталкера-одиночки. Не так давно он забрел к нам сюда на Янтарь. Был в жутком состоянии - галлюцинации и неадекватное поведение. Все время твердил, что водка не дает ИМ пролезть к нему в голову. Кому это "им" - непонятно... А профессор Круглов как раз закончил перегонку спирта... Эм-м... Кх-хм... В общем, сбросил тот сталкер нам все, что у него было, схватил ящик водки и ушел в сторону Армейских Складов.</text>
	</string>
	<string id="zabavno">
		<text>Да уж, забавная история. А что в ней особенного, в этой винтовке?</text>
	</string>
	<string id="eta_vintovka">
		<text>Честно говоря, оружие не входит в список предметов, в которых я разбираюсь. Но предыдущий владелец упоминал, если память меня не подводит, что эта винтовка имеет облегченный корпус, увеличенный магазин, тактические приспособления для стрельбы в темное время суток и тактческую рукоять. По его словам, - мечта любого хорошего стрелка. Вот, берите... И патронов к ней еще пару пачек.</text>
	</string>
	<string id="spasibo">
		<text>Да, спасибо. Такое оружие мне действительно пригодится.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11_1_1_1">
		<text>Ну что, Меченый, у вас есть время нам помочь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11_1">
		<text>Извините, сейчас не могу, давайте немного позже.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
		<text>Рад видеть вас живым, Меченый! Вам удалось найти лабораторию в Лощине? Что там случилось?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1_1_1_1">
		<text>Хорошо, постараюсь её найти.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1_1_1">
		<text>Тогда слушайте... У нас в Зоне не одна лаборатория, мы организовали несколько в разных местах, поближе к самым интересным аномалиям. Ну так вот, у нас есть измерительный пост в местности, известной вам как "Лощина". Там мои коллеги изучали некоторые первичные аномалии, оставшиеся ещё после Первого Выброса, когда Зона впервые расширилась. И вот некоторое время назад наш пост перестал выходить на связь. Местность эта труднодоступна, попасть туда можно только с Темной Долины, а она плотно населена бандитами. Вертолет же туда не послать, местность очень скалистая, с сильными ветрами. Связи нет уже давно, и я очень беспокоюсь по этому поводу. Сходите пожалуйста туда, выясните, что там случилось. Вот только есть одна проблема - я не могу указать вам точное её местоположение. Незадолго до потери связи мои коллеги сообщили, что обнаружили в Лощине какое-то отлично защищенное место для своего научного поста, гораздо лучше того, что было у них, и что они начинают перебрасывать туда оборудование. Потом было сообщение, что завершили переброску и начали электрифицировать помещение, и после этого связь пропала. Вам придется поискать, куда они перенесли пост. И ещё одно - если с ними что-то случилось, то обязательно обыщите лабораторию - там должен быть их лабораторный журнал. Принесите мне его.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1_1">
		<text>Постараюсь вам помочь, чем смогу.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1_1_1_1">
		<text>Даже если секретная, я в любом случае не могу отказать вам в праве изучить его. Спасибо, что доставили его мне. А теперь расскажите, зачем вас ко мне направил Бармен?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1_1_1">
		<text>Да, вот он. В достаточно хорошем состоянии сохранился, я его почитал немного по дороге, надеюсь это не секретная информация.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1_1">
		<text>О боже. Это ужасная трагедия. Надеюсь, они не мучались долго. Контролеры крайне безжалостны к своим жертвам, зачастую они съедают их. Спасибо вам, что прекратили их мучения. Вы осмотрели лабораторию, вам удалось найти журнал?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1_1">
		<text>На лабораторию напал контролер, похоже они расположили её рядом с его логовом. Все ваши коллеги погибли. Они были зомбированы и мне пришлось... Ну, в общем, вы понимаете.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1_1">
		<text>Что там произошло?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_2_1">
		<text>Делаю всё, что в моих силах.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_2">
		<text>Найдите её, Меченый. Эти данные очень важны для нас, без них мы не сможем продолжить исследования и попасть в Х-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1">
		<text>Да, нашел. К сожалению у меня плохие новости.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2_1-1">
		<text>Профессор, я нашел лабораторию в Лощине. К сожалению у меня плохие новости.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2">
		<text>Нет, ещё не нашел, профессор.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2-1">
		<text>Профессор, напомните, зачем нужно искать лабораторию в Лощине?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_2-2">
		<text>Данные из той лаборатории очень важны для нас, без них мы не сможем продолжить исследования и попасть в Х-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101_1">
		<text>Э-э-э... Меченый? Вы молодец, очень способный сталкер. Возможно вы сможете оказать мне одну небольшую услугу, а я в ответ помогу вам в вашем деле.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
		<text>Я ищу лабораторию X-16. Бармен сказал, что Вы можете знать ее местонахождение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
		<text>Нас уже довольно давно интересует лаборатория X-16. Вернее, то устройство внутри, которое генерирует излучение, непосредственно влияющее на сознание людей. Вынужден разочаровать Вас: туда не пробиться без специальной пси-защиты. Результат будет заведомо трагичен, даже если удастся избежать полчищ зомбированных вокруг входа в лабораторию, Вы рискуете превратиться в одного из них. Все это очень серьезно. Однако в журнале, который вы принесли из Лощины, я нашел проект устройства, которое помогает экранировать излучение, но для более точной настройки необходимо провести ряд дополнительных замеров. Если Вы поможете нам в этом, через некоторое время мы, пожалуй, сможем предоставить для полевых испытаний окончательно отъюстированный прототип.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
		<text>Замеры?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
		<text>Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете все необходимые замеры, я подготовлю к работе прототип защитного устройства и отдам его Вам. Оно, скорее всего, позволит проникнуть в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
		<text>Ну вот и отлично! Поговорите с Кругловым и отправляйтесь. Он уже снаряжен всем необходимым.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
		<text>Ну вот и отлично! Поговорите с Семеновым и отправляйтесь. Все необходимое у него уже есть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
		<text>Нет... Пока я не хотел бы браться за это.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
		<text>Жаль, очень жаль... Даже не знаю, когда мы сами сможем отправить экспедицию на замеры.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
		<text>Да-да? Что Вас интересует? О, погодите, вы же... Э-э-э... Меченый, так? Я слышал про вас, говорят, вы очень способный сталкер. Возможно вы сможете оказать мне одну небольшую услугу, а я в ответ помогу вам в вашем деле.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
		<text>Я ищу лабораторию X-16. Бармен сказал, что Вы можете знать ее местонахождение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
		<text>Спасибо Вам, Меченый, что помогли Круглову спастись. Возьмите этот скафандр в награду за помощь. И, я подозреваю, Вы не просто за вознаграждением пришли, я прав?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
		<text>Я ищу лабораторию X-16. Бармен сказал, что Вы можете знать ее местонахождение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
		<text>Мы уже давно изучаем излучение лаборатории X-16, Вы не пройдете туда без специальной защиты. Мы разработали соответствующее устройство, но для его настройки необходимо произвести ряд замеров. Если Вы поможете нам сделать эти замеры, я дам Вам настроенный прототип, с помощью которого Вы сможете пробиться в лабораторию.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
		<text>Согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
		<text>Ну вот и отлично, поговорите с Кругловым и отправляйтесь. У него все необходимое есть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
		<text>Нет, пока не согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
		<text>Очень жаль. Мы пока тоже не можем договориться и отправить экспедицию на замеры.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
		<text>Да-да? Что Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
		<text>Да, мы знаем об этой лаборатории, однако ее точные координаты нам не известны. Кроме того, пытаться попасть туда - слишком опасно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
		<text>Продолжайте.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
		<text>Нас уже довольно давно интересует лаборатория X-16. Вернее, то устройство внутри, которое генерирует излучение, непосредственно влияющее на сознание людей. Вынужден разочаровать Вас: туда не пробиться без специальной пси-защиты. Результат будет заведомо трагичен. Даже если удастся избежать полчищ зомби вокруг входа в лабораторию, Вы рискуете превратиться в одного из них. Все это очень серьезно. Правда, мы разработали устройство, которое помогает экранировать излучение, но для более точной настройки необходимо провести ряд дополнительных замеров. Если Вы поможете нам в этом, через некоторое время мы, пожалуй, сможем предоставить для полевых испытаний окончательно отъюстированный прототип.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
		<text>Ну вот и отлично! Поговорите с Кругловым и отправляйтесь. Он уже снаряжен всем необходимым.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
		<text>Хорошо, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
		<text>Ну вот и отлично! Поговорите с Семеновым и отправляйтесь. Все необходимое у него уже есть.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
		<text>Вы не понимаете?! Там излучение. Ближе полукилометра никто не смог подобраться, оно зомбирует всех. Это же настоящее самоубийство лезть туда без защиты, понимаете?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
		<text>Гм. Это меняет дело.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
		<text>Плевать, просто скажите все, что знаете.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
		<text>Ну смотрите, я Вас предупреждал. Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад он, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытался проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло и излучение пропало, еще через час получили сигнал от Васильева, сигнал шел с болот, но потом пропал. По всей видимости, из-за смерти Васильева. Попробуйте найти труп Васильева, у него была точная информация по лаборатории: где она находится и как в нее попасть. Возможно есть информация и как отключить излучение. Вход в лабораторию, скорее всего, скрыт в подвале одного из зданий на заводской территории.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
		<text>Вот и отлично.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
		<text>Нет... Пока я не хотел бы браться за это.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
		<text>Жаль, очень жаль... Даже не знаю, когда мы сами сможем отправить экспедицию на замеры.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
		<text>Благодарю Вас... Э-э-э... Меченый, так? Вы помогли моему коллеге Круглову спастись, и в знак признательности я хотел бы вручить Вам наш рабочий костюм. Очень удобная штука, знаете ли!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
		<text>Вы замечательно потрудились, Меченый! Отключение излучателя позволяет снарядить новые экспедиции и исследовать недоступные прежде территории. С территории бывших армейских складов есть проход на дорогу к Городку-32, вы слышали об этом городе?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
		<text>Не уверен, слышал ли.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
		<text>Да, Меченый? Что Вас интересует?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
		<text>Вы отлично справились! Если замеры верны, то прототип обеспечит максимальную защиту от излучения.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
		<text>Рад это слышать.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
		<text>Теперь путь в лабораторию Вам открыт. Правда, если источник излучения не будет ликвидирован или не потеряет в мощности, вернуться назад можно не успеть...\n \nЗначит так, уважаемый. Наши расчеты помогли установить примерное местонахождение излучателя, а также тот факт, что находится он в подземном помещении. Я позволил себе поставить отметку на Вашей карте. И еще... Предлагаю Вам опробовать наше последнее изобретение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
		<text>Как именно попасть в лабораторию X-16? Где находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад он, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытался проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло и излучение на время пропало, а еще через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шел с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в нее попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно найдете и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
		<text>М-да... Безусловно, было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть, Вы думаете, они у Васильева?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
		<text>Возможно. В любом случае, начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, а если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
		<text>Почему он погиб?! Ведь ты же должен был его охранять!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
		<text>Круглова подстрелили зомбированные... Я ничего не мог сделать. Их было много.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
		<text>Эх... Ну как это могло произойти?... Черт, опять все идет наперекосяк.... Придется вызывать дополнительных сотрудников... А у нас и так проблемы. Вот черт!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
		<text>Послушайте... Круглов погиб, но я ведь жив. Дайте мне прототип. Я пробьюсь в X-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
		<text>Вот прототип, но будьте осторожны: он не настроен должным образом. Но тут Вы сами виноваты - не уберегли нашего коллегу. Поэтому устройство не сможет обеспечить максимальную защиту, хотя и ослабит излучение. Придется Вам поторапливаться по пути к излучателю.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
		<text>Как попасть в лабораторию X-16? Где именно находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад он, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытался проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло и излучение на время пропало, а еще через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шел с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в нее попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно найдете и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
		<text>Еще что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
		<text>Начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Призрака. Мне, кстати, показалось, что он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, и если Ваш коллега каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
		<text>Почему он погиб? Ведь ты же должен был его охранять!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
		<text>Семенова подстрелили зомбированные... Я ничего не мог сделать. Их было много.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
		<text>Эх... Ну как это могло произойти? Черт, опять все идет наперекосяк... Придется вызывать дополнительных сотрудников... А у нас и так проблемы. Вот черт!</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
		<text>Послушайте... Семенов погиб, но я ведь жив. Дайте мне прототип. Я пробьюсь в X-16.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
		<text>Вот прототип, но будьте осторожны: он не настроен должным образом. Но тут Вы сами виноваты - не уберегли нашего коллегу. Поэтому устройство не сможет обеспечить максимальную защиту, хотя и ослабит излучение. Придется Вам поторапливаться по пути к излучателю.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
		<text>Как попасть в лабораторию X-16? Где именно находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад он, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытался проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло и излучение на время пропало, а еще через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шел с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в нее попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно найдете и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
		<text>М-да... Безусловно было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть Вы думаете они у Васильева?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
		<text>Возможно. В любом случае начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, а если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
		<text>Плохо, что погиб Круглов... Впрочем, его уже не вернуть. В первую очередь нам необходимы результаты замеров. Вы принесли их?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81_1">
		<text>Плохо, что погиб Семенов... Впрочем, его уже не вернуть. В первую очередь нам необходимы результаты замеров. Вы принесли их?</text>
	</string>	
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
		<text>Да, вот они.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
		<text>Хорошо, я займусь настройкой прототипа. Ждите меня здесь.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
		<text>Так добудьте их скорее! Без них я не смогу настроить прототип.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
		<text>Вы отлично справились! Если замеры верны, то прототип обеспечит максимальную защиту от излучения.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
		<text>Можно точнее?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
		<text>Меченый, теперь Вы сможете пробиться в лабораторию, но если не отключите излучатель, то даже с пси-защитой долго там не продержитесь. Мы рассчитали примерное местонахождение излучателя - он находится в подземном помещении. Я Вам отметил на карте. И еще... Предлагаю опробовать наше последнее изобретение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
		<text>Как попасть в X-16? Где именно находится вход?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
		<text>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад он, вместе со сталкером по кличке Призрак, попытался проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло и излучение на время пропало, а еще через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шел с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в нее попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно найдете и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
		<text>М-да... Безусловно было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть Вы думаете они у Васильева?</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
		<text>Возможно. В любом случае начинать нужно с поиска тела Васильева - только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, и если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_101">
		<text>Нет времени.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111">
		<text>Профессор попросил меня прогуляться к месту замеров.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111">
		<text>Вот это дело! Отправляемся немедленно. Одному там делать нечего, а вот с тобой... Думаю, мы быстро справимся. Главное - не подпускай близко кадавров. Ты как, готов?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_11111">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_111111">
		<text>Знаешь, что... Иди, наверное, первым. Опыт у тебя о-го-го, не то, что у меня, а кадавры опять расшевелились.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_1111111">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_21">
		<text>Ух ты! Меченый собственной персоной! Наконец-то ты добрался к нам. Поговори с профессором Сахаровым, он хочет отблагодарить тебя за мое спасение.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_31">
		<text>Потом, потом!</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_41">
		<text>Приветствую, Меченый! Как дела продвигаются?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_51">
		<text>Да, Меченый?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_511">
		<text>Профессор попросил меня прогуляться к месту замеров.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_512">
		<text>Вот это дело! Отправляемся немедленно. Одному там делать нечего, а вот с тобой... Думаю, мы быстро справимся. Главное - не подпускай близко кадавров. Ты как, готов?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_513">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_514">
		<text>Знаешь, что... Иди, наверное, первым. Опыт у тебя о-го-го, не то, что у меня, а кадавры опять расшевелились.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_515">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_61">
		<text>Извини, у меня сейчас со временем совсем туго.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_71">
		<text>Привет, Меченый! Как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_81">
		<text>Погоди чуть-чуть... Нам договорить надо.</text>
	</string>
	<string id="yantar_help_scientist_91">
		<text>Погоди! Я еще с замерами не закончил!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_11">
		<text>Ой, мама... Ой... М-м-м...</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_111">
		<text>Живой? Ну вставай... Вставай потихоньку. Уже все. Закончилось уже.</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_21">
		<text>Привет, Меченый! Как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_211">
		<text>Готово! Под завязку замеров, пора назад двигать!</text>
	</string>
	<string id="yantar_wounded_scientist_31">
		<text>Привет, Меченый! Как поживаешь?</text>
	</string>
	<!-- Horror_time_ecolog_dialog -->
	<string id="horror_time_ecolog_story_0">
		<text>Послушайте, док! У меня вопрос!</text>
	</string>
	<string id="horror_time_ecolog_story_1">
		<text>Рад слышать! В последнее время я довольно загружен научной работой, но, тем не менее, не откажусь побеседовать с живым человеком. Нечасто такие заходят.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_ecolog_story_2">
		<text>Не могли бы Вы, как ученый, объяснить мне одно... Хм-м-м... Явление?</text>
	</string>
	<string id="horror_time_ecolog_story_3">
		<text>Что ж, молодой человек, рассказывайте, что там у Вас. Сотрудников нашей лаборатории, а в частности и меня, очень интересуют различные интересные явления, события... Мы стараемся разобраться в них с научной точки зрения. Вполне возможно, что я смогу Вам помочь.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_ecolog_story_4">
		<text>Скажите, Вам известно что-нибудь о Времени Ужаса?</text>
	</string>
	<string id="horror_time_ecolog_story_5">
		<text>О-о-о... Меченый, Вы затрагиваете один из самых интересных и сложных аспектов моих трудов! Но, попробую объяснить.\n \nВремя Ужаса, как называют это сталкеры, имеет псионическую природу. Понимаете, с неопределенной периодичностью в Зоне Отчуждения так называемые "обычные" выбросы сопровождаются мощными выбросами пси-излучения, вызывающим у людей галлюцинации и бред. Это излучение отличается от того, с которым мы имеем дело здесь, на Янтаре. Оно не такое интенсивное, но обладает способностью распространяться на значительные расстояния, практически не утрачивая своих свойств. К сожалению, характер распространения излучения таков, что определить точное местоположение его источника невозможно. Могу лишь сказать, что это довольно далеко отсюда.\n \nВот, собственно, и все, что я знаю об этом.</text>
	</string>
	<string id="horror_time_ecolog_story_6">
		<text>Спасибо, док!</text>
	</string>
	<!-- yan_random_quest_first_talk -->
	<string id="yan_random_quest_0">
		<text>Профессор, не нужны ли Вам какие-либо материалы для исследований?</text>
	</string>
	<string id="yan_random_quest_1">
		<text>Знаете, пожалуй, что да. Вы прекрасно понимаете, что научно-исследовательский центр, который находится за Периметром, проводит обширные исследования в различных областях, а любые материалы имеют свойство заканчиваться. Центр пытается всеми возможными способами получить всевозможные аномальные предметы из Зоны. В том числе и через нашу скромную исследовательскую лабораторию. Давайте-ка сделаем вот что: Вы заходите к нам время от времени, а я буду говорить, что именно мне необходимо. Когда у Вас будет возможность предоставить указанные образцы, просто приносите их при первом удобном случае. Такой вариант работы Вас устраивает?</text>
	</string>
	<string id="yan_random_quest_2">
		<text>Можно ли получить необходимый список дистанционно?</text>
	</string>
	<string id="yan_random_quest_3">
		<text>Да, конечно да. Список требуемых образцов мне присылают примерно после каждого Выброса, тогда же и я Вас буду информировать. Ну, я рад, что все встало на свои места. Надеюсь на наше с Вами долгое и продуктивное сотрудничество!</text>
	</string>
	<!-- yan_random_quest_give_item_list -->
	<string id="yan_random_quest_give_item_list">
		<text>Профессор, есть ли специальный заказ для меня?</text>
	</string>
	<string id="yan_random_quest_list_job">
		<text>На данный момент требуются следующие артефакты и части мутантов:</text>
	</string>
	<string id="yan_random_quest_seacrh_item">
		<text>Сейчас гляну у себя, что из перечня у меня в наличии...</text>
	</string>
	<string id="yan_random_quest_job_abandon">
		<text>Спасибо, но сейчас эти заказы меня не интересуют.</text>
	</string>
	<!--
	<string id="">
		<text></text>
	</string>
	-->
	<!-- teleport_trap_dialogs -->
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_0">
		<text>Профессор, здравствуйте! Не порадуете ли меня чем-либо интересным?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_1">
		<text>Здравствуйте! Возможно, Вы бывали в местности под названием "Лощина"? Разбираетесь в ней хорошо? По моим каналам поступила информация, что южнее горного массива, среди леса, западнее лесопилки появился странный артефакт. Наши наемные сотрудники пытались его локализовать - но не получилось.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_2">
		<text>В чем причина?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_3">
		<text>Ммм, как бы Вам сказать… В общем, артефакт невозможно взять в руки - он… Убегает. В прямом смысле. Наши сотрудники бились над поимкой больше трех дней, но с нулевым результатом. В итоге, я принял решение привлечь к данной работе тех сталкеров, которые делом доказали, что могут сотрудничать с нами, а не умыкнут артефакт при первой возможности. Может, Вам удастся поймать артефакт, Меченый? Помогите мне, пожалуйста, я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_31">
		<text>С удовольствием возьмусь за этот случай.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_311">
		<text>Знал, что на Вас можно положиться. Сейчас Ваша задача состоит в том, чтобы просто поймать артефакт и просканировать его с помощью специального прибора, который я Вам выдам. Просто возьмите артефакт в руки, если сможете, и постойте с ним секунд 10-15. Результаты я Вам с удовольствием сообщу, - я знаю, что Вам это интересно. Надеюсь, что получится добыть этот артефакт. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_32">
		<text>Нет, не в данный момент, Профессор.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_dialog_321">
		<text>Жаль, а я на Вас так рассчитывал... Ну что же, больше не буду беспокоить Вас по данному поводу. Надеюсь, что нам удастся привлечь к работе других специалистов...</text>
	</string>
	<!--
	<string id="teleport_trap_research_art_0">
		<text>Вообщем, не понятно с этим артефактом (рассказать о произошедшем)...</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_1">
		<text>Интересненько... Как будто артефакт имеет зачатки примитивного разума. Да еще обладает телепортационными свойствами! О чем-то подобном рассказывали сталкеры-старожилы, но вот документальное подтверждение вижу и слышу впервые. Эх, дорого бы я отдал, чтобы получить его. Коллеги из Центра уж точно обрадуются этому. Ладно, если нельзя его транспортировать, то попробуем исследовать его в полевых условиях. Я вам выдам датчик, которым пользуются наши полевые сотрудники. А вы попробуете просканировать артефакт и поле, в котором он находится. Беретесь? </text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_11">
		<text>Конечно берусь - нужно идти до конца.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_111">
		<text>Вот и отлично! Жду вас с результатами. Да! Чтобы просканировать артефакт, необходимо просто взять его в руки, я вам сообщу, когда будет готов анализ.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_12">
		<text>Нет, спасибо, чуть не чокнулся, когда выбирался из того места!</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_121">
		<text>Жалко, что вы отказываетесь. Возможно, только вы бы и смогли получить положительный результат. Ну ладно, отрядим других сталкеров...</text>
	</string>
	-->
	<string id="teleport_trap_catch_art_0">
		<text>Данные получены, но этот артефакт чуть меня не убил!</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_1">
		<text>Данные - это отлично! А что же конкретно произошло?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_2">
		<text>Ну, меня действительно кидало по всей местности - вы не ошиблись.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_3">
		<text>Ну, с Вами же все нормально? Руки-ноги на месте. Голова тоже. Я не сомневался, что Вы справитесь. Возможно, что-то еще было?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_4">
		<text>Вокруг меня образовалось аномальное поле - еле выбрался!</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_5">
		<text>Гм, интересно! Своеобразная защитная реакция артефакта и его поля на Вас и Ваши действия. А может и не на Вас, а на ААС. Надо будет подумать над этим феноменом после того, как я проанализирую результаты. Данные ведь у Вас, Вы сказали?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_6">
		<text>Да, вот они, прошу Вас.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_7">
		<text>Так... Посмотрим... Хм, необычное у него смещение в дельта-волне. А вот это интересно!\n \nКонечно, я могу ошибаться, но эффективным противодействием этому артефакту может быть опытный сплав, именуемый "Изолятом Пруденко", по имени руководителя группы исследователей. Если сплав оправдает надежды, то из него в перспективе можно будет изготавливать спец-контейнеры для аномальных образований. В рамках полевых испытаний нам как раз предоставили прототип такого контейнера. Будем надеяться, он сможет экранировать все негативные эффекты артефакта.\n \nВы согласны участвовать в опыте?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_71">
		<text>Да, Профессор, я принесу артефакт.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_711">
		<text>Хорошо! Вот Вам контейнер из "Изолята Пруденко". Чтобы поймать артефакт, необходимо просто установить контейнер на поверхности и придвинуть артефакт как можно ближе к нему - дальше автоматика все сделает сама. ААС я у Вас забираю - он уже не понадобится. Надеюсь, что все пройдет без осложнений. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_72">
		<text>Извините, но моя жизнь дорога мне как память.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_721">
		<text>Плохо, когда люди останавливаются в одном шаге от победы. Спасибо Вам за результаты замеров, но награду я Вам выдать не могу. Уговор был о доставке артефакта, не иначе. Надеюсь, что в будущем наше сотрудничество будет более плодотворным... </text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_finish_0">
		<text>Фух, принес я артефакт. После того, как артефакт был пойман, на меня напали химеры. Работа артефакта?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_finish_1">
		<text>Нда, интересный артефакт. Сильно он не хотел ко мне попадать. Ладно, надеюсь, что больше никаких казусов не будет. Ничего странного не было по дороге?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_finish_2">
		<text>Ну, он в ящике прыгал периодически, будто выбраться хотел. А так вроде бы нормально.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_finish_3">
		<text>Ну и ладно. Сегодня же отправлю в Центр этот кейс. Ах да, чуть не забыл. За вашу доблестную работу примите от меня щедрый подарок. Надеюсь, что он вам компенсирует ваши лишения, которые смог причинить вам артефакт. Заодно я вам через два, максимум три дня, расскажу, что думает Центр по этому поводу. Думаю, что вам будет интересно. Огромное спасибо вам за вашу помощь, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_art_destiny_0">
		<text>Профессор, здравствуйте! Как результаты исследования артефакта?</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_art_destiny_1">
		<text>Здравствуйте, Меченый! Не могу вам их сообщить, по причине отсутствия. Произошло странное происшествие. В тот же день я отправил с вертолетом кейс с артефактом. Моя посылка дошла до адресата без эксцессов. Но вот когда на следующий день ученые открыли чемоданчик и начали исследовать артефакт, то он...Исчез. Начисто. Его искали по всей территории Центра - не нашли. Отправили на место, где вы его пытались достать. Там тоже нет. Вообщем, даже и не знаю, что и делать. Если вы найдете артефакт где-нибудь в Зоне, то дайте, пожалуйста, знать...</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_talk_about_psycho_0">
		<text>У меня есть просьба личного характера, можете выслушать?</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_talk_about_psycho_1">
		<text>Да-да, я Вас внимательно слушаю.</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_talk_about_psycho_2">
		<text>Не согласитесь ли Вы помочь одному бедняге... (объяснить ситуацию с Психом)</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_talk_about_psycho_3">
		<text>Ммм, даже и не знаю, что сказать Вам. Грустная и печальная история, не спорю. Но увы и ах, я не смогу помочь. Не мой профиль. Судя по вашему рассказу, сталкер повредился рассудком. Скорее всего, под воздействием контролера в деревне кровососов на Армейских Складах. В общем, помочь мог бы Болотный Доктор, но где он сейчас? На Большую Землю я его отправить не могу - вряд ли мозг потерпел аномальные изменения, которые могли заинтересовать ученых. Вот если бы он был бы сотрудником нашей скромной лаборатории... Но, чего нет, того нет.\nСам сталкер долго не протянет, исходя из Вашей истории, могу предположить, что у него сейчас острый депрессивный-суицидальный психоз. Как вариант, необходимо как можно чаще находиться с ним рядом, и, возможно, психоз пройдет сам собой. Вообщем, удачи Вам, извините, что не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_talk_about_psycho_4">
		<text>Эх, плохо. Ладно, спасибо за помощь.</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_talk_about_psycho_5">
		<text>Такова жизнь, и не всегда получается сделать абсолютно все, что хочешь. Поверьте мне, пожилому человеку, который много что повидал на своем пути.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_1">
		<text>Братишка, ты за мной?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_2">
		<text>Не понял...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_3">
		<text>Значит не за мной. Еще не спохватились...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_4">
		<text>Что ты здесь делаешь? Ты из охраны бункера?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_5">
		<text>Нет, я из охраны экспедиции... Вернее, из бывшей охраны.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_6">
		<text>Нападение?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_7">
		<text>Хуже... Но это не твои проблемы.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_8">
		<text>Как скажешь. Слушай, я ищу сталкера по кличке Радист. Он должен был прийти сюда около двух недель тому назад.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_9">
		<text>Да, приходил такой. Сильно "вумный" был, все приборы да железки мастерил. Можешь его не искать.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_10">
		<text>Что произошло, в конце-то концов?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_11">
		<text>Учёные организовали экспедицию по исследованию новых аномалий. Главным пошел аспирант Перепелкин, охранная группа состояла из четырёх человек: капитана, трёх бойцов (один из них я) и того сталкера, как вольнонаемного или помощника. Место для исследований находилось недалеко от бункера, на подступах к заводу. В общем, пришли мы, разложили научные штуковины, аспирант стал исследовать... Прошел день, все было тихо, мы завалили парочку снорков. А на следующее утро случилась беда.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_12">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_13">
		<text>Командир отправил меня в небольшой рейд для разведки местности. Перепелкин как раз начал свои исследования, всё оборудование было подготовленно. Наши охраняли его, а я должен был осматривать окрестности на предмет лезущих со стороны завода зомбированных и отпугивать их. Я был в дозоре, как вдруг в лагере что-то затрещало, послышались крики... Я бросился туда, бежал не более минуты, но никого уже не застал - и учёный, и мой командир с товарищами исчезли! Не было ни крови, ни стрелянных гильз - ничего! Тут я офигел.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_14">
		<text>Странно.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_15">
		<text>Вот так вот: были люди, и через секунду не стало, Зона "сожрала"! Я о таком от сталкеров слышал.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_16">
		<text>Радист тоже исчез?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_17">
		<text>Да, вместе с ними. Он помогал учёному с оборудованием, был рядом с ним.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_18">
		<text>Их искали?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_19">
		<text>Я там целый день лазил. Всё обрыл, смотрел и на болоте, и у завода, настолько излучение позволяло. Нету ничего и никого. Теперь мне грозит суд и тюрьма, потому что я под подозрением. Пропала моя головушка!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_20">
		<text>Давай еще раз поищем их.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_21">
		<text>Я ж говорю, я там всё...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_22">
		<text>Что тебе терять? Может, я что-то незамыленным оком замечу.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_23">
		<text>Ну давай.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_24">
		<text>Показывай место.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_start_dialog_phrase_25">
		<text>Тогда мы подождем когда закончится выброс и ты покажешь это место.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_1">
		<text>Это произошло здесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_2">
		<text>Да... Вот радиостанция, вот контейнер с приборами... Всё на месте. Кроме людей.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_3">
		<text>Давай-ка еще раз всё хорошо осмотрим. Кстати, у тебя нету подозрения, что здесь замешана не Зона, а кто-то более конкретный? Например, наемники? Им мог понадобиться учёный или твой командир.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_4">
		<text>Предлагаешь поискать следы похищения? Если действительно было так, тогда похитители должно быть высшего уровня подготовки, потому что сделать всё так быстро... Я не представляю себе подобного.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog1_phrase_5">
		<text>Лучше перейдем к поискам.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_1">
		<text>Что там?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_2">
		<text>Кажется, я нашел кое-что... Листок с какими-то буквами. Он промок от дождя, почти всё смыто, щас попробую разобрать.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_3">
		<text>Может, просто мусор?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_4">
		<text>Нет, погоди... Дай мне время.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog2_phrase_5">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_1">
		<text>Ну, как успехи?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_2">
		<text>Кажется, я понял, что это такое - это страница из блокнота нашего командира. Здесь координаты какой-то точки. Только как ее найти - вот вопрос.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_3">
		<text>В чем проблема?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_4">
		<text>Дело в том, что точку эту по координатам можно определить по специальной карте, которая была у нашего командира.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_5">
		<text>Тогда координаты для нас бесполезны.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_6">
		<text>Не совсем. Дело в том, что копия карты может быть в его личных вещах, которые остались в бункере. Надо найти ее и определить точку, возможно, в ней что-то важное.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_7">
		<text>Где вещи командира?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_8">
		<text>Они в его личном ящике, который находится в комнате отдыха в бункере. Но он заперт, а ключ командир всегда носил при себе. Хотя мне кажется, что у него был и запасной ключ, который он прятал где-то не в самом бункере, а на его территории - боялся, что сталкеры, которые приходят в бункер продавать артефакты, ничего не стащили.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_9">
		<text>Есть соображения, где искать запасной ключ? Территория большая.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_10">
		<text>Я не знаю, где он может быть, честное слово. Придется поискать. Кстати, вспомнил: наши говорили между собой, что у командира есть дипломат с личными документами и деньгами, который он прячет рядом с бункером. Вроде бы он собирал себе сумму для безбедной жизни за периметром, от каких-то "левых" доходов, - не знаю от каких, я в это дело не вмешивался. Если ключ и спрятан где-то, то скорее всего в дипломате.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lager_dialog3_phrase_11">
		<text>Ладно, поищу его.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_1">
		<text>Как тебя в Зону занесло?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_2">
		<text>Был выбор или сюда, или под суд... Там ничего серьезного, простое хулиганство. Меня родственник отца выручил, если можно так выразиться. А так, разницы почти нет: что там два года за решеткой, что здесь столько же в полной жопе. Я за год почти привык. Почти...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_3">
		<text>Ну да, из двух зол, как говорится... Слушай, а что учёные здесь исследовали?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_4">
		<text>Вон, видишь, там, у забора? Дым столбом и сиреневые вспышки? Это и есть то, из-за чего мы сюда поперлись в тот несчастливый день. Новая аномалия, мать ее за ногу!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_5">
		<text>Что за аномалия?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_6">
		<text>Штуковина это, братец, почти бесполезная. Во-первых, она никак не действует на людей и прочую живность - это раз. Второе - она не рождает артефактов, т.е. поживиться от нее не получится. В-третьих, таких штуковин, как эта, в Зоне очень мало, по пальцам можно пересчитать. Очкарикам повезло, что одна из них всего в ста метрах от базы образовалась, вот и решили они ее исследовать. Есть у них одна теория на счёт этой аномалии.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_7">
		<text>Какая?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_8">
		<text>Вроде бы это не аномалии, а как бы "дыры" в другое измерение. Этот учёный, которого мы охраняли, - аспирант Перепелкин - хотел по этой фигне диссертацию защитить, чтобы кандидатом стать. Поэтому сюда и поперся. А теперь ни диссертации ему, ни учёной степени. Да еще и сам чёрт знает куда пропал.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_9">
		<text>Я видел такие же аномалии в других местах.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_10">
		<text>Знаю, тоже видал: одну на Свалке, другую еще где-то, кажись на Кордоне... Вот я и думаю: а не связана ли эта чертовщина с моей группой?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_11">
		<text>Ты хочешь сказать, что теория учёного подтвердилась?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_12">
		<text>Понимаешь, основной целью экспедиции было проведение испытаний нового оборудования на этих аномалиях. Вроде бы приборы должны были дать какие-то результаты и на основе их что-то там становилось возможным доказать... Короче, я в этом не силен, у меня по физике тройка была. Просто говорю, что от учёных слышал и всё.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_13">
		<text>Ты был знаком с Радистом?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_anomaly_dialog_phrase_14">
		<text>Нет. Он больше с Перепелкиным общался, с нами почти нет. Ну, там, разве закурить просил или ящик какой тянуть помогал.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_1">
		<text>Я тут кое-что принес.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_2">
		<text>Нашел? Быстро ты! Карта была на месте?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_3">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_4">
		<text>Тогда дай ее мне, я должен сопоставить координаты из записки с ее схемой.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_5">
		<text>Вот, держи:</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_6">
		<text>Итак, что здесь у нас..? Да, цифры подходят! Это где-то здесь, на Янтаре. Значит, командир с группой живы и пытаются подать нам сигнал.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_7">
		<text>Где эта точка?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_8">
		<text>Момент... Есть. Кажется, это где-то здесь... Сталкер, айда за мной! Сейчас проверим полученные данные.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_map_dialog_phrase_9">
		<text>Веди.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_1">
		<text>Ты что-то видишь?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_2">
		<text>Во-о-он там, между болотом и оградой базы, у труб... Зеленая дымовая шашка - наш условный сигнал.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_3">
		<text>Предлагаешь пойти обследовать местность?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_4">
		<text>Конечно, чё сидеть сложа руки? Давай так: ты осмотри ту ложбину, только осторожно - это может быть ловушка! Я тебя подстрахую отсюда, с возвышенности. Если что - прикрою снайперским огнём, у меня СВД.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_sign_dialog_phrase_5">
		<text>Звучит обнадеживающе.</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_1">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_2">
		<text>Помоги!... М-м-м...</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_3">
		<text>Что с тобой?</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_4">
		<text>Мы держимся неделю... Еды нету, воды совсем мало... Перепелкин просил передать... Не могу больше!</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_5">
		<text>Где учёный? Где группа?</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_6">
		<text>Они в "Зазеркалье"... Меня послали через повышенный импульс, теперь мозг кипит... Мне конец, ох...</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_7">
		<text>Что за "Зазеркалье"? Какой импульс?</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_8">
		<text>Надо использовать Прототип... Найди Радиста... Он знает, как с ним обращаться...</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_9">
		<text>Прототип? Что это?</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_10">
		<text>Сканер... Только с помощью его нас можно вытащить... Всё, не могу!</text>
	</string>
	<string id="yan_zombsold_dialog_phrase_11">
		<text>Постой, у меня есть аптечка!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_1">
		<text>Зачем ты стрелял по выжившему?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_2">
		<text>Это же был зомбированный!... Или нет? Всё настолько плохо? Что он тебе сказал?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_3">
		<text>Сказал, что учёный со спутниками пока живы, но находятся где-то у чёрта на куличках. В каком-то "Зазеркалье"... Похоже, он бредил, у бедняги пострадал мозг. Что-то здесь не так.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_4">
		<text>Да уж... А что он тебе еще сказал?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_5">
		<text>Чтобы я нашел прототип и узнал у Радиста, как им пользоваться. Только что это за прототип такой и где, чёрт побери, Радист - не сказал, вернее, не успел.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_6">
		<text>Ты говоришь, он упомянул о Прототипе... Он не сказал, где его взять?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_7">
		<text>А ты знаешь, что это такое?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_8">
		<text>Хм, нет. Так сказал, или нет?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_9">
		<text>Ты говоришь, что не знаешь, что это за байда, но хочешь узнать, где она лежит. С чего это вдруг?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_10">
		<text>Возможно, это как-то поможет нам выяснить...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_11">
		<text>Нет, дружочек, тут что-то не то. Ну-ка признавайся, что ты знаешь о Прототипе?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_12">
		<text>Я же говорю - ничего...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_demask_dialog_phrase_13">
		<text>Врешь!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_1">
		<text>Стой, гад!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_2">
		<text>Пожалуйста, не убивай меня! Только я знаю, как спасти учёного и солдат!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_3">
		<text>Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_4">
		<text>Я рядовой из охраны...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_5">
		<text>Тот "зомбированный" на болоте был одним из пропавших солдат с таким же именем, как у тебя. Ты его специально подстрелил?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_6">
		<text>Нет, честное слово! В прицел я не разобрал, кто там был. Заметил только, что его корежило, как зомбированного.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_7">
		<text>Он успел сообщить, что остальные пока живы, но времени осталось мало. Даю тебе последний шанс рассказать всё как было, иначе сдам тебя Сахарову как подозреваемого, а он отдаст тебя военным.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_8">
		<text>Хорошо, хорошо! Но я рассказал тебе всё, как оно и было... За небольшим исключением.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_9">
		<text>Продолжай!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_10">
		<text>Дело в том, что на самом деле я видел то, что произошло с группой. Я не был в дозоре, а находился вместе со всеми во временном лагере. Как я уже говорил, аспирант Перепёлкин задумал детально исследовать новую аномалию и набрал для этой цели контейнер научного оборудования. В то утро планировалось самое важное - импульсное сканирование. В лаборатории был собран опытный генератор особого рода импульсов, которые имели определенное воздействие на аномалию. С помощью этого Перепелкин намеревался повысить её энергию, так как согласно его теории, аномалии этого вида находятся в "спящем" состоянии, то есть, на минимуме мощности. Генератором, посылающим специальные импульсы, можно было её "разбудить".</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_11">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_12">
		<text>Я, как и остальные, ассистировал учёному, - это было легко, просто нажимал определенные кнопки в определенное время по его приказу, приносил и уносил вещи и т.д. Сначала всё шло нормально и даже интересно - в момент увеличения мощности из аномалии стало что-то вылетать со странным звуком. Оказалось, что это произошло рождение артефактов, при чем таких, которых даже сами учёные, по словам Перепёлкина, еще ни разу не видели. Затем произошла беда: когда мощность генератора повысилась до максимальной, прозвучал страшный грохот. Аномалия почернела, в её центре образовалась тёмно-синяя сфера, размером с мяч, которая стала медленно расти. Вдруг мы почувствовали движение воздуха, которое с каждой секундой становилось всё сильнее и сильнее, аномалия втягивала его внутрь себя. С деревьев полетели листья, сухая трава пригнулась по направлению к центру аномалии. Затем ветер усилился до такой степени, что сначала у нас в ушах засвистел, а потом - заревел поток воздуха и стало трудно стоять на ногах. Учёный жестом подал мне сигнал выключить генератор, что я тут же сделал, но разбуженная аномалия продолжала втягивать в себя всё, что находилось вокруг. Сначала в неё полетели мелкие предметы из нашего лагеря: ведра, палатка, раскладные стулья... Потом мы почувствовали, что становиться трудно стоять на ногах. Первым упал Перепёлкин, который находился ближе всех к эпицентру аномалии. Когда он коснулся странной сферы, то вмиг исчез. Командир закричал отступать и попытался отползти, но... Короче, всех их затянула неизвестная сила и они пропали.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_13">
		<text>А ты?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_14">
		<text>Я остался только потому, что успел схватиться за небольшое деревцо, росшее рядом. А через три минуты аномалия разрядилась окончательно и затихла... Пытался сразу же связаться со своими, но рация молчала. Тогда я решил доложить всё учёным в бункере, но передумал: мне бы просто не поверили и сочли бы за злоумышленника.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_15">
		<text>И ты придумал легенду о том, что группа исчезла по невыясненной причине?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_16">
		<text>...и остался ждать прибытия военного инспектора по черезвычайным происшествиям. Он должен быть здесь через пару дней.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_17">
		<text>Ты сказал, что знаешь, как помочь пропавшим? Тогда выходит, что ты был уверен в том, что они живы с самого начала?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_18">
		<text>Да, и вот почему: я стал получать от них сообщения. Каким-то образом им удавалось подбрасывать на место происшествия записки или разные вещи... Короче, я понял, что они живы.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_19">
		<text>Что такое "Прототип"? Почему о нем должен знать Радист? И как вытащить людей из аномалии?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_20">
		<text>"Прототип" - это апгрейд для научного детектора, прототип того импульсного генератора, который "разбудил" аномалию. Он создает более слабые импульсы, но если использовать его по назначению, то возможно, удастся снова активировать аномалию и вытащить из неё людей.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_21">
		<text>Но ты же говорил, что аномалия на пике мощности втягивает всё в себя, как тогда мы их спасем?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_22">
		<text>Дело в том, что генераторов было два. Основной мог выдавать импульсы строго положительной величины, в то время, как запасной может генерировать и отрицательные. То есть, можно как бы запустить аномалию(или "Тёмную зону", как ее называл Перепёлкин) в обратном направлении. Тогда она будет не втягивать всё в себя, а наоборот... Хотя, это всего лишь теория. Но попробовать стоит, как ты считаешь?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_23">
		<text>Где этот "Прототип"? И как с ним связан Радист?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_24">
		<text>Поскольку Радист был постоянным ассистентом Перепёлкина, а Перепёлкин сконструировал "Прототип", то выходит, что Радист знает, как им пользоваться. Или знал... Если он еще жив.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_25">
		<text>Без Радиста его никак не освоить прибор?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_26">
		<text>Может, и можно освоить, но только Радист знал, где он лежит. Дело в том, что он участвовал в инициативном исследовании подобных аномалий в других местах Зоны - ходил с "Прототипом" сканировать "Тёмную зону" на Ростке. Там он его где-то спрятал, а потом, как я уже говорил, исчез. Так что, если хотим заполучить "Прототип", то надо отыскать схрон Радиста на Дикой территории. У меня есть некоторые соображения по поводу того, где он находится.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_27">
		<text>Это хорошо. А как им удалось перебросить "оттуда" одного из солдат?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_28">
		<text>Вот этого я не знаю. Но если подумать логически, то: главный импульсный генератор тоже втянуло в "Тёмную зону", вместе с некоторым вспомогательным оборудованием и аккумуляторами питания. Так что они "оттуда" могли попытаться запустить обратный процесс, хотя...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_29">
		<text>Хотя что?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_30">
		<text>Дело в том, что я не сказал еще одного: основной генератор импульсов работал на энергии уникальных артефактов из этих аномалий. "Прототип" был сконструирован тогда, когда к учёным в руки попали доселе неизвестные артефакты "потусторонней", как говорят сталкеры, природы. Они отличались от остальных тем, что состояли из неизвестных науке материалов. Свойства у них кое-какие были, но основная ценность состояла в том, что с их помощью можно было построить генератор особого рода импульсов...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_31">
		<text>...который и использовал Перепёлкин для своего опыта. То есть, для того, чтобы заработал второй генератор, тоже нужны эти артефакты?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_32">
		<text>Да, и "Прототип" был создан в первую очередь для добычи этих артефактов. Своими слабыми импульсами он провоцировал "Тёмные зоны" на их рождение, т.е он является как бы инструментом для добычи рабочего материала. Основным же агрегатом был один из двух больших генераторов, который втянуло вместе с пропавшими. Слава Богу, что остался еще один, запасной. Его-то мы и сможем использовать для попытки их возвращения.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_33">
		<text>Я немного запутался... Можешь более чётко оформить задачу?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_34">
		<text>Первое: мы находим "Прототип";\nВторое - с его помощью сканируем "Тёмные зоны" и добываем нужные артефакты;\nТретье - помещаем артефакты в запасной генератор и пытаемся вытащить учёного и солдат.\n Теперь ясно?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_35">
		<text>Да. Но где же он?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_36">
		<text>Радист хорошо умел делать схроны, но любил и хорошо выпить, после чего отличался лишней болтливостью... Короче, у меня есть версия на этот счёт. Но на Дикой территории опасно.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_37">
		<text>Пойдём туда вместе, ты будешь искать, а я - прикрывать твою лживую задницу.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_38">
		<text>Не пойдет. Я же говорю - там опасно. Я не хочу своей задницей рисковать. Слышал, что наемники со сталкерами делают - никаких приборов это не стоит. Иди сам, если хочешь. Ты парень крепкий на вид, может, получится чего.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_39">
		<text>Чертов трус.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_40">
		<text>Может и трус, зато живой. Короче так. Радист спрятал Прототип на Ростке где-то в районе вагонов на подъездных путях. Надо обыскать территорию вдоль них, где-то там должен быть тайник. Я обозначу тебе примерные места поисков на карте в КПК. Находишь "Прототип" - сканируешь Темные Зоны - собираешь артефакты - идешь ко мне. Буду ждать тебя в лагере у Темной Зоны и готовить генератор.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_41">
		<text>Откуда ты знаешь, что тайник там?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_42">
		<text>Подслушал разговор Перепелкина с Радистом однажды ночью. Ну так что? Берешься?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_say_true_dialog_phrase_43">
		<text>Черт с тобой, схожу за прибором.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_suit_dialog_phrase_1">
		<text>Я нашел костюм.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_suit_dialog_phrase_2">
		<text>Спасибо. Теперь пошли к переходу на Росток.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_suit_dialog_phrase_3">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<!-- Погнали к ТЗ -->
	<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_0">
		<text>Ну как, получилось?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_1">
		<text>Генератор готов. Теперь самое трудное - вытащить ребят из аномалии.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_2">
		<text>Самое трудное? Попробовал бы сам достать эти артефакты.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_3">
		<text>Ладно, ладно. Бери генератор и идем к Темной Зоне.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_lets_go_final_dialog_4">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_place_generator_dialog_0">
		<text>Тут?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_place_generator_dialog_1">
		<text>Мы на месте. Теперь поставь генератор на землю на границе аномалии и включи его. Будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_place_generator_dialog_2">
		<text>Сейчас попробую.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_0">
		<text>Это вот что сейчас было???</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_1">
		<text>Хе-хе, все кончено.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_2">
		<text>Ты что сделал?!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_3">
		<text>Уничтожил аномалию, конечно. Теперь "коллегам" никогда не выбраться.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_4">
		<text>Ты больной урод! Зачем ты погубил их?!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_5">
		<text>Перепелкин поймал меня на воровстве детекторов со склада Сахарова. Обещал сдать долговцам, если не соглашусь провести эксперименты над Темной Зоной. Знал, сволочь, что я уже имел с ними дело.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_6">
		<text>Постой, так ты...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_7">
		<text>Радист, конечно. Медленно же ты соображаешь! Конечно, этот проклятый аспирант все равно сдал бы меня, да и мне были нужны эти детекторы для похода к Клондайку. Я согласился пойти с ними. Только во время эксперимента вместо того, чтобы осторожно прощупать аномалию импульсами, я ее перегрузил. Случилось то, что и должно было - всех засосало в аномалию. Мне оставалось только достать конфискованные детекторы и убраться с Янтаря. Но вернуться в бункер просто так я не мог, никто бы и слушать меня не стал - ясно, кто виновник. Поэтому я достал костюм того же типа, что носили охранники, и разыграл трагедию в бункере. Эти парни постоянно меняются, никто их в лицо толком не помнит, особенно, учитывая, что те шлемов не снимают. Я рассчитывал, что до следующей смены успею еще раз залезть на склад и дело будет в шляпе.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_8">
		<text>А не проще было купить оборудование?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_9">
		<text>Конечно, проще - когда деньги есть. А я в Баре проигрался подчистую. Деваться было некуда, Филин бы с меня шкуру содрал.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_10">
		<text>А зачем ты помогал мне?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_11">
		<text>Да сначала думал, что ты потыкаешься тут, поймешь безнадегу ситуации и свалишь. А потом, когда настоящий Епифанцев выпал из аномалии, я испугался. Чего доброго, следующим бы появился Перепелкин или тот ихний капитан. Тогда мне конец. Надо было закрыть аномалию во что бы то ни стало. Тут ты мне очень здорово помог. Артефакты даже достал. Ну а я, пока снаряжал генератор, закоротил батарею на кнопки управления. Конечно, совершенно случайно, хе-хе. Теперь ни генератора, ни аномалии - красота!</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_12">
		<text>Сволочь ты. Ну да мне все равно - я к тебе по делу. Мне нужна флешка.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_13">
		<text>Да хрен тебе, а не флешка. Чего это мне отдавать ее тебе?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_14">
		<text>С того, что иначе я пойду к Сахарову и он узнает про это.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_15">
		<text>Она мне нужна.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_16">
		<text>Мне тоже нужна. Давай, гуляй отсюда.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_17">
		<text>Урод.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_18">
		<text>Ну, не хочешь по-хорошему...</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_19">
		<text>Да ладно, ладно, чего ты сразу такой агрессивный стал. Вот, держи. Передавай привет Перепелкину.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_20">
		<text>Чего?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_explain_dialog_21">
		<text>Ах ты мразь!</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_1">
		<text>Большое вам спасибо! Если бы не вы, мы бы никогда оттуда не выбрались.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_2">
		<text>Взять с собой Радиста был плохой идеей.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_3">
		<text>Да, вы правы. Но он был единственным, кто хоть что-то знал о Темных Зонах! Пришел к нам в бункер, все трепался о них. Я как раз делаю диссертацию на эту тему, вот и заинтересовался. Долго упрашивал его сходить со мной в экспедицию, благо совсем недалеко, а он отказывался наотрез. И тут такой случай выдался - я поймал его, когда он шарил на нашем складе. Ну и пригрозил ему, что сдам профессору Сахарову, если он мне не поможет. Я должен был попробовать, поймите! Кто же знал, что все так обернется.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_4">
		<text>Видимо, такое рвение сможет понять только ученый. Где вы очутились, когда вас засосало в аномалию?</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_5">
		<text>Трудно сказать. Похоже на наш мир, но все там обладает весьма странными свойствами... Как будто бы каждый предмет - артефакт. Что-то похожее мы наблюдали, когда подвергали аномальному воздействию образцы, сделанные из различных материалов. Но такого не получали никогда. Сколько знаний мы можем получить с помощью Темных Зон! Моя диссертация произведет фурор.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_6">
		<text>Я был бы рад уже тому что выбрался оттуда. Жрать там наверняка нечего.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_7">
		<text>Вы снова правы, сто раз правы! Еще раз благодарю вас за вашу помощь.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_8">
		<text>В следующий раз не связывайтесь с сомнительными личностями.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_9">
		<text>Я не вижу среди вас Радиста, что с ним случилось?</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_perepelkin_dialog_10">
		<text>Как же не видите?! Вон он лежит. Это он нас сюда отправил, паршивец. Пришел к нам в бункер, все трепался о Темных Зонах. Я как раз делаю диссертацию на эту тему, вот и заинтересовался. Долго упрашивал его сходить со мной в экспедицию, благо совсем недалеко, а он отказывался наотрез. И тут такой случай выдался - я поймал его, когда он шарил на нашем складе. Ну и пригрозил ему, что сдам профессору Сахарову, если он мне не поможет. Я должен был попробовать, поймите! Кто же знал, что все так обернется.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_1">
		<text>А, видимо, это тебе мы обязаны возвратом из чертовой дыры!</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_2">
		<text>Явно не вашему солдату.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_3">
		<text>Какой он солдат?! Это мразь, сталкер по кличке Радист. По его вине мы и попали черт знает куда. Во время эксперимента он начал что-то нажимать на приборе и нас затащило в аномалию. Никто и сообразить не успел, что произошло. Попали в какое-то гиблое место - дрова не горят, воды нет, даже живности нет никакой. Чудо, что выбрались оттуда.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_4">
		<text>Так это Радист? Он сказал мне, что его зовут Епифанцевым.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_5">
		<text>Вранье, это он за свою жопу боялся. Возвратись он один в лагерь, его бы быстро к стенке поставили. Епифанцев был с нами. Когда мы очутились по ту сторону аномалии, там оказался такой же "портал", или как-то так. Я пробовал бросать туда какие-то вещи, записки, в надежде, что кто-то по ту сторону увидит их и смекнет, что к чему. Ничего не вышло. То есть, может и вышло, но на помощь никто не пришел. И мы решили попробовать отправить человека. Перепелкин, ученый наш, собрал генератор импульсов из того хлама, что у нас был с собой, а Епифанцев вызвался доборовольцем. Увы, так тоже ничего не вышло.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_6">
		<text>Вышло, я его видел. Но парень толком не успел ничего сказать, его застрелил Радист.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_7">
		<text>Вот же мразь! Небось и все мои записки он собирал. Ну теперь он точно свое получит сполна.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_8">
		<text>Что вы с ним сделаете?</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_9">
		<text>Заберем с собой и отдадим под наш полевой суд. Этот урод уже наработал себе на вышку.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_10">
		<text>Наверное, поделом ему. Слушай, ты при обыске не находил флешки?</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_11">
		<text>Да, нашел одну. А что, она тебе нужна? Там что-то важное?</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_12">
		<text>Там ерунда, тайник один хранится, с патронами. Ему все равно не пригодится уже.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_13">
		<text>Забирай, не жалко. И спасибо тебе за вызволение. Вот, если проблема с боеприпасами, держи пару гранат для подствольника.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_14">
		<text>Спасибо, пригодится.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_15">
		<text>Явно не Радисту.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_16">
		<text>Да уж, он мразь еще та. По его вине мы и попали черт знает куда.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_17">
		<text>Кстати, он сказал мне, что его зовут Епифанцевым.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_18">
		<text>Вот же мразь! Небось и все мои записки он собирал. Ну зато теперь он свое получил сполна</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_19">
		<text>Наверное, поделом ему.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_20">
		<text>Cпасибо тебе за вызволение. Вот, если проблема с боеприпасами, держи пару гранат для подствольника.</text>
	</string>
	<string id="yan_dz_captain_dialog_21">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311_1_1">
		<text>Спасибо, буду иметь в виду.</text>
	</string>
	<string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311_1">
		<text>Это старый закрытый военный городок, названный по старой советской традиции именования закрытых АО "Городок-32". Он находится, как и Припять, в Иванковском районе Киевской области. Туда была крупная экспедиция, с западными учеными, которая столкнулась... скажем так, с некоторыми непредвиденными обстоятельствами. Экспедиция почти полностью погибла, а от выживших информации осталось не особенно много. Они сошли с ума, видите ли. С тех пор сталкеры называют этот город "Мертвым". Если вы соберетесь его исследовать, соблюдайте крайние меры предосторожности - ни в коем случае не идите один, не спите на его территории вне укрытий и в случае, если у вас начнутся галлюцинации - постарайтесь покинуть его как можно скорее. И да, ещё одно - в знак моей признательности за вашу помощь, я тут отложил для вас кое-что. Если вы соберетесь исследовать Мертвый Город или отправиться к Радару, это устройство вам очень пригодится. Это "Система Жизнеобеспечения Автоматическая". Носите её на поясе, только не забудьте сначала зарядить картриджем с препаратами, ну и включить разумеется. Прибор будет следить за состоянием вашего здоровья, и в случае, если вы получите серьезное ранение, заразитесь радиацией или переутомитесь, прибор автоматически введет вам соответствующий препарат. Если какое-то из этих воздействий вам не нужно, их можно отключить на панели прибора, там же полосками показан заряд внутренних емкостей. До свидания, Меченый, берегите себя.\n\n(Для использования Автодоктора, разместите прибор на поясе, и используйте картридж, чтобы зарядить его. После этого войдите в интерфейс прибора, щелкнув на нем правой кнопкой мыши и выбрав "использовать". Включите прибор кнопкой "ВКЛ/ВЫКЛ", и настройте нужные вам воздействиями кнопками рядом с полосками заряда емкостей прибора. Полоска на переключателе означает, что воздействие включено, круг - выключено.)</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_8">
		<text>Ну было дело, попадал пару раз. А что?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_7">
		<text>Это как так, почему?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_6">
		<text>Да нет, ничего особенного. Так, игрушки всякие. Потом расскажу, сначала нужно самому все проверить.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_5">
		<text>А что такого ты нашел? Может быть это что-то важное, расскажи.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_4">
		<text>Тогда понятно, спасибо. Это радует. А то я думал уже, что крышей сдвинулся.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_3">
		<text>Ты знаешь, Меченый, это в принципе не исключено. Есть такие теории, потому что реально есть много нестыковок, которые иначе никак не объяснить. Есть теории, что Зона тут была всегда, просто в скрытом, как бы спящем состоянии. Пока определенные события, начиная с Чернобыльской катастрофы, её не разбудили и она не перешла в активное состояние. Имеются доклады, что в этой местности и задолго до катастрофы иногда происходили не совсем нормальные явления, но их тогда в основном списывали на стандартные причины - психические болезни очевидцев, самовнушение или галлюцинации, понимаешь в общем. Сейчас же все эти события выстраиваются в довольно стройную цепь, приводящую нас к текущему состоянию Зоны.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_2">
		<text>Да понимаешь, я пока по Зоне хожу, наталкиваюсь иногда на такие вещи, что кажется будто Зоне не десяток лет, а намного-намного больше.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2_1">
		<text>Какой?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_2">
		<text>Есть вопрос насчет возраста Зоны.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_17">
		<text>Блин. Вот зачем я это спросил, теперь же уснуть спокойно не смогу.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_16">
		<text>Да, это чисто психологическая вещь - Зона сильно влияет на психику, оставляя на тебе свой психологический отпечаток, чем дольше ты тут провел, тем меньше вероятность, что тебе захочется вернуться на Большую Землю. А вернувшись - тебя будет тянуть обратно в Зону, и чем дольше, тем сильнее. Возможно, это тоже как-то связано со стремлением Зоны размножиться. Когда ты вернулся из похода с огромным количеством хабара - тебя тянет вынести его наружу из Зоны, а потом, когда вынес - тянет обратно. И так в бесконечном цикле. Ситуацию спасают только торговцы - они все с нами плотно сотрудничают, и принесенные вами им артефакты по большей части упаковываются в безопасные контейнеры и вывозятся в научно-исследовательские институты по всему миру. Но все равно приличное число артефактов выносят наружу бесконтрольно. Так что, Меченый, долговцы не такие уж упоротые фанатики, какими могут показаться на первый взгляд. Их взгляд на Зону весьма близок к реальности и имеет право на жизнь. Ну и возвращаясь к твоему исходному вопросу - по этим причинам военные столь агрессивно себя ведут. Их инструктируют по принципу "меньше знаешь - крепче спишь", и из-за этого они, по большей части, панически боятся сталкеров, считая их по-умолчанию зараженными опасными неизвестными болезнями и едва ли не порождениями Зоны уже.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_15">
		<text>Синдром сталкера?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_14">
		<text>Не все, но большая часть самых ходовых. Да, если упрощенно сказать - это семена Зоны. И вы их выносите наружу, неучтенные, бесконтрольно. И никто не может сказать, в чьи руки они попадут в итоге. И это тоже такой своеобразный метод размножения, Меченый. По факту Зона использует вас, сталкеров, как опылителей, упрощенно говоря. Вы её семена разносите по миру, помогаете ей размножаться. Никто ведь не может гарантировать, что вынесенный вами артефакт не будет активирован потом по случайности за периметром. Он активируется - создаст кусочек Зоны, начнет порождать артефакты. Те артефакты тоже могут активироваться, тоже создать кусочки Зоны, и так далее. Такой вот специфический процесс размножения, в котором тебе отведена роль опылителя. Такие в общем дела. И это я тебе только самые простые и очевидные вещи рассказал, а есть ещё много других нюансов. При этом Зона все время эволюционирует, изменяется и никто не может сказать, какие ещё сюрпризы она посылает наружу внутри ваших тел. Один только синдром сталкера чего стоит...</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_13">
		<text>То есть ты хочешь сказать, что артефакты - это как бы... Семена?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_12">
		<text>Да видишь ли, проблема в том, что согласно последним теориям, Зона - это своеобразное такое живое существо. А у любого живого существа один из основных инстинктов - это размножение. Так вот, ты же помнишь, что артефакты можно особым образом активировать, и получить в итоге аномалию?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_11">
		<text>А что ещё? Что мы ещё в себе выносим из Зоны?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_10">
		<text>Угу, и из-за этого по факту сталкеров даже хоронить вне Зоны нельзя, потому что спустя недельку его могилка зарастет бодрой пуховой порослью. Из-за этого сталкеров, кого ловят живыми, отправляют в карантин и держат потом на учете, чтобы после смерти обязательно кремировать. Но ведь вы, ребята, пачками в Зону и из Зоны шастаете, и никто не знает, где сейчас на Большой Земле может ходить завязавший сталкер, носящий споры пуха, который не стоит на учете. И проблема в том, что ладно бы только Пух так себя вел...</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_9">
		<text>Твою же ж мать...</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_8">
		<text>Ну так вот, споры прожигают броню, протыкают кожу и уходят в ткани. А там они формируют прочную оболочку - цисту - и впадают в спящее состояние. Развиваться им не дает наш иммунитет. Но им это и не нужно, они не паразиты, они с другой целью внедряются. Когда существо, зараженное спорами Пуха, умирает, споры активизируются, растворяют свою оболочку и вырастают в полноценное растение, просто используя ткани мертвого хозяина как удобрение...</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_7">
		<text>Обращал, да.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_6">
		<text>Да видишь ли, Пух жжется не просто так. Это его метод размножения. Когда его потревожили, он выбрасывает споры, вырабатывающие очень мощную органическую кислоту, с легкостью плавящую сталь и многие другие материалы. А нужно это спорам для того, чтобы добраться до живого тела, которое этой сталью защищено. Ты обращал внимание - споры пуха очень сильно портят броню, но почти не вредят живой ткани, разве что кровотечение приличное открывается, но ничего смертельного, забинтуешься и все быстро заживает?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_5">
		<text>Да ничего особо хорошего. Ты в курсе, что ты являешься теперь носителем его спор?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_4">
		<text>Так, да не совсем так. Давай я тебе расскажу немного подробнее. Ты под Жгучий пух попадал когда-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_3">
		<text>Ну я все понимаю, но вы же тоже артефакты вывозите из Зоны.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1_1">
		<text>Ну если не принимать во внимание, что вы, сталкеры, находитесь тут не совсем законно, и занимаетесь контрабандой, есть ещё одна очень суровая причина. Видишь ли, то, что вещает на блокпосту матюгальник, про малоизученные, представляющие большую опасность для жизни и здоровья людей предметы - это чистейшая правда.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zone_1_1">
		<text>Вы с военными работаете, расскажи, почему они так агрессивно к нам относятся?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_1">
		<text>Откуда берутся зомбированные сталкеры?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_2">
		<text>Зомбированные сталкеры – это в сущности обычные люди, которые подверглись воздействию пси-излучения, с сильно притупившимися, но не уничтоженным полностью, разумным поведением.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_3">
		<text>А какие источники такого излучения известны?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_4">
		<text>Но ведь зомбированных сталкеров иногда можно встретить в самых разных местах. Значит они появляются ещё по какой-то причине?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_5">
		<text>Всё правильно. Сталкеры могут также зомбироваться, если они долго пребывают в какой-нибудь пси-аномалии или попадают под воздействие контроллёра.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_6">
		<text>Как отличить зомбированного от человека?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_7">
		<text>Как эффективнее уничтожить зомбированного?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_8">
		<text>Эффективнее всего поразить зомбированного – это несколько прицельных выстрелов в голову, поскольку во время стрельбы по телу и конечностям зомбированного можно истратить не один автоматный "рожок".</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_9">
		<text>И чем же можно поживиться у зомбированного?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_10">
		<text>У убитого зомбированного можно найти немного заплесневелой еды, как правило, запас патронов к имеющемуся оружию, да перевязочные бинты. Короче рассчитывать на серьёзную наживу не стоит.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_11">
		<text>Спасибо за подробную информацию.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_12">
		<text>В отличие от зомбированных сталкеров, у которых интеллект сильно атрофирован, снорки лишены его вовсе. Их можно рассматривать как животные.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_13">
		<text>Но ведь они по-видимому неплохо приспособились к жизни в зоне.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_14">
		<text>Расскажи об этих качествах поподробнее.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_15">
		<text>Понятно, они предпочитают длительному преследованию засаду. А бывают среди них женские особи?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_16">
		<text>В стаях снорков нет женских особей - это позволяет нам надеятся на полную ликвидацию этих существ при надлежащей зачистке мест их обитания.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_17">
		<text>Где чаще всего они встречаются?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_18">
		<text>Захватываются ли снорки под пси-контроль?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_19">
		<text>Да, много интересного вы знаете про снорков.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_20">
		<text>И у вас есть объяснения этим загадкам?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_21">
		<text>Не скоро мы ещё разгадаем загадки Зоны.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_22">
		<text>Кто такие снорки?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_23">
		<text>По-видимому это самое стремительное существо Зоны. Какова тактика её нападения?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_24">
		<text>Какие ещё закономерности в её поведении бывают?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_25">
		<text>Но химера обычная при всей своей мощи - ничто по сравнению с химерой электрической. Что вы можете о них сказать?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_26">
		<text>Какой тактики нужно придерживаться при встрече с ними?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_27">
		<text>Какова причина появления электрического заряда у химер?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_28">
		<text>Спасибо за подробную информацию.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_29">
		<text>О химерах. Мне даже кажется, что это - искусственно созданное лабораторное создание.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_30">
		<text>О кровососах. Что это за твари, и как с ними бороться.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_31">
		<text>А что нужно делать при встрече с кровососами?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_32">
		<text>И тем не менее сталкеры умудряются даже охотиться за кровососами. Всё-таки есть на них спрос.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_33">
		<text>Спасибо за нужную информацию.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_34">
		<text>О чумных крысах - разносчиках странных агрессивных мух.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_35">
		<text>А что это за мухи?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_36">
		<text>Не можешь ли подробнее рассказать о мутантах зоны?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_37">
		<text>О чём именно ты хочешь услышать?</text>
	</string>
	<string id="stalker_garbage_about_life_1">
		<text>Как тут живётся нашему брату сталкеру?</text>
	</string>
	<string id="stalker_garbage_about_life_2">
		<text>Ну бывай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_garbage_about_life_3">
		<text>Это почему?</text>
	</string>
	<string id="stalker_garbage_about_life_4">
		<text>Сам-то собираешь артефакты?</text>
	</string>
	<string id="why_on_escape_1_1">
		<text>Отлично, это было бы очень кстати.</text>
	</string>
	<string id="why_on_escape_1">
		<text>Здравствуйте, Меченый! Сильно о вас наслышан. Я тут занимаюсь обработкой и учетом полученных от торговцев артефактов, их оформлением и отправкой в НИИЧАЗ. Кстати, если есть у вас есть артефакты - могу дорого выкупить, дороже, чем обычно торговцы дают. Плюс у меня тут есть малость расходников необходимых - патроны, бинты и тому подобное, если нужно, недорого продам.</text>
	</string>
	<string id="why_on_escape_0">
		<text>О, здравствуйте! А вы тут на посту что делаете?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_40">
		<text>Ты - учёный. Можешь рассказать что-нибудь интересное и важное о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_41">
		<text>О чём ты хочешь услышать?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_42">
		<text>О времени ужаса.</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_43">
		<text>Подвижные аномалии также нестабильны?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_44">
		<text>А откуда берутся фантомы во время ужаса?</text>
	</string>
	<string id="voprosy_o_zone_45">
		<text>Спасибо за интересную информацию.</text>
	</string>
	<!--Аномальная кухонная утварь-->
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_0">
		<text>Профессор, посмотрите пожалуйста, я нашёл тут кое-что...</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_1">
		<text>Надо же, как странно. Удивительная сигнатура искажений! Где вы это взяли, молодой человек?! </text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_2">
		<text>Да понимаете, я Городок-32 исследовал. Иду аккуратно, в дома заглядываю, мало-ли какая тварь выскочит, вижу - лежит какая-то фигня сплющенная, на артефакт не похожа... Но она светится! Может она и того, тоже аномальная и полезная? Посмотрите, профессор?</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_3">
		<text>Разумеется! Слушайте, а там поблизости больше ничего похожего не было? Если ещё туда пойдете - смотрите внимательно, возможно там не одна такая вещь образовалась!</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_4">
		<text>Разумеется! Слушайте, я вижу, у вас она не одна! Принесите их мне, я все возьму! Слушайте, а там поблизости больше ничего похожего не было? Если ещё туда пойдете - смотрите внимательно, возможно там не одна такая вещь образовалась!</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_5">
		<text>Разумеется! Слушайте, я вижу, у вас она не одна! Дайте их мне, я все забираю! Это совершенно незнакомый мне ранее эффект, нужно сообщить об этом основной исследовательской группе! А вот вам причитающаяся награда.</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_dialog_6">
		<text>Считайте, уже убежал.</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_end_dialog_0">
		<text>Профессор, не посмотрите, я нашёл остальные вещи!</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_end_dialog_1">
		<text>Поразительно! Это совершенно незнакомый мне ранее эффект, нужно сообщить об этом основной исследовательской группе! А вот вам причитающаяся награда.</text>
	</string>
	<!-- Погнали к тайнику -->
	<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_1">
		<text>Так, мы на Дикой территории. Я кое-что знаю про тайник Радиста, думаю, мы сможем его найти. Если не сдохнем здесь.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_2">
		<text>Откуда ты знаешь, где он может быть?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_3">
		<text>Вечером первого дня исследований мне первому выпало стоять на часах в лагере. Перепелкин с Радистом долго сидели у костра и тихо перешептывались. Ну а у меня слух хороший, так что кое-что я уловил, хотя виду не подал. Так что давай, Меченый, дуй вперед, а я за тобой. Смотри в оба, тут местност опасная.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_start_dialog_phrase_4">
		<text>Двинули.</text>
	</string>
	<!-- Иди разберись с наемниками -->
	<string id="ros_soldier_search_first_dialog_1">
		<text>Смотри, там за углом недостроенная коробка здания. Говорят, обычно там сидят наемники, а мимо них лучше не ходить. Сходи-ка, разведай обстановку.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_first_dialog_2">
		<text>Почему это я?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_first_dialog_3">
		<text>Потому что я кое-что знаю про тайник, который нам нужен. Так что мою голову надо беречь, правильно? Кстати, про голову. Проверь и верхние этажи на стройке тоже, там могут быть снайперы.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_first_dialog_4">
		<text>Снайперы, надо же. Хорошо, пойду на разведку.</text>
	</string>
	<!-- Разборка с наемниками -->
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_1">
		<text>Ну что там с наемниками?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_2">
		<text>Стройка пустая, ни души. Выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_3">
		<text>Стройка занята наемниками. Что будем делать?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_4">
		<text>Лично я - тут буду сидеть. Не горю желанием получить пулю в лоб. Или в плен к ним попасть - это еще хуже. Слыхал я, что они со сталкерами делают...</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_5">
		<text>Как же так? А тайник? А люди в аномалии?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_6">
		<text>Слушай, хочешь - иди сам с ними разберись. Я туда - ни ногой.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_7">
		<text>Сиди здесь, чертов трус, я сам все сделаю.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_8">
		<text>Еще не проверял.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_9">
		<text>Чего ж ты ждешь? Давай быстрей.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_10">
		<text>Наемники были, да все вышли. Я с ними разобрался.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_11">
		<text>Да ты чисто терминатор. Ну погнали дальше тогда. Дуй за мной.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_killers_12">
		<text>Веди.</text>
	</string>
	<!-- Обыск первого тайника -->
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_1">
		<text>Теперь слушай внимательно. Прототип спрятан около одного из вагонов, стоящих на подъездных путях. Мне кажется, что вон тот завал внизу, на въезде в тоннель - хорошее место для тайника. Давай сходи посмотри, нет ли там чего, а я подожду тебя здесь.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_2">
		<text>Конечно-конечно, ты тут сиди, а я посмотрю. Ничего особенного.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_1">
		<text>Ну что? Есть?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_2">
		<text>Да я еще не смотрел. Легко тебе посылать, а мне надо осмотреться, проверить, нет ли опасности.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_3">
		<text>Ничего нет, пусто.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_4">
		<text>Черт подери. Хорошо, пойдем дальше поищем.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_first_spot_search_5">
		<text>Идем, чего ж делать.</text>
	</string>
	<!-- Обыск второго тайника -->
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_1">
		<text>Вот еще одно место, где Радист мог спрятать Прототип. Пошарь под платформами, я уверен, где-то тут есть тайник.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_2">
		<text>Слушай, может, теперь ты сходишь поищешь? А я тут покурю.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_3">
		<text>Давай-давай, я буду тебя тут прикрывать.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_4">
		<text>Да уж, ты-то уж прикроешь...</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_1">
		<text>Ну как там с тайником?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_2">
		<text>Да погоди ты со своим тайником, я тут что-то слышу. Надо осмотреться.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_3">
		<text>Нашел! Даже что-то вроде инструкции есть.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_4">
		<text>Отлично! Теперь с помощью этого прибора тебе надо добыть три артефакта из Тёмных Зон. Когда добудешь, приходи ко мне, я буду ждать тебя у Сахарова. Постараюсь пока достать второй генератор.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_5">
		<text>Где мне искать эти Тёмные Зоны?</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_6">
		<text>Радист рассказывал, что встречал их на Кордоне, Свалке, здесь, на Дикой территории. На Янтаре, конечно, есть. А Перепелкин говорил, что они есть почти везде - даже в далекой Припяти должны быть. Что-то свое научное объяснял, но я ничего не понял.</text>
	</string>
	<string id="ros_soldier_search_dialog_second_spot_search_7">
		<text>Придется поискать. До встречи!</text>
	</string>
	<!-- Давай арты -->
	<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_0">
		<text>Вот и я.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_1">
		<text>А, Меченый! Как обследование Тёмных Зон? Собрал артефакты?</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_2">
		<text>В процессе.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_3">
		<text>Да, удалось вытащить три штуки.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_4">
		<text>Отлично! Как раз столько и нужно для генератора. Давай мне эти артефакты, я снаряжу второй генератор. Это может потребовать некоторого времени.</text>
	</string>
	<string id="yan_soldier_second_generator_dialog_5">
		<text>Вот, держи.</text>
	</string>
</string_table>

