	<string id="cit_doctor_meet_conclusion">
		<text>Встреча с Доктором</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_meet_conclusion_text">
		<text>Не знаю, что и сказать... Радоваться мне или огорчаться? Я узнал, что я и есть Стрелок. Стрелок, потерявший память в одной из последних вылазок к центру Зоны. Стрелок, который потерял всех друзей, кроме Доктора. Стрелок, который узнал что-то такое, что стал предметом преследования. Что же я узнал? Следующий вопрос. Доктору удалось сохранить ключ и координаты тайника нашей группы в Припяти. Находится он в одной из комнат бывшей гостиницы в центре. Говорит, что там должно быть что-то, что прольёт свет на Исполнитель желаний или Монолит. Он знает только одно - после предпоследней вылазки к ЧАЭС я постоянно говорил, что с Монолитом связан какой-то подвох. Ну что ж, Монолит, будем разбираться с тобой. Кто ты и что ты? Ещё перед походом туда недурно было бы наведаться на Топи, к Доктору. Возможно, поможет немного прояснить память.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<text>Доктор: "Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наёмники не нашли... Держи... Возможно, там что-то найдёшь... А ещё ты бормотал постоянно, что с Монолитом какой-то подвох... Это точно..."</text>
	</string>
	
	
	<string id="deadcity_science_report_p_1">
		<text>Сегмент данных 1</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_1_text">
		<text>"В Восточных морях видят катацуморидако пурпурного цвета с множеством длинных тонких рук, высовывается из круглой раковины размером в тридцать футов с остриями и гребнями, глаза как бы гнилые, весь оброс полипами. Когда всплывает, лежит на воде плоско наподобие острова, распространяя зловоние и испражняясь белым, чтобы приманить рыб и птиц. Когда они собираются, хватает их руками без разбора и питается ими./ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_2">
		<text>Сегмент данных 2</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_2_text">
		<text>/ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/В лунные ночи лежит, колыхаясь на волнах, устремив глаза в поднебесье, и размышляет о пучине вод, откуда извергнут. Размышления эти столь мрачны, что ужасают людей, и они уподобляются тиграм." Это выдержка из древней японской легенды, довольно точно характеризующая нашу ситуацию в населенном пункте Иванков-32 на территории особой зоны экологического бедствия, известном так же как Городок-32 и, среди сталкеров, как Мертвый Город./ОШИБКА ЧТЕНИЯ ДИСКА/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_3">
		<text>Сегмент данных 3</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_3_text">
		<text>/ОШИБКА КОНТРОЛЬНОЙ СУММЫ/Данное название вполне обосновано - город наполнен зомбированными сталкерами, которых живыми можно называть только с некоторыми оговорками. Насколько нам известно, данная ситуация сложилась в данном населенном пункте практически сразу после первого Выброса. Местность по каким-то причинам притягивает зомбированных со всей Зоны, при этом и сам город накрыт излучением очень высокой интенсивности, выше чем на Янтаре и с другими характеристиками./ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_4">
		<text>Сегмент данных 4</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_4_text">
		<text>/ОШИБКА ЧТЕНИЯ ДИСКА/В связи с чем и вырисовываются две основные цели нашей экспедиции, предусмотренные мандатом ООН по территории особой зоны экологического бедствия. Первая цель - изучить этот уникальный регион и вторая - локализовать источник излучения, происхождение которого до сих пор остается загадкой, так как в данном районе никаких научных лабораторий, согласно нашим данным, не распологалось и работ не велось./ОШИБКА КОНТРОЛЬНОЙ СУММЫ/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_5">
		<text>Сегмент данных 5</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_5_text">
		<text>/ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/По данным разведки, имеется предположение, что мы имеем дело с ещё одним прототипом излучателя Кайманова. Согласно найденным в НИИ Агропром документам, в опытах было задействовано два прототипа излучателей, однако второй слишком сильно отступал от базовых рабочих показателей, в результе чего с ним было связано несколько крайне неприятных инцидентов, в результате чего он был признан опасным и достаточно скоро был выведен из лабораторных испытаний, и отправлен на хранение./ОШИБКА ЧТЕНИЯ ДИСКА/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_6">
		<text>Сегмент данных 6</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_6_text">
		<text>/ОШИБКА КОНТРОЛЬНОЙ СУММЫ/Место хранения в документах не указывалось, и экспедициям военных сталкеров так до сих пор и не удалось обнаружить возможное расположение данного образца излучателя. Поэтому нельзя исключать возможности, что поле, накрывающее Иванков-32, генерируется именно этим, вторым прототипом. В пользу этой версии говорят серьезно отличающиеся, однако по базовым показателям и действию - аналогичные характеристики поля психического подавления, накрывающего город./ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_7">
		<text>Сегмент данных 7</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_7_text">
		<text>/ОШИБКА ЧТЕНИЯ ДИСКА/Однако данная версия никак не объясняет работу излучателя, так как в районе отсутствует необходимая для его функционирования инфраструктура - в частности, излучателю требуется непрерывное снабжение смесью питательных веществ, глюкозы в частности, а так же требуется проточное водное охлаждение. Всем этим агрегатам требуется стационарное электроснабжение, соответственно эти аргументы являются серьезной оппозицией данной версии, хотя полностью её отбросить пока нельзя./ОШИБКА ЧТЕНИЯ ДИСКА/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_8">
		<text>Сегмент данных 8</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_8_text">
		<text>/ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/Общий план работ в Иванкове-32 включает в себя: определение основных параметров излучения и его воздействия на живые организмы, триангуляцию источника излучения, его обнаружение и изучение, перспективы нейтрализации. Для защиты персонала экспедиция будет оснащена экспериментальным защитным оборудованием, испытание которого в деле так же является одной из наших задач./ОШИБКА ЧТЕНИЯ ДИСКА/</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_9">
		<text>Сегмент данных 9</text>
	</string>
	<string id="deadcity_science_report_p_9_text">
		<text>/ОШИБКА КОНТРОЛЬНОЙ СУММЫ/При выполнении работ персоналу следует соблюдать осторожность, при возникновении критических ситуаций любого рода первым приоритетом является сохранение наработанных научных данных и результатов измерений. Вторым приоритетом является незамедлительная эвакуация персонала. Третьим - сохранность оборудования экспедиции. Следует отметить, что для охранения экспедиции сохранность персонала поставлена главным приоритетом, поэтому сохранность полученных данных в экстренной ситуации - это наша с вами задача, коллеги./ДАННЫЕ ПОВРЕЖДЕНЫ/</text>
	</string>	