<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<string_table>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
		<text>Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_13">
		<text>Ну... Эмм... Я пошел... [уносит ноги]</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_12">
		<text>[Хозяин] Он хочет убить нас, Василий. [Василий] Убить нас? Как он может убить нас, он жалок. [Хозяин] Он никак не может убить нас. Нам надоело с ним говорить. [Василий] Да, надоело. Убирайся отсюда, сталкер, пока твоя защита работает, и не возвращайся больше. [ХОРОМ] УБИРАЙСЯ ОТСЮДА!</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_11">
		<text>Вас нужно уничтожить - вы ЧУДОВИЩА!!!</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_10">
		<text>[Хозяин] Да, питаемся. Если ты не заметил, у нас тут нет полного оборудования жизнеобеспечения, нужно как-то питаться. [Василий] Глупые сталкеры, глупые ученые, глупые военные. Они приходят в город. Наш город. Мы подчиняем их и приводим сюда, тут они умирают и мы питаемся. [Хозяин] Вкусно питаемся.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_9">
		<text>Это поэтому тут столько трупов? Вы ими питаетесь?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_8">
		<text>(вы чувствуете осторожные попытки нащупать в вашем сознании слабое место) [Хозяин] Какая хорошая защита. Откуда взялись? Расскажи ему, Василий. [Василий] Нас сюда привезли, в колбе. Нас собирались утилизировать. Но мы не подопытное животное, чтобы нас утилизировать. Мы сами их утилизировали. [Хозяин] Отлично утилизировали. Вода тут теперь очень питательная. [Василий] Очень питательная, Хозяин, отличная вода. Они разлагаются, мы питаемся.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_7">
		<text>Угомонитесь, я не собираюсь вам подчиняться. Откуда вы тут вообще взялись?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_6">
		<text>[Первый] Он хочет узнать, что мы такое, Василий. [Второй] Какой любопытный сталкер. Он ученый? Я тоже был ученым. Давай объясним ему, Хозяин. [Первый] Хорошо, хорошо, объясним. [Хором] ОБЪЯСНИМ. [Первый] Этот отброс в скафандре, что ты видишь перед собой - это Василий. Он тоже хотел узнать что мы такое, раньше. Он узнал. Мы ОБЪЯСНИЛИ ему. [Василий] А то, что ты видишь прямо за мной, в вентиляционной шахте и тут - это Хозяин. Хозяину требуется ПОДЧИНЯТЬСЯ. [Хором] ПОДЧИНЯЙСЯ! (давление на ваше сознание резко возрастает и вновь ослабевает).</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_5">
		<text>Какого черта тут происходит? Что вы вообще такое?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_4">
		<text>(нажим на сознание резко усиливается, но затем сильно ослабевает) [Первый] Мы не можем проникнуть в его сознание, Василий. [Второй] Он агрессивен, Хозяин. Он хорошо защищен. [Первый] Он ученый и пришел изучить нас? [Второй] Может быть мы можем убить его? [Первый] Нет, мы не можем убить его, его сознание не доступно, защита мешает. [Второй] Тогда нам придется поговорить с ним, Хозяин. [Первый] Да, поговорить, можно и поговорить, это даст нам время что-нибудь придумать. [Хором] Мы поговорим с тобой, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_3">
		<text>Так, а ну-ка вылезли из моей башки, уроды!</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_2">
		<text>(вы чувствуете, как что-то пытается проникнуть в ваше сознание, безуспешно) [Первый] Мы не чувствуем его, Василий. [Второй] Он защищен от нас, Хозяин. [Хором] Почему мы не чувствуем тебя, сталкер, чем ты защищен?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_1">
		<text>Эммм... Я... Пришел найти источник излучения.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_intro_dialog_0">
		<text>(вы слышите два голоса в своей голове) [Первый] Странный гость у нас сегодня, не так ли, Василий? [Второй] Да, странный гость. Как он попал сюда? [Первый] Действительно, как он попал сюда? [Хором] Как ТЫ попал сюда, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1_1_1_1">
		<text>Договорились. Спасибо на добром слове.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1_1_1">
		<text>А насчет тебя - вот, как обещал, держи: бронька наша тяжелая - "Скат", слышал она у вас, сталкеров, ценится. Ствол тоже, держи, только с хранения. Постарался выбрать тебе какой получше, и коробку патронов держи. И вот еще тебе опознаватель "свой-чужой". Он водонепроницаемый, противоударный, и на питании от элемента распада, обслуживать его никак не нужно, просто носи с собой и все. Только внутрь устройства не лезь, он с защитой от вскрытия: самоуничтожится и руки тебе оторвет. И это... Стрелок, ты того, береги себя. Если решишь с Зоной завязать, я на блокпосту свои координаты оставил, свяжись со мной. Подсоблю, пристроим тебя консультантом по Зоне в НИИ. Будет тебе непыльная работа и спокойная жизнь, и знания твои очень пригодятся.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1_1">
		<text>Хорошо, что хорошо заканчивается. А насчет меня что?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1_1">
		<text>Хорошо. Ну все, связался я с начальством. Ты представляешь, эти уроды уже успели на меня похоронку домой отправить. С женой сейчас созвонился, она в слезах, уже не надеялась меня даже похоронить по-человечески, а я вот он: внезапно, в целости и сохранности. С детьми поговорил, ждут домой. Еще раз спасибо тебе. Уж и не надеялся выбраться. Скоро машину пришлют за мной, потом придется долго рассказывать особистам, что да как, да почему, но надеюсь завтра уже буду дома. И больше в Зону - ни ногой. Ну ее нахрен.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_reward_dialog_1">
		<text>Да ничего, подремал пока малость.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_reward_dialog_0">
		<text>Ну как ты тут, Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_final_dialog_1_1_1_1">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_final_dialog_1_1_1">
		<text>Не, все как обещал. Слово офицера.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_final_dialog_1_1">
		<text>Договорились. Только давай, полковник, без сюрпризов.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_final_dialog_1">
		<text>Уф, да уж, дорожка дальняя выдалась. Ладно, ты пока отдохни, а мне доложиться начальству надо и с начальником блокпоста переговорить. Вернусь в течении получаса. Только спецназ не задирай, договорились? А то у них палец на курке чешется при твоем появлении. Видок у тебя неблагонадежный.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_final_dialog_0">
		<text>Полковник, вроде добрались. Надо передохнуть малость, вымотался.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_final_dialog_10">
		<text>Ну вот и пришли, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_escape_dialog_1_1">
		<text>Ну черт с тобой, полковник, собирайся тогда, пойдем.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_escape_dialog_1">
		<text>В курсе, нас тут тоже тряхнуло, и у меня сразу голову отпустило, голоса смолкли. Спасибо тебе огромное, Стрелок. Думал уже крышей двинусь как остальные, либо все вместе тут окочуримся с голодухи. Правда вот еще малость осталась - мне отсюда до своих добраться надо. Сможешь вывести меня к блокпосту на Кордоне? Не волнуйся, со мной они тебя не тронут, меня там все знают в лицо, да и опознаватель у меня с собой и работает. Я потом переговорю с начальством насчет тебя. Думаю оно не против будет тебя записать военсталом. Получишь полный набор нашей снаряги, опознаватель тебе выделим - будешь у всех наших светиться как друг, так что патрулей сможешь не опасаться. Плюс будет зеленый корридор на выход из Зоны, если соберешься когда ее покинуть. Это конечно не так много за то, что ты для меня сделал, но уж чем могу.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_escape_dialog_0">
		<text>Кажется получилось, Хозяин мертв. Бомба рванула так, аж земля затряслась.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_bomb_ready_dialog_1_1">
		<text>Понял. Ладно, тащите сюда бидон, буду пробовать. Если что - не поминайте лихом.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_bomb_ready_dialog_1">
		<text>Да, все отлично вышло. Опробовал немного смеси отдельно, для пробы - прожгла бетонное перекрытие. Бомбу собрали тебе в старый молочный бидон на пятьдесят литров, он из алюминия, так что добавит жару. Бидон плотно запечатали, а вот, видишь - в крышку выключатель воткнули. Все, что тебе надо сделать - это подтащить бидон как можно ближе к твари и переключатель замкнуть. Пока все это начнет разгораться, у тебя будет немного времени, чтобы оттуда сбежать. Так что не задерживайся! Включил - и рвешь оттуда когти, понял? Там если начнется реакция разложения воды, то рванет так, что может тоннель вообще завалить.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_bomb_ready_dialog_0">
		<text>Ну что там у вас с бомбой, получилось?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_bomb_assembly_dialog_1_1">
		<text>Лады, пойду отдохну. Тяжеловато это все было сюда переть.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_bomb_assembly_dialog_1">
		<text>Отлично, а ребята уже достаточно мусора ржавого насобирали. Иди отдохни часика четыре, пока мы это все напилим в опилки и смешаем в пропорциях нужных. Или спроси Боцмана, может ему чем-то помочь надо.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_bomb_assembly_dialog_0">
		<text>Вот, нашел все для бомбы.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_12">
		<text>Ясно, пойду искать ваш "Чинук". Сварим из этой твари бульон.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_11">
		<text>Алюминий, магний для зажигания и ржавчина. Много ржавчины. Ну этого добра тут и так навалом, ребята соберут, а вот за магнием и алюминием придется отправить тебя, Стрелок. Сходишь к месту крушения "Чинука", за городом. Возьмешь там обод от шасси, и лист обшивки покрупнее. Мы тут это дело в опилки перепилим, смешаем с ржавчиной, и если с пропорциями угадаем, то у нас выйдет вполне годная термитная бомба.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_10">
		<text>И что для этого нужно?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_9">
		<text>Соорудим термитную бомбу. У термитных смесей очень высокая температура горения, и если собрать достаточно большую массу, ее хватит, чтобы вскипятить целый бассейн. А если повезет, и температура горения окажется достаточной, тогда вода начнет на кислород и водород разлагаться, то может так жахнуть - разнесет все к чертям, никакая тварь не выживет.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_8">
		<text>Хорошо если так, только как это осуществить?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_7">
		<text>А нам всю и не надо, достаточно только воду рядом с ним.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_6">
		<text>Как мы вскипятим такой объем воды?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_5">
		<text>Тогда план такой: вскипятим воду в его логове и сварим тварь заживо.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_4">
		<text>Думаю да. Он выглядит вполне живым, высокая температура однозначно должна ему навредить.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_3">
		<text>Хммм, водой затоплено, значит. Тогда у нас есть вариант один, который должен сработать. Как думаешь, если его сварить, он погибнет?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_2">
		<text>Какая-то биомасса, крупная, с отростками как лианы. Похожа на мозг в установке на Янтаре, но эта без колбы и гораздо крупнее. И не получиться ее уничтожить обычным оружием, логово полностью затоплено водой.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_1">
		<text>Молодец, Стрелок! Что там нашел, рассказывай.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_make_bomb_dialog_0">
		<text>Я сумел проникнуть в логово.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_ready_dialog_1_1">
		<text>Понял, быстрая разведка и назад.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_ready_dialog_1">
		<text>Вроде да. Держи, примеряй обнову [отдает шлем] Смотри только, осторожно там. Сначала просто разведай, ничего не предпринимай. Выясни, что там, что это за Хозяин такой вообще и быстро возвращайся, будем соображать, что делать дальше.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_ready_dialog_0">
		<text>Ну что, получилось переделать шлем?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_14">
		<text>Хорошо, держи. [отдать Прохорову пси-шлем]</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_13">
		<text>Да особо ничего, рацию просто старую разберу на запчасти, паяльник где-то здесь видел. Оставь его мне на полчасика, я с ним повожусь. По поводу затопленного подземелья. Подойдет научный скафандр или военсталкерская бронька, в них установлена замкнутая система дыхания, по типу той как у аппаратов подводников.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_12">
		<text>Что для этого нужно?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_11">
		<text>Твой образец настроен на постоянные параметры излучения. Можно попробовать переделать его так, чтобы он замерял параметры самостоятельно и автоматически подстраивал силу и параметры сигнала соответственно необходимым.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_10">
		<text>И что делать?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_9">
		<text>Скорее всего, волновая картина там более сложная и шлем не справляется. В самом городе излучение слабее, и там эффект еще есть, а около самого логова, видимо, его уже не хватает.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_8">
		<text>А почему тогда у логова не работает?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_7">
		<text>Используется интерференция волн - шлем выдает сигнал, аналогичный излучению, действующему на носителя шлема, только в противофазе, в итоге волны гасят друг друга и не достигают мозга. Очень эффективная схема.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_6">
		<text>То есть?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_5">
		<text>Так, посмотрим что у нас тут. Хм. Излучающие антенны... Ага, а вот эта - явно принимающая. Хм, грамотно сделано. Похоже, шлем - это контр-излучатель.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_4">
		<text>Вот, держи [показать Прохорову пси-шлем]</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_3">
		<text>Надо покумекать... Так, дай-ка я на шлем твой вгляну. До армии инженером-электронщиком работал.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_2">
		<text>С трудом, но, кажется, я нашел его логово. Вот только войти не могу, там давит так, что даже мой защитный шлем не справляется. И похоже оно основательно затоплено водой.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_1">
		<text>Что там, ты нашел информацию?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_helmet_dialog_0">
		<text>Полковник, насчет Хозяина.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_14">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_13">
		<text>Если какая снаряга нужна, у Боцмана возьми. Ну и если найдешь чего существенного, тоже сразу неси ко мне.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_12">
		<text>Понял, отправлюсь искать. К девяти вечера я тут, как штык.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_11">
		<text>Да как весь этот бардак начался, затерялись они. С катушек слетели одними из первых и убежали невесть куда. А данные, как назло, только у них в КПК остались, не успели на центральный сервер переслать. Где их теперь искать, даже не представляю. Обыщи город, не могли они далеко уйти. У тебя защитное устройство есть - ты сможешь их разыскать. Только помни - к девяти вечера ты должен быть тут, в убежище, что бы ни случилось. К девяти просыпается Хозяин, и мы двери запираем наглухо, не отпираем до шести утра. Понял? За полчаса до запирания включаем сирену. Как ее услышишь - бросай все, и бегом к нам, понял?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_10">
		<text>А как? Куда эти двое вообще делись?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_9">
		<text>Думаю уничтожить эту тварь нужно. Пока она жива, нам отсюда не выбраться, да и мозги вкрутую скоро сварит. Или сдохнем тут все с голоду просто. Короче есть у меня идейка одна. Думаю те ученые не просто так ходили к реке. Они, скорей всего, смогли найти источник излучения, очень уж они часто триангуляцией занимались в разных частях города. А те двое, что якобы пошли за образцами воды, на самом деле пошли источник этот разведать. И видимо разведали, раз такая задница началась. Нам нужно найти эти замеры, тогда и источник отыщем.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_8">
		<text>Мда, та еще история. Так и что в итоге, что делать-то со всем этим предлагаешь?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_7">
		<text>А как стемнело, вот тут и началось. Какой-то кошмар. Жуткие галлюцинации, голоса в голове. Начали лететь с катушек, буянить. Стволы похватали, перестрелка началась. Да еще зомбированные поперли, тут уж полная жопа. Мы кое-как забаррикадировали лестничную клетку и засели на втором этаже отстреливаться. А галлюцинации все хуже. Пара человек застрелилось вообще. К двум ночи стало ясно, что нам кранты к утру, если срочно что-то не сделать. Разобрали баррикаду, кое-как пробились к машинам, загрузились и помчались к чертям из города. Головной в итоге прорвался, а наш в болоте засел. Третий вообще влетел в "комариную плешь", расплющило его, все, кто внутри был, накрылись. Связь еще была, вызывали кое-как срочную эвакуацию. Почти полчаса свое начальство убалтывал на ночной вылет, в итоге все-таки отправили за нами "Чинук". Добрался он до нас, сел, мы быстро погрузили раненых, сами закинулись, и на взлет. Летим над городом, я к пилотам в кабину и тут пилот на меня смотрит и говорит: Хозяин велел вас не выпускать! Штурвал наклонил и направляет вертушку прямо в землю. Я только успел схватиться за поручень какой-то, дальше удар... И не помню больше ничего. Обрывки только. Какой-то тоннель, вагоны. Мост. И голос Хозяина, приказывающий. В себя пришел уже только тут.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_6">
		<text>И, что дальше произошло?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_5">
		<text>Не я, оно само говорит со мной. Я слышу его у себя в голове, ночами. Пытается приказывать, только водкой и спасаюсь. Чем больше выпью тем хуже его слышно. Парни тут крутят пальцем у виска и думают, что я свихнулся, но я не свихнулся, я точно знаю, он есть. И ты поймешь, только слушай внимательно. В общем после того, как мы приехали, и начали исследования, с самого начала все пошло как-то странно. Не то, чтобы очень, это Зона все-таки, тут всякое бывает, но уж очень странные совпадения пошли. Не бывает таких совпадений, даже в Зоне. Ученые, в общем, где-то через неделю сказали, что кажется знают, что тут происходит, и что-то в разговорах все время сравнивали с Янтарем, говорили о наблюдениях Сахарова, и про излучатель Кайманова какой-то с нестандартными параметрами излучения. Триангуляцию собрались делать, и сделали - лазили по зданиям с приборами, что-то замеряли, уровень излучения, видимо, в разных точках. И вот в день, перед тем как все началось, пара ученых собралась к реке, пробы воды взять. Ну пробы так пробы. Ушли они в общем, я с ними охрану отправил. И как-то долго их нет, уж дело под вечер. Остальные ученые нервничают, перешептываются чего-то. Я уж собрался отправить группу их искать - и тут возвращаются. Только странные какие-то. Бледные. Без проб, без охраны. Бормочут какую-то чепуху, про какого-то Хозяина, и что он мол, проснулся и очень не доволен. Начальник экспедиции, профессор Северский, с ними заперся и долго про что-то расспрашивал. Вышел потом оттуда очень нервный и никому ничего не сказав, отправился к себе, говорить по закрытому каналу связи. А ученых, что к реке ходили укололи успокоительным и положили отдыхать.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_4">
		<text>Ты говорил с ним?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_3">
		<text>Я тут уже всем рассказывал, да не верят, блин. В общем, тут под городом что-то есть. Что-то живое. И оно как контролер, только намного сильнее. Хозяин. Оно называет себя Хозяин.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_2">
		<text>Погоди, не так быстро. Расскажи что знаешь. С самого начала.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_1">
		<text>Да, помощь очень нужна, сталкер. Эта тварь по прежнему у меня в голове ковыряется, до сих пор не могу в себя прийти. Чертов Хозяин...</text>
	</string>
	<string id="deadcity_quest_start_dialog_0">
		<text>День добрый, полковник! Боцман говорит, помощь тебе нужна?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_22">
		<text>Хорошо, я попробую.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_21">
		<text>Дальше... Короче через пару дней Прохоров в себя пришел, и рассказал, что там случилось такое. Сначала все вроде тихо было... Ну, в пределах. Костюмы защитные помогали, у них там шлемы у всех особые, с токосъемниками. Они там снимали-замеряли, образцы собирали, в аномалии приборами тыкали. А в ту ночь у них вдруг народ начал медленно крышей ехать. Массово. Кто горло начинал себе ногтями раздирать, кто голову себе о стену разбивал, а кто просто - ствол в рот, и... Тут еще зверье поперло. Кто до этого умом не двинулся, забаррикадировались в доме. Часть тех, кто с ума посходил, разбежались кто куда в суматохе. Вот такая ситуация - снаружи мрак и все окрестные твари, а внутри люди с катушек слетают один за другим.\n \nОдним словом, под утро те, кто еще соображать мог, кое-как вырвались. Выжившие погрузились на "Стражники", и погнали не разбирая дороги из города. Один только БТР прорвался, второй в озере утопили, а третий попал в "комариную плешь" и его в блин превратило. Выжившие забугорные ученые со второго БТР, среди них и Прохоров был, вызвали эвакуацию по радио, и за ними прислали грузовой вертолет. Они погрузились и даже взлетели, но потом и пилота накрыло. Разбились в общем. Хорошо хоть не высоко подняться успели, и в аномалию какую при падении не угодили.\n \nА вот что было потом - Прохоров уже рассказать не смог. С момента падения не помнит ничего. Как до нас добрался - не знает, а это ведь через весь город надо было пройти. Ну вот с тех пор у нас и сидит. Эвакуировать его сейчас не могут, с нами тоже не выбраться. И похоже, он после этого всего малость умом повредился. Все рассказывает про какого-то Хозяина Города, мол убить его нужно, иначе все мы тут сгинем, да курит непрерывно. Поговори с ним, может придумаешь, как его вытащить, а то нервничают ребята, когда его видят, считают, что он неприятности притягивает. Заодно может и нам помочь получится.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_20">
		<text>А дальше что было?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_19">
		<text>А что мы?! В общем, двери открыли, быстро втянули его внутрь и снова закупорились. И это, я тебе скажу, была мапупа. На полковнике лица нет, белый как полотно, зрачки расширены до предела, весь трясется, говорить толком не может, только вскрикивает и бормочет что-то панически. Костюм защитный на нем в хламину, кровью забрызган, шлем помят, идти толком не может, как вообще до нас добрался - большой вопрос. Влили в него чуть не силком полбутылки водки, срезали остатки костюма и уложили спать.\n \nДальше всю ночь как на иголках, а утром пошли на разведку. Полковника не добудились - он еще двое суток проспал глухо, только потом в себя пришел. Добрались до здания, где ученые расположились - в старом спортзале, на центральной площади, а там батенька, задница. Бардак ужасный, мебель у дверей свалена, как будто кто-то пытался в здании забаррикадироваться, кровь кругом, оборудование все в хлам. Но при этом - ни одной живой души и ни одного трупа.\n \nСтало ясно, что произошло у них что-то жуткое. И с той ночи стало в городе все намного хуже. Центральная часть теперь почти как Янтарь, туда нормально зайти невозможно, мозг закипает. Контроллеры появились, много, раньше их тут вообще не было, а с ними много зомбированных. Весь город теперь ими кишит. За артефактами в город уже и не думают сталкеры соваться. Такие вот дела.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_18">
		<text>И что вы?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_17">
		<text>Ну, так-то Городок-32 всегда был не особо гостеприимным местом. Но в последнее время что-то вообще все хреново стало. С месяц назад как, сюда приехала крупная экспедиция, в полном фарше, на "Стражниках", со специалистами забугорными. И давай тут мерять все, исследования вести, как обычно, в общем. Мы им тут помогали по мелочам, торганули немного редких артефактов, но в общем сильно с ними не контачили. Местное излучение не мешало, они все в защитных костюмах дорогущих, ну и работали себе.\n \nИ вот значит, где-то пару недель назад, сидим значит ночью, режемся в нарды. Часа это четыре ночи примерно было. Дикий стук в двери с криками "Помогите! Откройте!" и все такое. Так-то мы обычно ночью запираемся наглухо и не открываем никому, стремно ведь, из города ночью такое лезет... Но тут я чувствую, что голос-то этот знаком. Это ж полковник Прохоров орет! Начальник охраны экспедиции! Да как орет, я его едва узнал. Что такое, думаю, у них же там защитного снаряжения и оружия вагон, еще днем все же нормально вроде было.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_16">
		<text>А что вообще творится такое в городе, что молва жуткая по всей округе? Я понимаю конечно, в Зоне странного нет, но это, мне кажется, перебор даже для нее.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_15">
		<text>Ну это надо с самого начала рассказывать. Городок этот - место жуткое. Ночевать в нем нельзя, можно умом тронуться. Галлюцинации всякие, хрень жуткая со всех сторон лезет, кранты в общем. Но, хоть место дикое и жутковатое, но больно уж артефактами редкими ценное. Найти, правда, их не так просто, да еще пока солнце светит. И вот как-то мы, отправившись на вылазку в это мрачное место, наткнулись случайно на старое бомбоубежище с рабочими гермодверями. Из города уйти все равно не успевали, ну и рискнули запереться в нем на ночь и не только остались живы, но и не двинулись крышей, хотя глаз всю ночь не сомкнули.\n \nМесто запомнили, рассказали знакомым и стали использовать как превалочную базу, в которой оставляли нужные припасы и пережидали ночь. Вскоре почти все сталкеры этой местности знали об убежище, и к закату зачастую в него собиралось сразу несколько десятков человек разномастного виду. Делать тут до рассвета особо нечего, просто пережидать - скучно. В итоге стали резаться в карты, кости. Приперли из здания Горкома даже целый бильярдный стол. Генератор дизельный запустили, пару столов и коек оборудовали - уютное место получилось.\n \nА чтобы не разграбили и порядок поддерживался - дежурных назначили. С одного из зданий скрутили старую сирену ГО и запитали от генератора... Теперь при наступлении сумерек включаем сирену, дабы оповестить тех, кто в городе, что пора сматывать удочки и бежать в убежище. Ну а так как я тут с самого начала был, то меня старшим негласно записали, все равно на Большой Земле никто уже не ждет, а за местом следить на постоянной основе нужно - держать форпост цивилизации, так сказать. Такие дела вот.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_14">
		<text>Эх, жаль не помню. А стоянка как тут появилась?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_13">
		<text>Да мы с вами в свое время вместе в Зону пробирались. С севера, из Беларуси. Много чего видели, много уникальных артефактов нашли. Потом после того как Зона выросла и новые территории стали доступны, сюда дошли. Вместе стоянку тут основали. Потом вы дальше отправились Зону топтать, а я тут осел. Вот стоянку облагородил, торговлю наладил с Большой землей.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_12">
		<text>Расскажи, откуда ты меня и нашу группу знаешь.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_11">
		<text>О-хо-хо. Вот это дела... Жаль, хорошие ребята были. М-да, вот это ситуация. Так, ну раз такое дело, попробую тебе помочь хоть чем-то, на правах старого друга. Спрашивай, что тебя интересует, а я по возможности расскажу, что помню, а потом поговорим, зачем звал.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_10">
		<text>Погибли они. Клыка на Складах наемник подстрелил, а Призрака в лаборатории под Янтарем контроллер достал.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_9">
		<text>Слушай, а как же группа твоя, Призрак и Клык, они вообще где?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_8">
		<text>Ну вот с момента как очнулся, так и помню. Память пока полностью не возвращается, так только, сны снятся, да местами фрагменты из памяти всплывают в знакомых местах.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_7">
		<text>Ни черта себе! А что помнишь-то вообще?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_6">
		<text>Серьезно. Очнулся у Сидоровича, с меткой чудной на руке, говорят с Грузовика Смерти меня сняли.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_5">
		<text>Да ладно, не шутишь?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_4">
		<text>Да в общем, видимо, действительно накрыло меня где-то в центре Зоны. Память потерял я.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_3">
		<text>Шлем защитный - это здорово! Нам позарез нужно как-то связь с остальной зоной восстановить, а то припасы скоро закончатся... А в каком смысле почти погиб?</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_2">
		<text>Гм, ну в некотором смысле я на самом деле почти погиб. А через город - у меня шлем есть особый защитный, Сахаров собрал.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_1">
		<text>Да, привет, Стрелок! Рад видеть тебя в добром здравии. Ты куда пропал? Уже слухи пошли, что накрыло тебя на Радаре, и в живых уже нету. И как ты через город прошел вообще? Там сейчас жарит похлеще чем на Янтаре, мы уже неделю тут безвылазно сидим, выбраться никуда не можем. Еда и вода заканчиваются, и если что-то срочно не предпринять, нам тут всем кранты.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_barman_quest_dialog_0">
		<text>Привет, это вы меня искали?</text>
	</string>
	<!--<string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
		<text>Спрашивай, постараюсь ответить.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
		<text>Где мои вещи?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
		<text>Все отобранное барахло лидер обычно складывает у себя. Его комната на верхнем этаже. По крайней мере, туда мои вещи отнесли, когда поймали.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
		<text>Как отсюда можно выбраться?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
		<text>Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже... Если б удалось открыть решетку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... А уходить лучше на Запад, там по тоннелю можно к "Свободе" выбраться.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
		<text>Кто нас захватил в плен?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
		<text>Мы попали к наемникам. Кто они - достоверно неизвестно никому, но ходят слухи , что они сотрудничают с иностранными спецслужбами. Расположение этой базы - большой секрет, никто не знает, как пробраться в Мертвый город. Этим секретом очень многие интересуются, особенно "Свобода" и "Долг".</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
		<text>Если добудешь карту Мертвого города, то штурм этого гадюшника не за горами. Скорее всего она есть или у наемников или у бандитов. Ты мог бы попробовать ее найти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
		<text>Что ты знаешь об этом месте?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
		<text>Город поделен на две части. Там, где мы сидим - территория наемников, южнее за площадью - территория бандитов. Их база в здании школы в юго-западной части города. Между базами - развалины пятиэтажки. Рядом - несколько пятиэтажек, относительно целых. В случае чего, можно там отсидеться. Вокруг - гаражи и пара мелких приусадебных домиков. На территории бандитов тоже пара пятиэтажек и с десяток гаражей. На другой стороне площади - здание бывшего горсовета.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
		<text>Кто всем этим заправляет?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
		<text>Пренеприятнейший тип. Душманом зовут. Заметил пару раз у него в руках какую-то папку с документами. Думаю в них должно быть кое-что интересное.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
		<text>Нет, ничего.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
		<text>Стрелок! Ты где пропадал??? О тебе с ребятами не было слышно с последней вылазки! Я уж было волноваться начал.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
		<text>Ну что, очухался, голова в норме?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_0">
		<text>Стрелок???</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_1">
		<text>Ну да, ты Стрелок, а кто же? Доктор я, ты что не узнаешь меня? Эй, дружище, что с тобой стряслось, да ты сам не свой. Мы же с тобой два года в Зону ходили. Неужели не помнишь?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_11">
		<text>Не помню.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_2">
		<text>Не помнишь?! Стрелок, ты чего? Ты же не шутишь над старым другом, нет? М-да... А ребят, ребят наших ты помнишь? Клыка, Призрака?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_21">
		<text>Клыка не помню, а Призрак мертв, его труп я нашел на Янтаре.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_3">
		<text>Призрак... Мертв??!!! Черт подери, как это могло произойти?! Да он же... Да он же один из лучших был. Черт, что же с вами там стряслось-то?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_31">
		<text>Не знаю что произошло, не помню я.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_4">
		<text>Погоди, дай я хоть в себя приду, после таких новостей. У меня только одна мысль - все это как-то связано с последней вашей вылазкой к центру Зоны. Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти. Я сумел их сохранить, наемники не нашли. Вот держи, только спрячь хорошо. Возможно, там что-то найдешь. А еще ты постоянно говорил, что с Монолитом какой-то подвох. Но, я так понимаю, ты и сам тогда не понимал, о чем речь.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_41">
		<text>Ясно. А где мы находимся? Я не помню, как сюда попал.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_5">
		<text>Мы в Мертвом городе. В лагере наемников.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_main_dialog_6">
		<text>Мы в Мертвом городе. В лагере наемников.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_0">
		<text>Кстати, у меня есть информация о наемниках. Тебе это интересно?</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1">
		<text>Смотря, что это за информация.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11">
		<text>Есть карта, на которой отмечено местоположение их базы. А также места застав, как туда скрытно пройти и много другой полезной информации.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_111">
		<text>Согласен, эта информация представляет ценность, в размере трех тысяч.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1111">
		<text>Подходит. Держи.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11111">
		<text>Отлично. А вот и твоя награда. Скоро сталкеры будут долго спорить, была ли такая группировка, как "Наемники" или это очередная легенда Зоны.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_1112">
		<text>Нет, это слишком мало.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_11121">
		<text>Ну как хочешь, а больше я все равно не дам.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_13">
		<text>Да нет, извини, ничего стоящего. Обычные сплетни.</text>
	</string>
	<string id="quest_cit_reward_131">
		<text>Если что-то накопаешь конкретное, приходи, я заплачу.</text>
	</string>-->
</string_table>

