	<string id="yan_find_loschina_gosearch_task_desc">
		<text>Сахаров попросил найти измерительный пост в Лощине, но прежде нужно добраться до самой Лощины и осмотреться. Место ещё то, да и дорога дальняя. Стоит взять кого-то в напарники по дороге, в одиночку туда идти не очень-то охота. Затем нужно осмотреть локацию - Сахаров сказал, что перед самой потерей связи пост куда-то перенесли. В какое-то хорошо защищенное, скрытое место. Вот только где это? Надо кого-то из местных там спросить, может кто знает. Затем нужно найти журнал - на измерительном посту ученые вели лабораторный журнал, где описаны все эксперименты и замеры, и этот журнал принести обратно Сахарову - он содержит очень важные для него данные. Епрст, опять через половину Зоны пешком идти, ну что за наказание.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Васильев: "... Это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, предназначение этого здания неизвестно. Предположительно - техобеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n... Все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомбированные повсюду лезут на свет...\n... Всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже, его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по туннелям...\n... Я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров трус, не отвечает!!! Что происходит??? ... Кругом зомби, у меня кончаются патроны..."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Сахаров: "Всё, что вам надо сделать - это найти труп Васильева и получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Затем, проникнув в лабораторию, отыскать Призрака. Призрак знал, как отключить излучение и как потом выбраться".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Сахаров: "Если вы вместе с нашим сотрудником сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит вам проникнуть в лабораторию".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Сахаров: "Если вы, вместе с нашим сотрудником, сделаете замеры, я дам настроенный прототип, который позволит вам проникнуть в лабораторию".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Сахаров: "Молодец, Меченый, ты-таки добрался до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая там находится. Попробуй её отключить, чтобы мы смогли её исследовать.\n Послушай, Меченый, прототип не сможет долго защищать от сильного излучения. Я предусмотрел такой случай. Поэтому, когда ты попадёшь под сильное воздействие - включится таймер. Когда время истечёт, прототип перестанет тебя защищать. Будь осторожней и не забывай про таймер".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Установка отключена. Теперь дело за малым - выбраться живым.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Призрак: "Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему".\nПроводник: "Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше, сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду, как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри, армейским патрулям не попадись".</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Сахаров: "Что случилось?! Он погиб?! Возьми замеры и немедленно возвращайся!"</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Я в шоке! Призрак и человек с фотографии в КПК, приложенной к заданию убить Стрелка, это один и тот же человек. Я ничего не понимаю. Значит произошла какая-то ошибка. Вот только кто её допустил? Пока ответа нет. Из записей Призрака я узнал имя "общего знакомого" и четвёртого в группе Стрелка - Доктор. Он долгое время помогал группе и выполнял, судя по всему, роль "штаба". Найти его можно через сталкера по кличке Проводник - который частенько бывает на Кордоне. Ну что ж, Проводник, смотри не умри случайно... До нашей встречи. На трупе Призрака также нашёл документы по установке "пси-Мозг". Вся округа находилась под влиянием этой херни - она зомбировала всех, входящих в зону её действия. Я узнал, что существует ещё одна установка в лаборатории Х-10 и, скорее всего, она-то и является Выжигателем мозгов. Ещё я узнал, что эти установки не всегда работают на полную силу. Есть периоды, когда они понижают мощность излучения для охлаждения агрегатов.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Ещё одна загадка</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>После отключения этого отвратительного "мозга в колбе" потерял сознание. Видимо сказалось напряжение последних дней. Пока был в отключке, увидел сон... Фотография. Её держит седой человек, у его ног вертится огромный пёс. Человек смотрит вдаль, но вокруг лишь болота и пейзаж совсем не похож на то, что изображено на фотографии. В тумане едва можно разглядеть удаляющуюся фигуру. Человек бормочет, словно беседует сам с собой: "Если это так важно, то почему ты мне так толком и не объяснил, что это за место и откуда у тебя эта фотография"... Потом... Я вижу со стороны молодого улыбающегося парня на пороге хижины, который весело объявляет: "Если бы ты знал, где мне удалось побывать и что я там видел!". Он протягивает какую-то удивительную штуковину, от которой разливается сияние по хижине. Пёс начинает рычать и забивается в угол, а седой человек бормочет: "Ты когда-нибудь доиграешься"... Вспышка... Вот тот же парень с ужасно изуродованным окровавленным лицом вваливается в двери хижины и падает на пороге... За дверью бьют молнии, хлещет ливень... Вспышка... Кровать в избушке - на ней лежит тот же парень, но лицо у него всё в шрамах и бинтах. Парень без сознания, а седой человек бормочет: "Держись сынок"... В углу свалены вещи и среди них эта странная фотография... Вспышка... Фотография в руках седого. Человек со шрамами на лице собирается уходить. Седой спрашивает его: "Куда ты теперь?". Следует мрачный ответ: "На север". Вспышка... И я очнулся.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Второй сон</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Ну вот, я почти в шаге от одного из людей Стрелка. Призрак с одним из учёных ушёл в подземную лабораторию Х-16. Одно "но" - я вряд ли найду его живым. Учёный вернулся оттуда один и погиб уже на подходе к лагерю. Учёные выдали мне некое устройство для защиты от этого неизвестного излучения. Надеюсь, оно оправдает себя. Они хотят, чтобы я проник вовнутрь и отключил источник излучения - тогда они смогут изучить всё на месте. Ну что ж, с Богом.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>В шаге от Призрака</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Запись N257\n >>Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему.\n >>Хорошо. Только, Призрак, не как в прошлый раз. А лучше, сам давай, давно хочу с тобой потолковать. Жду, как обычно, в лагере возле моста. Не пропадай и смотри, армейским патрулям не попадись.\n Запись N384\n ... Васильев в последний момент струсил и вместо того, чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс - добраться до двери раньше контроллёра...</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>... Это координаты входа в лабораторию X-16. Вход находится в подвале центрального здания, предназначение этого здания неизвестно. Предположительно - техобеспечение подземных излучателей: изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотропная разработка по массовому воздействию на...\n... Все необходимые документы у нас, мы знаем, как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомбированные повсюду лезут на свет...\n... Всё летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несёт какой-то бред. Похоже его накрыло излучением. Я всё бросил и ухожу по туннелям...\n... Я на болотах, где бункер? Чёрт, чёрт, чёрт!!! Я не могу определить, где я нахожусь! Сахаров трус, не отвечает!!! Что происходит??? ... Кругом зомби, у меня кончаются патроны...</text>
	</string>
	<string id="loschina_scientists_info">
		<text>...Сегодня наконец закончили переброску оборудования из старого лагеря сюда. Замечательное место на самом деле - бетонные стены, прочная дверь, очень скрытное местоположение. А эта невидимая балка в разрыве моста, это что-то. Весь день шутили на тему приключений Индианы Джонса. Единственное что - что-то хреновато я себя чувствую этим вечером. Переутомился, что ли, голова побаливает и в глазах все плывет и двоится. Слабость какая-то. Вася, правда, говорит это только первое время с непривычки так, потом пройдет да и вообще безразлично будет. Вася добрый, он давно тут живет. Он наш хозяин. Хозяин, да. Вася. Голова болит... Нужно разбить рацию, она фонит, голова болит. Вася прав, нужно разбить рацию.</text>
	</string>
	<string id="loschina_story_info">
		<text>Проект "Заслон". Краткий брифинг. В связи с событием класса Точка Ноль границы Объекта значительно увеличились, в связи с чем была поставлена задача найти методы для ограничения дальнейшего распространения Объекта. Предварительно одобрено использование инженерных подразделений ВС Украины для физической блокировки тоннелей, ведущих в Объект с использованием тяжелой техники и взрывных работ. При работах соблюдать крайние меры предосторожности, проявления Объекта крайне опасны и создают очень агрессивную среду. Плюс, в связи с текущей нестабильностью Объекта проявления зачастую появляются внезапно, в произвольных метах и с разрушительным эффектом. Во время проведения работ от разных факторов уже потеряно более двадцати человек гражданского и военного персонала, в частности образование одного из проявлений привело к потере одного из автобусов колонны с персоналом, двигавшейся к месту проведения работ. При проведении работ в дальнейшем предписывается использовать личные защитные комплекты полного профиля, работы проводить как можно быстрее и всегда держать рядом заведенный транспорт для экстренной эвакуации. Учитывайте, что ситуация осложнена сильными низовыми ветрами со стороны Объекта, что делает затруднительным использование вертолетов для экстренной эвакуации.</text>
	</string>	