<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!-- Dialogi o transmutah -->

<string_table>
	
	<string id="yantar_trader_transmut_0">
		<text>Профессор, я слышал, Вы можете сделать трансмуты?</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_1">
		<text>Да, иногда я занимаюсь этим, но вы представляете, сколько это стоит, молодой человек? Трансмуты - очень редкие и дорогие игрушки! Я мог бы изготовить их для Вас, если, конечно, вы найдете нужные компоненты и некоторую сумму денег. Вот что я могу Вам предложить:\n
"Небо". Увеличивает мышечный тонус, повышая сопротивляемость ударам и разрывам тканей. Но при этом довольно сильно фонит. \n
Стоимость изготовления 35.000 руб. Необходимы: Ночная звезда, Лунный Свет, Батарейка. \n\n
"ТдВ". Назван так нашими германскими коллегами, первыми изготовившими его. Повышает иммунитет к пси-воздействию. \n
Стоимость изготовления 55.000 руб. Необходимы: Лунный свет, глаз плоти. \n\n
"Козий рог". Благодаря своим уникальным особенностям, обеспечивает защиту от пуль и ударной волны. \n
Стоимость изготовления 100.000 руб. Необходимы: Ночная звезда, Мамины бусы, Грави, Капли. \n\n
"Гермес". Двойственный артефакт. Делая своего носителя невероятно выносливым, заживо поедает его. \n
Стоимость изготовления 35.000 руб. Необходимы: Лунный Свет, Кактус, Слизь. \n\n
"Губка". Защищает от радиации и высоких температур. \n
Стоимость изготовления 75.000 руб. Необходимы: Слюда, Пустышка, Огненый Шар. \n\n
"Пчелиные соты". Благотворно влияет на организм, подвергшийся химическому отравлению. \n
Стоимость изготовления 20.000 руб. Необходимы: Пленка, Выверт. \n\n
"Красная Звезда". Восстанавливает здоровье и заживляет раны. \n
Стоимость изготовления 150.000 руб. Необходимы: Душа, Слюда, образцы тканей кровососа. \n\n
"Око". Неплохо заживляет раны. Однако уменьшает сопротивляемость к пси-воздействию. \n
Стоимость изготовления 85.000 руб. Необходимы: Золотая рыбка, Слюда, рука контролера.</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_trader_transmut_01">
		<text>Профессор, надеюсь у Вас можно заказать ещё трансмуты.</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_02">
		<text>Конечно, молодой человек. Что вас интересует?</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_trader_trans_1">
		<text>Изготовьте "Небо"</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_2">
		<text>Изготовьте "ТдВ"</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_3">
		<text>Изготовьте "Козий Рог"</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_4">
		<text>Изготовьте "Гермес", устал круги по Зоне с полной выкладкой нарезать.</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_5">
		<text>Изготовьте "Губку", иначе ночью скоро светиться начну, или сопьюсь совсем.</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_6">
		<text>Изготовьте "Пчелиные соты"</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_7">
		<text>Изготовьте "Красную звезду", а то стал как мумия от этих бинтов</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_trans_8">
		<text>Изготовьте "Око"</text>
	</string>
	
	<string id="yantar_trader_transmut_5">
		<text>Эх, жаль денег не хватает. Позже зайду.</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_6">
		<text>Забирайте, молодой человек, трансмут готов!</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_7">
		<text>Ну вот, готово!</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_8">
		<text>Круто! Надеюсь она стоит своих денег! </text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_9">
		<text>Впечатляет, хорошая работа!</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_10">
		<text>А можете ещё сделать?</text>
	</string>
	<string id="yantar_trader_transmut_11">
		<text>Конечно! В данный момент у меня есть свободное время.</text>
	</string>

</string_table>