<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="military_trader_who">
		<text>Вояки? Вы чего делаете в сталкерском лагере вообще?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_17">
		<text>Хороший день у меня сегодня. Держи, вот.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_16">
		<text>Отлично, держи.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_15">
		<text>Ну забегай, оно у меня никуда не денется.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_14">
		<text>Не, у меня столько нет пока. Ещё зайду тогда попозже.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_13">
		<text>Беру контрольный.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_12">
		<text>Беру оба.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_11">
		<text>Хе-хе, времена такие, родной. А если серьезно - за тридцать пять штук забирай оба, за двадцать пять один контрольный модуль отдам. Берешь?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_10">
		<text>Ну как может быть такой молодой пацак таким меркантильным кю?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_9">
		<text>Три кацэ.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_8">
		<text>Надо. Почем?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_7">
		<text>Зачем доставать, у меня есть. Сейчас, погоди... да, вот он. А ещё у меня тут роботизированный модуль наведения валяется, апгрейд. Надо?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_6">
		<text>Ну в общем, мне нужен контрольный модуль для БТР системы "Стражник". Можешь достать?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_5">
		<text>Рассказывай, я много чего достать могу.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_4">
		<text>Да нет, ствол мне пока не нужен, нужна другая вещь, посложнее.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2_1">
		<text>Что, какой-то ствол редкий достать понадобилось?</text>
	</string>
	<string id="military_trader_2_2">
		<text>Слушай, Задов, у меня к тебе тут дело есть важное.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_0">
		<text>О, покупатель пожаловал! Подходи, не стесняйся!</text>
	</string>
	<string id="military_trader_about">
		<text>Ты потише тут, а то вон сержанты нервничают. Ствол даже не думай доставать. И не военные мы уже, пару месяцев уже как из-под командования вышли. Мы сами по себе. Считаемся официально без вести пропавшими, хе-хе. Служить в НИИ чистое самоубийство, ей-богу. Когда надоело окончательно, я с сержантами договорился и мы в очередном рейде с ними "пропали". Но связь с друзьями держим, вымениваем им артефакты на патроны, снаряжение и медикаменты. Ну и торгуем помаленьку. Деньжат подкопим, и на большую землю свалим, только нас и видели. А после того, как кто-то весь НИИ на уши поставил, у нас вообще масть пошла. В НИИ столько снаряги шлют, что девать некуда, снаряга качественная, продаем недорого, от клиентов отбою нет. Так что не стесняйся, смотри что понравится, о цене договоримся.</text>
	</string>
	<string id="military_trader_buy">
		<text>Ну давай, посмотрю что у вас есть.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_0">
		<text>Здарова, Бармен, какими судьбами в этих краях?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_1">
		<text>Не Бармен я, а брат его. У нас с бандитами договор: они нам хабар, мы им снарягу, продукты. Еще вот всякую дрянь, которую они мне тащат, им же перепродаю. Понял? Так, ты по делу? Брать что будешь, или как?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_2">
		<text>По делу, буду.</text>
	</string>
	<string id="merc_trader_lc_info_0">
		<text>Слушай, подскажи, как отсюда пробраться на Дикую Территорию?</text>
	</string>
	<string id="merc_trader_lc_info_1">
		<text>На Дикую Территорию лучше всего добираться через Мертвый Город, я тебе скину координаты. Таким путем ходят "свои". Ты, главное, берегись снайперов в городе!</text>
	</string>
	<string id="merc_trader_0">
		<text>Здрав будь, наемник!</text>
	</string>
	<string id="merc_trader_1">
		<text>Сам не сдохни, доходяга. Интересуешься дорогим и качественным снаряжением профессионалов? Подобрал под себя что интересное?</text>
	</string>
	<string id="merc_trader_2">
		<text>Ух ты, ага!</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_lc_info_0">
		<text>Ты здесь, видать, давно уже! Не подскажешь какие пути, покороче, с Радара на юг зоны? А то через Склады не всегда хочется ходить, неспокойно там...</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_lc_info_1">
		<text>Подскажу, я ведь заинтересован в сохранности клиентов, хе-хе! Отсюда можно выйти на Янтарь - места тут опасные, поэтому иди строго по вешкам! Будешь у Барыги, передавай от меня привет!</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_0">
		<text>Ты, должно быть, снабженец Монолита?</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_1">
		<text>Почти верно, сталкер. Про то, что я здесь делаю, не спрашивай. Просто намекну, что Монолит - совсем не те "фанатики", которыми кажутся. У них свои... Покровители.</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_2">
		<text>А как же излучение? Тут же "Выжигатель" под боком!</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_3">
		<text>У меня есть специальный шлем от "друзей" с Большой Земли. Не пытайся у меня его отобрать - все равно он самоуничтожится, как только ты попытаешься его снять, заодно и тебе руки оторвет. Кстати, мой... Наниматель просил предупредить тебя, чтобы ты был осторожен на Станции. Он сам с тобой, возможно, свяжется, а пока велел передать: "Не все, что нам очевидно, таково на самом деле".</text>
	</string>
	<string id="monlit_trader_4">
		<text>Хрен вас всех разберешь!</text>
	</string>
</string_table>

