<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_1">
		<text>Здорово, сталкер! Я надеюсь, ты сюда пришел, чтобы нам помочь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1_1_1">
		<text>Понял, буду настороже. Спасибо, Захарыч.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1_1">
		<text>Ох, да неужто... кажется знаю я, куда они перенесли лагерь, сынок. Только если я прав - плохо это, очень плохо. На всей Лощине только одно такое место есть - укрытое и со всех сторон защищенное. По дороге из Темной Долины есть в узком месте ущелья тоннель. Там в этом тоннеле была, помнится, подсобка дорожных рабочих, где инструменты хранились для ремонта тоннеля. Сдается мне, туда их понесло. Но если так, не найдешь ты их уже наверное живыми. Эту подсобку себе контролер облюбовал, матерый, злой. Людей туда заманивает и ест обычно, но иногда он отлучается и может где-то ходить пару дней. Если они туда пошли, то они прямо ему в руки попали, то-то рад будет, злыдень окаянный. Ты туда если пойдешь, снарядись как следует, и будь осторожен. Если его там застанешь - несдобровать тебе, драться придется. И ещё - тоннель тот место шибко аномальное, не всему там, что глаза видят, верить можно.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1_1">
		<text>Да вот сам не знаю, как раз спросить хотел, может ты видел. Они говорили мол место удобное, защищенное со всех сторон и укрытое.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1_1">
		<text>А куда перенесли?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1_1">
		<text>Да давно на связь не выходили, меня послали выяснить, не случилось ли чего с ними. Говорят они лагерь перенесли, и после этого на связь не выходили.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_1">
		<text>Это ты про которых? Те что тут ещё с самого начала замеры ведут? Вообще видал, я им дичь таскал свежую бывало, когда у них проблемы с доставкой провизии были. А так давненько не встречал. А что?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_lab_dialog_0">
		<text>Слушай, Захарыч, а ты тут в Лощине пост ученых случайно не видал?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_2">
		<text>Я слышал ваши переговоры. Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_2_1">
		<text>Да я так, мимо проходил.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_3">
		<text>На нас напали бандиты из банды Кульгавого. Они хотели прогнать нас с Лесопилки и сделали бы это без особых проблем, потому что вооружены куда лучше нашего брата, а у нас - только охотничье оружие. Но нам удалось захватить ихнего лазутчика и урки из-за этого не спешат нападать. Видимо, он знает что-то, что им нужно.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_4">
		<text>Интересно. А почему бы вам просто не отпустить пленника и не уйти?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_5">
		<text>Если сейчас сбежим, то всегда потом убегать придется. Надо уничтожить этих козлов!</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_6">
		<text>Да уж, прямо и не знаю, как вам помочь. Пойду, посмотрю на соотношение сил.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_7">
		<text>Ты, наверное, дел с блатными никогда не имел. У них же честного слова нету в принципе - ну, отдадим мы им пленного, а они тут же нас и расстреляют. Надо как-то так поступить, чтобы точно живыми выбраться.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_8">
		<text>Что такого знает этот лазутчик? Не пробовали у него что-то выпытать?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_9">
		<text>Пробовали, молчит как рыба. Бачинский уже и рукой своей тяжелой несколько раз к нему приложился - не помогло, так что мы этим увлекаться не стали. Да и зачем нам ихние бандитские терки? Тут бы свою шкуру сберечь.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_10">
		<text>Думаю, эта информация как раз бы поспособствовала. Может, я попробую его разговорить?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_11">
		<text>Ну попробуй, только не надо нам тут Гестапо устраивать, а то из-за его криков бандиты могут не выдержать и напасть первыми.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_12">
		<text>Ладно, учту.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_13">
		<text>Ты видел, как вооружены мои ребята? А у блатных между прочим, автоматы и гранаты имеются, к тому же их больше. Я своих парней терять не хочу, они и так все, что осталось от нашей группы Искателей после провала экспедиции. Впрочем, если ты уверен в своем желании нам помочь, то...</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_14">
		<text>%c[255,255,118,118]Конечно, уверен. Я этих бандитов видал в гробу и в белых тапочках!%c[default]</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_15">
		<text>Ты прав, надо продумать ситуацию получше.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_16">
		<text>Да, можешь оценить ситуацию сам. Слушай... А может, тебе удастся с ними договориться? Или хотя-бы отвлечь, пока мы будем делать ноги? Это было бы неплохо. У меня к тебе просьба - сходи в их лагерь, посмотри, что там к чему, поговори с главарем, а потом расскажешь мне, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_start_dialog_phrase_17">
		<text>Хорошо, схожу.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_1">
		<text>Блоха не колется, но согласен слить инфу, если его отпустят. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_2">
		<text>Скажу, что стоит рискнуть. У меня такое подозрение, что если у нас будет эта инфа, то мы сможем от этих урок отделаться раз и навсегда. Передай Блохе, пусть он расскажет, где спрятал инфу, тогда мы его отпустим, если конфликт решится в нашу пользу.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenn_pomilov_dialog1_phrase_3">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_0">
		<text>Что, влип, братец?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_1">
		<text>Заботишься? А не возглавить ли тебе идущих сам знаешь куда?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_2">
		<text>Не рыпайся, я сегодня не в духе.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_3">
		<text>Чё те надо?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_4">
		<text>Мне нужна инфа, которую ты нес своему главарю. Что ты хочешь в обмен на эту информацию?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_5">
		<text>Тебе столько не собрать, фраер.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_6">
		<text>Цену назови, а я сам решу.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_7">
		<text>Ну ты и олень! Я же в плену у этих гадов, не видишь, что ли?! Нахрена мне твои ништяки сдались?</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_8">
		<text>Я могу договориться, чтобы тебя отпустили.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_9">
		<text>Если договоришься, то хрен с тобой - скажу. Мне ща главное - свою шкуру спасти. Чуйка подсказывает, что будет замес нехилый, и меня могут первого завалить. Обеспечь мне безопасность и я тебе шепну наводку на нычку с инфой.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_start_dialog_phrase_10">
		<text>Ладно, я поговорю с Юрием.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_1">
		<text>Юрий пообещал, что отпустит тебя, если ты дашь наводку на место, где оставил информацию.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_2">
		<text>Хрен с вами, с фраерами! Где-то здесь, недалеко от Лесопилки, сбросил я рюкзак с малявой. Дело было ночью, да еще и по башке мне тогда двинули, когда вязали, так что место я толком не приметил. Не проблема, найдешь.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_dialog_phrase_3">
		<text>Если не найду, это станет твоей проблемой.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_1">
		<text>Здорово, живая душа.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_2">
		<text>И тебе привет, дедушка. Как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_3">
		<text>Не поживаю, а доживаю, чего греха таить? Потихонечку-помаленечку, день за днем... Сколько Бог отсудит.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_4">
		<text>А как ты в Зону попал?</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_5">
		<text>Это не я в нее попал, это Она вокруг меня выросла. Жил я недалеко от этого места - на хуторке, к северу отсюда. Когда была эвакуация, я не стал уезжать. Вот и живу здесь - питаюсь, чем природа пошлет. Места здесь не сильно зараженные.</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_6">
		<text>Почему на хуторе не остался, а живешь в этой лачуге?</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_7">
		<text>Меня оттуда год назад бандиты выгнали, нехристи...</text>
	</string>
	<string id="hunter_hello_dialog_phrase_8">
		<text>Сочувствую.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_1">
		<text>Дед, тут к тебе никто не наведывался кроме меня в последнее время?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_2">
		<text>Приходил один паренек, болтливый такой... Все смеялся да шутки шутил, хоть и потрепан был немного.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_3">
		<text>Потрепан?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_4">
		<text>Да гнались за ним, вот он ко мне и пристал, чтоб отсидеться-то... Я сразу это понял, хоть он мне ничего и не рассказывал. Я и не такого повидал.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_5">
		<text>А почему он пришел к тебе?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_6">
		<text>Про мою избушку мало кто знает, разве что Искатели на Лесопилке, ну и ты теперь. Здесь места глухие, от погони прятаться - самое то. Да и не похож он был ни на убивца, ни на вора - я людей насквозь вижу. Глаза у него добрые были, потому я его и пустил.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_7">
		<text>Где же он теперь? Ушел?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_8">
		<text>Как видишь... С ним история скверная приключилась, - овладела им жадность. Эх, и многих же она здесь сгубила! Больше только от пуль да зверья полегло. Гостевал паренек этот у меня три дня всего. Я ему по вечерам истории разные пересказывал, от людей здешних услышанные. Однажды дернул меня черт за язык рассказать ему о Смерть-зоне и артефакте "Свет"...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_9">
		<text>Что за "Смерть-зона"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_10">
		<text>Это место такое, гиблое. Там Злая Сила землю вспучила и в воздух подняла, да так и держит. Сила та страшная настолько, что убивает все живое, до чего дотягивается. Никто не может подойти к ней близко, все замертво падают, - и звери, и люди, и даже птицы. Ничем ее не обмануть: ни костюмами хитрыми, ни приборами умными. Сила эта еще и коварна: манит неразумных красивыми цацками. По слухам, в самом центре того места лежит артефакт "Тьма". Нашедшему его откроются многие сокровища Зоны и увидит он тайные места, невидимые простому глазу. Такая вот легенда...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_11">
		<text>Интересно, и что же Болтун? Захотел этот артефакт достать?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_12">
		<text>Да. Я его отговаривал как мог, но не послушался он старика и ушел на смерть. Так и не вернулся, упокой Господи его душу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_13">
		<text>Старик, где находится эта "Смерть-зона"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_14">
		<text>Неужто и ты хочешь костьми полечь от Злой Силы? Образумься, не губи свою душу!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_15">
		<text>Нет, я из чистого интереса.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_16">
		<text>В лесу, на запад отсюда. Обходи это место стороной!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_17">
		<text>Слушай, Захарыч... Мне надо туда пробраться.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_18">
		<text>И тебя жадность одолела... Эх!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_19">
		<text>Дело не в жадности. Просто мне надо выяснить кое-какую информацию и часть ее находится как раз у того паренька, что пропал в "Смерть-зоне". Может, мне к ученым обратится?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_20">
		<text>Что это там за информация у тебя такая важная? Впрочем... Есть один способ. Но он очень рискованный, почти такой же опасный, как и смертельная сила этой аномалии.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_21">
		<text>Из двух зол выбирают меньшее.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_22">
		<text>Есть такая легенда, что смертоносное излучение этой зоны является во много раз усиленным излучением одного небольшого, но очень вредного артефакта. Вроде бы когда-то этот артефакт образовался рядом со старым советским трансформатором и прибор каким-то образом усилил его пагубное воздействие и распространил его на большую площадь, - так и появилась "Смерть-зона".</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_23">
		<text>Допустим.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_24">
		<text>Так вот, соль в том, что этот артефакт, который называется "Тьма" когда-то был одной из двух частей одного целого артефакта, разрушенного одним не в меру любопытным сталкером. Вторая же часть по поверью называется "Свет" и имеет противоположное, оздоровительное воздействие. Вместе эти две части уравновешивают друг друга. Так вот, обладая "Светом", вроде бы можно проникнуть в "Смерть-зону" безнаказанно.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_25">
		<text>Где найти этот "Свет"?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_26">
		<text>Вот тут и заковыка. Тот сталкер, который разделил единый артефакт на 2 половины, давно погиб и забрал с собой в могилу тайну его местонахождения.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_27">
		<text>Тупик?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_28">
		<text>Думаю, что нет... Я тебе сейчас одну тайну расскажу. Есть у меня один знакомый сталкер. Вернее, даже не сталкер... Вот он вроде бы того любопытного мужика знал и помнит, где находится его могила.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_29">
		<text>Говори имя.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_30">
		<text>Погоди, не спеши! Эх, молодость...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_31">
		<text>Что такое, дед? Ты забыл его имя?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_32">
		<text>Такое не забудешь.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_33">
		<text>Тогда что? Может, ты мне его скажешь в обмен на что-то?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_34">
		<text>Скажу я тебе его совершенно бескорыстно, но поверь - лучше тебе его не знать вообще. Да и не привык я упоминать такое всуе, мало ли...</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_35">
		<text>Да кто ж это такой-то?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_36">
		<text>Давай так. Я сейчас тебе одну книгу дам, ты ее прочтешь и узнаешь. Главный герой этой книги и будет тот, кто тебе нужен. Это все потому, что имя его я называть не хочу, чтоб не накликать беды. Вот, возьми и когда прочтешь, я тебе расскажу, где этого... человека можно будет найти.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_boltun_dialog_phrase_37">
		<text>Навеял ты туману, деда. Ну ладно, давай книгу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_1">
		<text>Прочел я книгу.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_2">
		<text>Понял, о ком я тебе говорил?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_3">
		<text>Но ведь Черный сталкер - выдумка.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_4">
		<text>Раз ты так считаешь, тогда отправляйся на холм, что к юго-востоку отсюда. Там эта "выдумка" часто появляется, причем не одна. Да, и еще! Не вздумай палить в пса, понял? Пожалеешь!</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_5">
		<text>С каждым днем все больше убеждаюсь в том, что Зона - страна чудес. Ну ладно, меня он к могиле того сталкера, который "Светом" обладал проведет?</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_6">
		<text>Думаю, да. Только будь с ним очень осторожен.</text>
	</string>
	<string id="hunter_about_darkstalk_dialog_phrase_7">
		<text>Лады.</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_1">
		<text>Я тут бродил по территории и нашел кое-что интересное...</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_2">
		<text>Че за фигню ты морозишь?</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_3">
		<text>Нашел записку, что ты под другого бугра лечь хочешь, да еще и подставить Кульгавого, чтобы он тебе башню не свернул.</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_4">
		<text>Сучара! Гони сюда маляву или сдохнешь!</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_5">
		<text>Убьешь меня, - записку доставят кому надо, и тебе не поздоровится. Так что валил бы ты отсюда!</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_6">
		<text>Ну, фраер, встретимся мы еще с тобой на узенькой дорожке!</text>
	</string>
	<string id="prof_surrend_dialog_phrase_7">
		<text>Если доживем!</text>
	</string>
	
	
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_1">
	<text>День добрый.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_2">
	<text>Ты хто такой?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_3">
	<text>Сталкер. А ты?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_4">
	<text>Это фигня, что ты сталкер. По масти кто?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_5">
	<text>Не понял...</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_6">
	<text>Всё ясно, ты - фраерок. А я - блатной. Вали нах.й.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_7">
	<text>Что это значит?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_8">
	<text>Понимаю.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_9">
	<text>Я в законе - сечешь?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_10">
	<text>Секу. Ладно, с этим ясно...</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_11">
	<text>Я по воровским законам живу, справедливым. А ты - по мусорским, говёным. Потому разговора у нас с тобой не выйдет. Вали нах.й.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_12">
	<text>Да чего ты, мы ж не в тюрьме.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_13">
	<text>Вот ты хайло фраерское, недорезанное... Значится, если не на киче я, то и по закону воровскому жить не должен? Это у меня в крови. Я за такое зубами порву. Мне пох.й, кто ты - я блатной. Не уважаешь понятия - не уважаешь меня. Здесь - мой дом и мой закон. Ты пришел ко мне, ты не проявляешь уважения. Скажи, как тебя убить - пером сработать или пулей? А может, придушить или шею свернуть? Мои гладиаторы всё могут.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_14">
	<text>Пошел ты на хрен, утырок.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_15">
	<text>Я тебя уважаю. И закон твой. Не кипятись.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_16">
	<text>Хм... Рожа у тебя вроде не мусорская, уже неплохо. Кстати, на счёт кипятка, - мне чифирнуть надо, а воды нет. Принесешь?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_17">
	<text>Не вопрос.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_18">
	<text>Погоди, я сюда не за этим пришел.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_19">
	<text>Тогда сгоняй за водой и побыстрее.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_20">
	<text>А зачем же?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_21">
	<text>Просто заглянул на огонёк... Местность безлюдная, кругом лес. А тут люди, вот и захотелось поговорить.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_22">
	<text>Бля... Ну ты штрих. Ладно, вроде не мент ты и не шестёрка. Теперь говори. Расскажи чего интересного, так тому и быть. Книжки тискать умеешь? А то скучно.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_23">
	<text>Книжки... что? Если скучно, могу рассказать что-то интересное.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_24">
	<text>Интересное? Лады, давай покумекаем о делах наших скорбных. Ты, случайно, не знаешь фраера по кликухе Филин?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_25">
	<text>Знаю. Это лидер группы сталкеров, с ними приключилась беда.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_26">
	<text>Нет, а кто это?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_27">
	<text>Да пи..абол один. Неважно, забей.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_28">
	<text>Что за беда?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_29">
	<text>На Кордоне я нашел дневник группы сталкеров, в котором говорилось о вылазке... В общем, их было пятеро и за ними охотились, убивали по одному. В руки к ним попала очень занятная информация. Филин - один из них.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_30">
	<text>Ништяк, круто тискаешь! Как будто роман про Графа Монте-Кристо. Ну давай дальше.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_31">
	<text>Ну вообще-то это не выдумка, а реальная история. Я сам тому свидетель в некоторой мере.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_32">
	<text>Пи.дишь, фраерок!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_33">
	<text>Чтоб меня Зона сожрала, если вру!</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_34">
	<text>Чем докажешь базар? Если ничем, значит пи..обол.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_35">
	<text>У меня есть кое-какие личные вещи этих сталкеров(показать вещи группы Филина).</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_36">
	<text>На понт не бери.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_37">
	<text>Зае.ца, чухнявый! Знала моя воровская чуйка, что у тебя в кармане чё-то реальное лежит. Продай.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_38">
	<text>Не могу. Я должен раскрыть секрет этих сталкеров.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_39">
	<text>За сколько?</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_40">
	<text>Могу бабла отвалить - поллимона как с куста. А могу три чётких волыны подтянуть - таких ни у кого в Зоне нету. Выбирай.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_41">
	<text>Деньги.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_42">
	<text>Оружие.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_43">
	<text>Маза! Теперь мы порулим на другую блат-хату, здесь наше дело сделано. Гудбай, Америка!</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_44">
	<text>Не гони, фраер! Не продашь - сами возьмем. Так хоть при бабле будешь, а не с пером под ребром. В последний раз предлагаю.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_45">
	<text>Нет, не продам.</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_46">
	<text>Сколько дашь?</text>
	</string>

	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_47">
	<text>А, так ты всё-же пи..ишь. Кто вора нае..ть хочет, того вор рот е..л. Вали его, ребята!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_48">
	<text>Спокойно! Я не это имел в виду.</text>
	</string>	
	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_7_1">
	<text>%c[100,50,250,50]Что это значит?%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_8_1">
	<text>%c[255,255,118,118]Понимаю.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_14_1">
	<text>%c[255,255,118,118]Пошел ты нахрен, утырок.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_15_1">
	<text>%c[100,50,250,50]Я тебя уважаю. И закон твой. Не кипятись.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_17_1">
	<text>%c[255,255,118,118]Не вопрос.%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_18_1">
	<text>%c[100,50,250,50]Погоди, я сюда не за этим пришел.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_25_1">
	<text>%c[100,50,250,50]Знаю. Это лидер группы сталкеров, с ними приключилась беда.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_26_1">
	<text>%c[255,255,118,118]Нет, а кто это?%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_35_1">
	<text>%c[100,50,250,50]У меня есть кое-какие личные вещи этих сталкеров(показать вещи группы Филина).%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_36_1">
	<text>%c[255,255,118,118]На понт не бери.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_45_1">
	<text>%c[255,255,118,118]Нет, не продам.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_12_1">
	<text>%c[100,50,250,50]Да чего ты, мы ж не в тюрьме.%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="ds_glavar_dialog1_phrase_38_1">
	<text>%c[255,255,118,118]Не могу. Я должен раскрыть секрет этих сталкеров.%c[default]</text>
	</string>	
	

	<string id="ds_glavar_dialog2_phrase_1">
	<text>Вот вода, чифирнём?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog2_phrase_2">
	<text>Какое "чифирнём"? Ты же шестёрка на побегушках, мне с тобой западло разговаривать. Пошел на х.й!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog2_phrase_3">
	<text>Понял...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog2_phrase_4">
	<text>Мразь!</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_1">
	<text>Мне один твой человек по секрету сказал, что намечается серъезное дело...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_2">
	<text>Дела у прокурора. Что за чел, как погоняло, где его видел?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_3">
	<text>Погоняло - Тролль, встретил его на Кордоне. Возле деревни новичков.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_4">
	<text>Лады. Но работа пыльная, сечешь? Мне, конечно, Тролль малявой уже сообщил, что ты и на мокруху за братву способен и это не.уёво. Однако здесь надо быть чётким, дерзким, как пуля резким. Работа предстоит и мокрушная, и побегушная, и ещё до.уя мутная. Нужно будет поработать не только граблями и копытами, но и башкой. Если у тебя очко при таких словах не сжалось до размера иголочного ушка, то продолжу. Чё скажешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_5">
	<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_6">
	<text>На хрен надо. Я лучше воды принесу.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_7">
	<text>Тогда цинкуй и запоминай. Та инфа по сталкерам и их экспедиции, что ты мне сдал, - очень ценная маза. Насколько ценная и козырная, что можно сказать, что ради неё я с ребятами здесь и чалюсь. Однако просечь, что эти фраеры намутили - это только половина работы и её сделают другие мои люди. На счёт этого я тебя парить не собираюсь. О чём вообще замут? О бабле. Сколько тебе надо дать бабок, чтобы до конца жизни хватило и чтоб не надо было на заводе как лох пахать или артефакты ху.вые на горбу таскать? Вот сколько и получишь. Это маза, которую надо рвать борзо, иначе другие вместо тебя сорвут. Выражусь поконкретнее: есть инфа, что в Зоне где-то заныкан общак с жирными артефактами, причём уникальными, от первого до последнего. Мне один доверенный человек сказал, что все они потянут лямов где-то на 50. Так вот базар сейчас идёт именно о том, как бы просечь, где эти ништяки лежат. Общие намётки есть - из этих флешек, но...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_8">
	<text>Из той инфы, что у меня была, я это понял. Не понял, правда, что речь идёт о таких больших суммах, но тебе виднее.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_9">
	<text>Я тебе отвечаю, что если общак этот скрытый надыбаем, то каждый из моей братвы миллионером станет! Ну и ты тоже, без пи.ды.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_10">
	<text>Ближе к делу. Моя роль во всём этом?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_11">
	<text>Будешь работать лошадью.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_12">
	<text>Чего?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_13">
	<text>Да всё просто: я тебе даю намётку, а ты - копытами, копытами! Хе-хе-хе. Не бзди, шохой тебя не пристрою, вижу, что ты мужик. Но мужик должен работать. Будешь выполнять мои задания здесь, на этом районе.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_14">
	<text>С чего начнём?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_15">
	<text>Начнём к твоего погоняла. Вернее с того, что его у тебя нет. А надо придумать.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_16">
	<text>Чем "Меченый" не прокатывает?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_17">
	<text>Ху.вое погоняло, потому что похоже на "мочёный", то есть замоченый. Зона-Зона, дай кликуху пацану! Выбирай, как я и моя братва тебя кликать будет:\nДерзкий \nБорзый \nПеро \nДракон</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_18">
	<text>Дерзкий.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_19">
	<text>Борзый.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_20">
	<text>Перо.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_21">
	<text>Дракон.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_22">
	<text>Ништяк, так и будешь называться! Дерзкий, потому что не западло тебе было одному ко мне прийти.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_23">
	<text>Без базара, Борзый так Борзый. Чтобы борзо по моим намёткам бегал, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_24">
	<text>Дык без пи.ды, будешь Пером! Будешь лохам и быкам перо под ребро втыкать по моему приказу.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_25">
	<text>Вот ты и спалился, мудило. Потому что дракон - это петух, только с гребнем на всю спину... Выдала тебя твоя натура пи..рская, я подозревал. Вали отсюда на.й!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_26">
	<text>Хорошо, что теперь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_27">
	<text>Надо найти и слить одного лоха. Погоняло у него соответствующее - Чухан. Вернее, раньше он на Хмурого отзывался, но со временем скурвился, перестал мыться и харю брить, завшивел, пердел, когда пацаны кушали. Короче, мы решили его опустить, так и сделали, ну и погоняло сменили. А этот Чухан взял и свалил, да ещё и в отместку сп.здил мой именной чифирбак. Короче, надо эту тварь найти, замочить и чифирбак мой вернуть. Уяснил?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_28">
	<text>Уяснил. Давай наводку, где он ошивается.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_29">
	<text>Недалеко отсюда. Ты сам пойдешь или мои пацаны тебя на тачиле подкинут?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_30">
	<text>Пойду сам.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_phrase_31">
	<text>Можно и подъехать.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_1">
	<text>Что ты и твои люди делают здесь, в Лощине? Место глухое.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_2">
	<text>А какого хрена интересуешься? Вынюхиваешь, как шавка ментовская?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_3">
	<text>Просто хочу помочь тебе и твоим ребятам.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_3_1">
	<text>Ни с милицией, ни с "Долгом" я не связан. Забей.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_4">
	<text>Лады. Но работа пыльная, сечешь? Здесь надо быть чётким, дерзким, как пуля резким. Работа предстоит и мокрушная, и побегушная, и ещё до.уя мутная. Нужно будет поработать не только граблями и копытами, но и башкой. Если у тебя очко при таких словах не сжалось до размера иголочного ушка, то продолжу. Чё скажешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_5">
	<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_6">
	<text>На хрен надо. Я лучше воды принесу.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_7">
	<text>Тогда цинкуй и запоминай. Та инфа по сталкерам и их экспедиции, что ты мне сдал, - очень ценная маза. Насколько ценная и козырная, что можно сказать, что ради неё я с ребятами здесь и чалюсь. Однако просечь, что эти фраеры намутили - это только половина работы и её сделают другие мои люди. На счёт этого я тебя парить не собираюсь. О чём вообще замут? О бабле. Сколько тебе надо дать бабок, чтобы до конца жизни хватило и чтоб не надо было на заводе как лох пахать или артефакты ху.вые на горбу таскать? Вот сколько и получишь. Это маза, которую надо рвать борзо, иначе другие вместо тебя сорвут. Выражусь поконкретнее: есть инфа, что в Зоне где-то заныкан общак с жирными артефактами, причём уникальными, от первого до последнего. Мне один доверенный человек сказал, что все они потянут лямов где-то на 50. Так вот базар сейчас идёт именно о том, как бы просечь, где эти ништяки лежат. Общие намётки есть - из этих флешек, но...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_8">
	<text>Из той инфы, что у меня была, я это понял. Не понял, правда, что речь идёт о таких больших суммах, но тебе виднее.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_9">
	<text>Я тебе отвечаю, что если общак этот скрытый надыбаем, то каждый из моей братвы миллионером станет! Ну и ты тоже, без пи.ды.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_10">
	<text>Ближе к делу. Моя роль во всём этом?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_11">
	<text>Будешь работать лошадью.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_12">
	<text>Чего?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_13">
	<text>Да всё просто: я тебе даю намётку, а ты - копытами, копытами! Хе-хе-хе. Не бзди, шохой тебя не пристрою, вижу, что ты мужик. Но мужик должен работать. Будешь выполнять мои задания здесь, на этом районе.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_14">
	<text>С чего начнём?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_15">
	<text>Начнём к твоего погоняла. Вернее с того, что его у тебя нет. А надо придумать.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_16">
	<text>Чем "Меченый" не прокатывает?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_17">
	<text>Ху.вое погоняло, потому что похоже на "мочёный", то есть замоченый. Зона-Зона, дай кликуху пацану! Выбирай, как я и моя братва тебя кликать будет:\nДерзкий \nБорзый \nПеро \nДракон</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_18">
	<text>Дерзкий.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_19">
	<text>Борзый.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_20">
	<text>Перо.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_21">
	<text>Дракон.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_22">
	<text>Ништяк, так и будешь называться! Дерзкий, потому что не западло тебе было одному ко мне прийти.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_23">
	<text>Без базара, Борзый так Борзый. Чтобы борзо по моим намёткам бегал, хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_24">
	<text>Дык без пи.ды, будешь Пером! Мне Тролль в маляве описал, как ты того лоха пером по шее и в колодец. Красиво сработал, уважаю.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_25">
	<text>Вот ты и спалился, мудило. Потому что дракон - это петух, только с гребнем на всю спину... Выдала тебя твоя натура пи..рская, я подозревал. Вали отсюда на.й!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_26">
	<text>Хорошо, что теперь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_27">
	<text>Надо найти и слить одного лоха. Погоняло у него соответствующее - Чухан. Вернее, раньше он на Хмурого отзывался, но со временем скурвился, перестал мыться и харю брить, завшивел, пердел, когда пацаны кушали. Короче, мы решили его опустить, так и сделали, ну и погоняло сменили. А этот Чухан взял и свалил, да ещё и в отместку сп.здил мой именной чифирбак. Короче, надо эту тварь найти, замочить и чифирбак мой вернуть. Уяснил?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_28">
	<text>Уяснил. Давай наводку, где он ошивается.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_29">
	<text>Недалеко отсюда. Ты сам пойдешь или мои пацаны тебя на тачиле подкинут?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_30">
	<text>Пойду сам.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog3_1_phrase_31">
	<text>Можно и подъехать.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_driver_dialog1_phrase_1">
	<text>Где этот Чухан?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog1_phrase_2">
	<text>Вон там впереди, у туннеля автобус стоит. По ходу его в последний раз там видели. Прошерсти.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog1_phrase_3">
	<text>Замётано.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_1">
	<text>Ништяк, братэлло! Зачехли волыну, лучше посидим, покурим, перетрём.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_2">
	<text>Заткнись, Чушкан вшивый! Гони чифирбак, что у пахана стыбзил.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_3">
	<text>%c[100,50,250,50]Ну давай, спешить некуда. О чём базарить будем?%c[default]</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_4">
	<text>За жизу нашу, воровскую! Ты сидел?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_5">
	<text>Нет, не довелось.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_6">
	<text>А я отсидел, четыре года. Статья 113. Сечешь?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_7">
	<text>Я уголовный кодекс наизусть не помню. Знаю только статью №666 - "За изнасилование крупного рогатого скота".</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_8">
	<text>Жесткач, брат, жесткач, ха-ха-ха! Заценил твои приколюхи. Ладно, говно в сторону. Я даю тебе намётку на реальных хабар, а ты меня отпускаешь. Маза?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_9">
	<text>Тогда вали по-тихому. Но чифирбак верни, пахан обидится. И в Зоне больше тебя чтоб никто не видел.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_looser_dialog1_phrase_10">
	<text>Заткнись и сдохни.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_1">
	<text>Вечер в хату. Я кружку принёс.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_2">
	<text>Ништяк, давай сюда! Щас чифирнём с тобой и за дальнейшие темы перетрём.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_3">
	<text>Ну-ка, ну-ка... Чё за ху.ня, фраер? Это же дырявый петушиный чифирбак! Ты что, зашкварить меня хотел? Пасть порву!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_4">
	<text>С чего это он петушиный?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_5">
	<text>А с того, что дырявый он - видишь? Спецом кто-то дырку провертел, чтобы пальцем закрывать, когда пъешь. Так на Зоне помечают посуду, из которой петухи хавают, чтобы не дай бог пацаны из неё не использовали. Зашквар!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_6">
	<text>Честное слово, не в курсе таких тонкостей.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_7">
	<text>Да бля, ты же не сидел. Лады, по незнанке не канает, забили. Но чифирбак запомоен, нахрен его. Это Чухан перед смертью мне отомстил, точняк. Ты ж его завалил, надеюсь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_8">
	<text>Ну разумеется.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_9">
	<text>Тогда перейдём к следующей намётке. Ты думаешь, Дерзкий, что это за фигня была с этим Чуханом? Правильно сечешь, это чисто проверка была. А по делу: мои ребята с помощью той инфы, что с твоей флешки упала, продвинулись конкретно. Узнали, что е.анутые фанатики натаскали кучу жирных артов и снычковали их с помощью аномалии, но не простой. Кароче, есть такие аномалии, что чисто мозги пацанам пудрят, вместо того, что есть, хе.ню разную показывают... Сечешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_10">
	<text>Тогда перейдём к следующей намётке. Ты думаешь, Борзый, что это за фигня была с этим Чуханом? Правильно сечешь, это чисто проверка была. А по делу: мои ребята с помощью той инфы, что с твоей флешки упала, продвинулись конкретно. Узнали, что е.анутые фанатики натаскали кучу жирных артов и снычковали их с помощью аномалии, но не простой. Кароче, есть такие аномалии, что чисто мозги пацанам пудрят, вместо того, что есть, хе.ню разную показывают... Сечешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_11">
	<text>Тогда перейдём к следующей намётке. Ты думаешь, Перо, что это за фигня была с этим Чуханом? Правильно сечешь, это чисто проверка была. А по делу: мои ребята с помощью той инфы, что с твоей флешки упала, продвинулись конкретно. Узнали, что е.анутые фанатики натаскали кучу жирных артов и снычковали их с помощью аномалии, но не простой. Кароче, есть такие аномалии, что чисто мозги пацанам пудрят, вместо того, что есть, хе.ню разную показывают... Сечешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_12">
	<text>Они спрятали свои артефакты в пространственной аномалии?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_13">
	<text>Реально ты в теме, я отвечаю! Так вот, ещё мои пацаны узнали, что аномалия эта, чтоб ей х.р на рыле вырос, где-то на севере находится, а где именно - пока что не просекли. Тут есть одна фишка. Был один чел, который типа знал этого Филина, что экспедицию организовать хотел. Кликуха его - Дрозд, сам барыга, точнее стремится к тому, чтоб им стать. Я пробил по этому Дрозду и прикинь, - оказывается, что он в наш общак бабки задолжал, причём давно! Мы периодически трясём жирных на хабар фраерков, снующих поблизости, не мочим, просто уговариваем скидываться в общак. Кто скидывается, кто отмазывается, так вот этот Дрозд как раз из последних. Отмазался, причём давно, стало быть процент наросли нехилые... Короче: нужно его и на инфу о Клондайке тряхнуть и на бабки пробить. Должен он сто кусков. Мочить не надо! Замётано?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_14">
	<text>Замётано. Где мне его найти?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_15">
	<text>Вроде здесь он, в Лощине. Мой водила точнее знает, он тебя и подкинет. Или сам пойдешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_16">
	<text>Лучше поеду.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog4_phrase_17">
	<text>Пешком пойду.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_driver_dialog2_phrase_1">
	<text>Где этот барыга Дрозд?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog2_phrase_2">
	<text>Занычковался вон там, за теми камнями слева у дороги. Он лох беспонтовый, шмалять не будет. Наедь как следует и он сольется.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog2_phrase_3">
	<text>Щас разберёмся.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_driver_dialog3_phrase_1">
	<text>На счёт человека нашего что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog3_phrase_2">
	<text>Скажу, что он дальше по дороге, метров за сто. На старой остановке.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog3_phrase_3">
	<text>Лады, заценим.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_driver_dialog4_phrase_1">
	<text>Типа мы на месте.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog4_phrase_2">
	<text>Да тип того... Но будь на стрёме. Моя воровская чуйка говорит мне, что здесь какая-то шняга или подстава.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog4_phrase_3">
	<text>Заценим, заценим.</text>
	</string>
	
	<string id="kulgband_driver_dialog5_phrase_1">
	<text>Ну, где этот чепушило?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog5_phrase_2">
	<text>Кароче, дальше по дороге будет заправка. Но там братва неправильная рядом сидит, я туда не поеду... У заправки хаза небольшая, там на втором этаже видели этого штриха. Сразу не вали его, сначала пусть инфу сольет.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_driver_dialog5_phrase_3">
	<text>Всё будет чики-пики.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_1">
	<text>Вот где ты спрятался. Думал, не найдём?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_2">
	<text>Привет, мужик. Чего это ты сразу наезжаешь?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_3">
	<text>Я от Кульгавого.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_4">
	<text>Блин, так и знал...</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_5">
	<text>У меня для тебя две новости: плохая и не очень. С какой начать?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_6">
	<text>Ну давай с плохой.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_7">
	<text>Проценты за всё время наросли. Теперь ты должен парням 100000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_8">
	<text>Ну и проценты у вас. Был должен десять кусков, через месяц - уже сто?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_9">
	<text>А вторая новость это то, что ты должен слить мне инфу о Филине и его экспедиции. Всё, что тебе известно.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_10">
	<text>И это вы пронюхали... Мужик, послушай меня, пожалуйста. Я вижу, что ты не такой утырок, как все эти из банды Кульгавого, возможно, ты с ними недавно. Я хочу объяснить тебе, почему не смог вернуть деньги вовремя. Собственно, я и не занимал их у Кульгавого, просто планировал наладить своё дело. Закупил партию снаряжения - продуктов, медицины, одежды, патронов и прочих нужных сталкерам вещей, чтобы торговать ими. Просто бизнес, ничего криминального. Однако эти гады узнали об этом и наехали на меня, потребовав отстёгивать им процент. Однако я тогда ещё даже ничего не продал! Моё дело зависло: партия товаров исчезла где-то в Зоне, но бандиты не хотели ничего слушать. Я остался ни с чем, да ещё и в долгах! Прошу, войди в моё положение. Объясни Кульгавому, что и как, тебя он должен послушать.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_11">
	<text>Заткнись и плати.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_12">
	<text>Да, не повезло тебе.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_13">
	<text>Всё, что у меня есть, это 35000 рублей. Можешь взять их и подавиться.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_14">
	<text>Возьму. И за такое неуважение процент по твоему долгу повышается до 120000. Теперь говори, что знаешь о Филине.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_15">
	<text>Он немного мне рассказал, помню только, что были намерения раздобыть какой-то "ключ". Что это за ключ и что он открывает - без понятия... Больше инфы ты найдешь в его запасном схроне, в Тёмной Долине. Вот координаты.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_16">
	<text>Где этот "ключ"?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_17">
	<text>Вроде-бы где-то В Тёмной долине. Там был личный схрон Филина, однако он спрятан в непростом месте. Вот приблизительные координаты.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_18">
	<text>Эх, мужик, если бы ты знал, как трудно мне пришлось. Я даже к долговцам обращался, за защитой. Безрезультатно. Если ты мне подсобишь в этом деле, то я дам тебе очень ценную подсказку по Филину и его тайнику.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_19">
	<text>Договорились. Я заплачу Кульгавому из своего кармана.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_20">
	<text>%c[100,50,250,50]Договорились. Но как быть с деньгами?%c[default]</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_21">
	<text>У меня есть план: помоги мне найти мой потеряный товар. Затем я реализую его и расплачусь как положено.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_22">
	<text>Где он пропал?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_23">
	<text>Здесь, в Лощине. Его должны были доставить на грузовике. Водитель связался со мной по рации два дня назад и сообщил, что находится в километре отсюда. Далее связь прервалась. Мы ждали его но, как ты понимаешь, не дождались. Вот приблизительные координаты того места, откуда он выходил на связь. Если найдешь там автомобиль, пригони его прямо сюда. А я расскажу тебе всё, что знаю о Филине и его экспедиции.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_24">
	<text>Окей, задача ясна.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog1_phrase_25">
	<text>Ну мужик, ты просто мой спаситель! Не знаю кто ты, но теперь для тебя мои цены будут максимально низкие. Приходи чуть позже, предложу лучшую снарягу.</text>
	</string>
	
	
	<string id="kulgband_trader_dialog2_phrase_1">
	<text>Забирай свою тачилу. Вон стоит.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog2_phrase_2">
	<text>Чувак, ты меня спас! Теперь я смогу наладить торговлю в этих местах и рассчитаюсь с рекетирами. Сейчас мои друзья отгонят её куда положено... Я вот не пойму, ты ж вроде нормальный, чего с этими утырками связался?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog2_phrase_3">
	<text>Деньги.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog2_phrase_4">
	<text>Да уж, это такое дело... Всё равно желаю тебе удачи. Заходи на огонёк на старую лесопилку, что южнее! Я выкупил этот лагерь у тамошних сталкеров и хочу организовать там свою торговую точку. Для тебя - самые низкие цены! На счёт Филина: он немного мне рассказал, помню только, что были намерения раздобыть какой-то "ключ". Что это за ключ и что он открывает - без понятия... Больше инфы ты найдешь в его запасном схроне, в Тёмной Долине. Вот координаты.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog2_phrase_5">
	<text>Ну спасибо.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_1">
	<text>Вечер в хату. А вот и я.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_2">
	<text>Ну чё, этот барыга недоделаный бабло скинул?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_3">
	<text>Не скинул, у него голяк полный. Однако я взял "натурой": пригнал сюда фургон с его хабаром, которым он барыжить собрался. Прокатит такая фишка?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_4">
	<text>Х.р его знает, Дерзкий, х.р его знает... Что добро пригнал - молоток, уважаю. Но блин, его же ещё и впарить надо. Ладно, с этим чё-нить придумаем, а пока я свисну водиле, чтобы тачилу отогнал куда следует, а ребята займутся грузом. Что там по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_5">
	<text>Х.р его знает, Борзый, х.р его знает... Что добро пригнал - молоток, уважаю. Но блин, его же ещё и впарить надо. Ладно, с этим чё-нить придумаем, а пока я свисну водиле, чтобы тачилу отогнал куда следует, а ребята займутся грузом. Что там по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_6">
	<text>Х.р его знает, Перо, х.р его знает... Что добро пригнал - молоток, уважаю. Но блин, его же ещё и впарить надо. Ладно, с этим чё-нить придумаем, а пока я свисну водиле, чтобы тачилу отогнал куда следует, а ребята займутся грузом. Что там по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_7">
	<text>Дрозд сказал, что у него был тайник и дал приблизительные координаты.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_8">
	<text>Ништяк, значит наклёвывается что-то. Отдохни, Дерзкий, попей чифирку, покури, водяры в утробу залей. А потом - копытами-копытами, - и к тайничку этому чалапай. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_9">
	<text>Ништяк, значит наклёвывается что-то. Отдохни, Борзый, попей чифирку, покури, водяры в утробу залей. А потом - копытами-копытами, - и к тайничку этому чалапай. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_10">
	<text>Ништяк, значит наклёвывается что-то. Отдохни, Перо, попей чифирку, покури, водяры в утробу залей. А потом - копытами-копытами, - и к тайничку этому чалапай. Усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_phrase_11">
	<text>Усёк. Проверю тот схрон.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_1">
	<text>Вечер в хату. А вот и я.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_1_1">
	<text>Ну чё, этот барыга недоделаный бабло скинул?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_2">
	<text>Скинул, но не всё, только 35 косарей. Сказал, что больше нету.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_3">
	<text>Бля, Дерзкий, ну чё ты как лох поступаешь? Это же барыга, у таких всегда бабки имеются, просто надо уметь их сбить! Пушкой бы у него перед носом помахал или пером. Хе.ово ты дело делаешь, хе.ово. Короче эти 35 штукарей гони сюда и с тебя ещё возьму 10.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_4">
	<text>Бля, Борзый, ну чё ты как лох поступаешь? Это же барыга, у таких всегда бабки имеются, просто надо уметь их сбить! Пушкой бы у него перед носом помахал или пером. Хе.ово ты дело делаешь, хе.ово. Короче эти 35 штукарей гони сюда и с тебя ещё возьму 10.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_5">
	<text>Бля, Перо, ну чё ты как лох поступаешь? Это же барыга, у таких всегда бабки имеются, просто надо уметь их сбить! Пушкой бы у него перед носом помахал или пером. Хе.ово ты дело делаешь, хе.ово. Короче эти 35 штукарей гони сюда и с тебя ещё возьму 10.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_6">
	<text>С меня-то за что?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_7">
	<text>Иначе нельзя, на кону авторитет братвы и мой в частности. Или ты хочешь сказать, что меня и пацанов этот барыга нае.ал? Нет? Ну тогда деньги должны попасть в общак.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_8">
	<text>Да уж, если б знал, то не стал бы с ним церемониться.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_9">
	<text>45000? У меня сколько нет.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_10">
	<text>Тогда снимай фуфло, что на тебе, и давай сюда. Будет тебе урок. А что на счёт Филина?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_11">
	<text>Барыга слил инфу о его тайнике в Тёмной Долине.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_11_1">
	<text>Барыга слил инфу о его тайнике в Тёмной Долине.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_12">
	<text>Реальный базар! Эту фишку надо просечь, чем ты и займешься. Покури малёхо, а потом почешешь ногу об дорогу, усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_12_1">
	<text>Реальный базар! Эту фишку надо просечь, чем ты и займешься. Покури малёхо, а потом почешешь ногу об дорогу, усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_13">
	<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_14">
	<text>Что там по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_15">
	<text>Реальный базар! Эту фишку надо просечь, чем ты и займешься. Покури малёхо, а потом почешешь ногу об дорогу, усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_1_phrase_16">
	<text>Да.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_1">
	<text>Вечер в хату. А вот и я.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_1_1">
	<text>Ну чё, этот барыга недоделаный бабло скинул?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_2">
	<text>Ага. Вот, пересчитай:</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_3">
	<text>Вот это жир! Слушай, Дерзкий, а ты не х.р с горы, оказывается, надо будет тебя вознаградить. Но потом. Пока мы здесь яйца мнём, дело не делается, бабло не капает, бухло не булькает! Что по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_4">
	<text>Вот это жир! Слушай, Борзый, а ты не х.р с горы, оказывается, надо будет тебя вознаградить. Но потом. Пока мы здесь яйца мнём, дело не делается, бабло не капает, бухло не булькает! Что по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_5">
	<text>Вот это жир! Слушай, Перо, а ты не х.р с горы, оказывается, надо будет тебя вознаградить. Но потом. Пока мы здесь яйца мнём, дело не делается, бабло не капает, бухло не булькает! Что по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_6">
	<text>Барыга слил инфу о его тайнике в Тёмной Долине.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_7">
	<text>Реальный базар! Эту фишку надо просечь, чем ты и займешься. Покури малёхо, а потом почешешь ногу об дорогу, усёк?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_2_phrase_8">
	<text>Да.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_1">
	<text>Вечер в хату. А вот и я.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_2">
	<text>Ну чё, этот барыга недоделаный бабло скинул?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_3">
	<text>Нет, не скинул. Там такая ботва: его барахло, которым он барыжить хотел, в Зоне потерялось. Пришлось мне его найти и вернуть. Зато теперь барыга наш с нами рассчитается. Скоро.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_4">
	<text>Дерзкий, я не пойму, ты чё, о.уел? Ты на кого ваще работаешь - на меня или на этого пидорка-Дрозда? Я тебя за баблом посылал, за БАБЛОМ, сечешь? А не за тем, чтоб ты по Зоне на корыте катался! Этот Дрозд считай нам с тобой по губам шершавым поводил!!!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_5">
	<text>Борзый, я не пойму, ты чё, о.уел? Ты на кого ваще работаешь - на меня или на этого пидорка-Дрозда? Я тебя за баблом посылал, за БАБЛОМ, сечешь? А не за тем, чтоб ты по Зоне на корыте катался! Этот Дрозд считай нам с тобой по губам шершавым поводил!!!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_6">
	<text>Перо, я не пойму, ты чё, о.уел? Ты на кого ваще работаешь - на меня или на этого пидорка-Дрозда? Я тебя за баблом посылал, за БАБЛОМ, сечешь? А не за тем, чтоб ты по Зоне на корыте катался! Этот Дрозд считай нам с тобой по губам шершавым поводил!!!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_7">
	<text>Не серчай, пахан. Пойми: если барыга внатуре дело своё поднимет, то мы сможем срубить с него гораздо больше, чем сто кусков. Надо только подождать.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_8">
	<text>А если не пойдёт дело у него? Или его тварь какая-нибудь завтра схавает? Короче, я тебе не лошара: отваливай бабло за него. Зае.ало меня это всё.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_9">
	<text>Ладно, вот сто кусков. А с Дроздом я сам сочтусь. Кстати, на счёт Филина: его запасной схрон где-то в Тёмной долине.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_10">
	<text>Нету у меня сколько. Что делать?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_11">
	<text>Снимай фуфло и на общак клади. В дело пойдёт. Кстати, а что там по Филину?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_12">
	<text>Значит надо позырить там. Отдохни малёхо и в путь, бродяга.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog5_3_phrase_13">
	<text>Нужно найти его запасной схрон, который находится в тёмной Долине. Туда я и отправлюсь.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_1">
	<text>А, нарисовался.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_2">
	<text>Откуда меня знаешь? Сам-то кто?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_3">
	<text>Не шелести, Дерзкий, братва Кульгавого друг друга в курсе держит постоянно.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_4">
	<text>Не шелести, Борзый, братва Кульгавого друг друга в курсе держит постоянно.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_5">
	<text>Не шелести, Перо, братва Кульгавого друг друга в курсе держит постоянно.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_6">
	<text>Так ты от Пахана? Но что здесь делаешь? И как успел меня опередить?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_7">
	<text>Не тормози, радио ещё сто лет назад придумали. Я местный смотрящий, держу общак братвы, разруливаю тёрки, решаю проблемы.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_8">
	<text>Может, ещё знаешь, как тайник Филина вскрыть? Дело важное, сам пахан в нём заинтересован.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_9">
	<text>Уже заценил. Там дверь козырная. Да плюс ещё и старая, тяжёлая, монтировкой не сковырнешь.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_10">
	<text>Очередь по замку и ещё одну по петлям.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_11">
	<text>Пробовал уже, не катит. Дверка жирная, видать харар у Филина некислый был. Я вообще не советую сильно возле той дверки тереться, там рядом сталкерская фраерская малина располагается, могут подойти, вопросы задавать. Я чего здесь засел - чтобы от этих лохов подальше... Короче, есть другая маза.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_12">
	<text>Излагай.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_13">
	<text>Мы эту дверку аномалией сковырнём. Есть такая шняга, что когда артефакт в руках по-особенному покрутить, то он в аномалию превращается, типа активируется. Надо взять арт, который родит грави-аномалию "трамплин" и чисто под дверь эту сволочную подбросить. Тогда ей пи.дец.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_14">
	<text>А внутрь как попадём?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_15">
	<text>В том-то и прикол, что если обычный арт подбросить, то проход будет запомоен. Надо специальный артефакт подобрать, чтобы аномалия получилась слабая или вообще исчезла после первого тычка. У меня был один такой, но я его по незнанке скинул знакомому корешу. Надо найти этого чела, отбашлять ему, потому что он блатной, забрать арт и выпилить нахрен эту дверь. Вот такая вот шняга!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_16">
	<text>Давай его координаты.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog1_phrase_17">
	<text>Это здесь типа, рядом.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_1">
	<text>Вечер в хату, часик в радость...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_2">
	<text>...чифирь в сладость! А-а-а, Дерзкий, ну заходи, присаживайся. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_3">
	<text>...чифирь в сладость! А-а-а, Борзый, ну заходи, присаживайся. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_4">
	<text>...чифирь в сладость! А-а-а, Перо, ну заходи, присаживайся. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_5">
	<text>Вытряс я нычку фраерскую в Тёмной долине. Там малява была, а в ней - намётка на фишку, что "ключом" называется.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_6">
	<text>Баклань дальше.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_7">
	<text>Это не ключ на самом деле, а специальный артефакт, имея который, можно проникнуть в ту самую пространственную аномалию, скрывающую общак.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_8">
	<text>Баклань, я цинкую.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_9">
	<text>Филин написал, что отправился за "ключом" на Радар. Пока это всё.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_10">
	<text>Вот, значит, какая тема попёрла. Лады, скажу что знаю сам: пока ты делал дело, мои пацаны надыбали чёткую инфу на счёт того, где находится сам Общак. То есть дверца перед нами, осталось ключик подобрать, тобишь найти... Радар, говоришь? Хе.овое место, там дибилов-фанатиков полно, да ещё какая-то электронная шняга пацанам мозги е.ёт своими волнами. Отсыплю тебе бабла и добра, но проберись туда и выцепи ключ. Потом соберёмся всей шарой и накроем жирный общак вместе.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_11">
	<text>Ясно, бугор. Но где именно искать Филина и его "ключ"? Без чёткой наводки можно и год там шариться.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_12">
	<text>Сейчас я кину маляву на ПДА одному человечку, он тебе поможет. Встертишь его вот здесь... Он блатной, если чё. И по мокрухе, и по выносу хат шарит, у него чуйка на нычки и другой жир. Выйдешь на него и всё будет пучком.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_13">
	<text>Без базара. Кстати, его не Решалой кличут?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_14">
	<text>Нет, а где ты такое погоняло слышал?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_15">
	<text>В тёмной долине, где нычку фраерскую тряс. Там рядом чел ошивался, кликуха - Решало, балабонил, что от тебя. Помог мне советом, вроде нормальный мужик.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_16">
	<text>Мутная хе.ня... Понимаешь, Дерзкий, был такой штрих Решало, да только с ним история приключилась беспонтовая: пропал он без вести, а вскоре наши ребята трупешник нашли. Вроде бы его, судя по фуфлу и ботам, но бошки при жмуре том не было ваще... Решало челом был нормальным, не блатным, но по понятиям жившим, вроде тебя. Если он объявился, то какого х.ра мне на поклон не пришел? Мутная фишка, мутная...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_17">
	<text>Мутная хе.ня... Понимаешь, Борзый, был такой штрих Решало, да только с ним история приключилась беспонтовая: пропал он без вести, а вскоре наши ребята трупешник нашли. Вроде бы его, судя по фуфлу и ботам, но бошки при жмуре том не было ваще... Решало челом был нормальным, не блатным, но по понятиям жившим, вроде тебя. Если он объявился, то какого х.ра мне на поклон не пришел? Мутная фишка, мутная...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_18">
	<text>Мутная хе.ня... Понимаешь, Перо, был такой штрих Решало, да только с ним история приключилась беспонтовая: пропал он без вести, а вскоре наши ребята трупешник нашли. Вроде бы его, судя по фуфлу и ботам, но бошки при жмуре том не было ваще... Решало челом был нормальным, не блатным, но по понятиям жившим, вроде тебя. Если он объявился, то какого х.ра мне на поклон не пришел? Мутная фишка, мутная...</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_19">
	<text>На жмура он точно не был похож. Лады, если ещё раз его увижу - дам знать.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_20">
	<text>Ходулями почапаешь, или на тачиле подбросить?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_21">
	<text>Пешкодралом полезнее.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog6_phrase_22">
	<text>Не пацанское это дело - ногу об дорогу чесать. Поеду.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_1">
	<text>Снова ты!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_2">
	<text>Не кипишуй, Дерзкий. Ты на дело явился или как? Пахан сказал - пацан сделал.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_3">
	<text>Не кипишуй, Борзый. Ты на дело явился или как? Пахан сказал - пацан сделал.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_4">
	<text>Не кипишуй, Перо. Ты на дело явился или как? Пахан сказал - пацан сделал.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_5">
	<text>Чё-то непонятка выходит: Кульгавый базарил мне лично, что ты в аномалии сгинул.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_6">
	<text>Да не сгинул я, зенки протри!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_7">
	<text>А зачем от пахана нычкуешься?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_8">
	<text>Бабок я ему должен. Врубаешься в тему?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_9">
	<text>Так бы и сразу... Что по делу?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_10">
	<text>Я выцепил троих е.нутых фанатиков, они частенько у баръера рисуются, кажись шпионят. Далеко не уходят, но нам и не надо: на цырлах подлезем и навалимся. Двоих сольем, а третьего - за жабры и будем колоть, пока не скажет нам, где на Радаре может Филин засесть или где они могут заныкать "ключ".</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_11">
	<text>Ништяк вроде.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_12">
	<text>Ну тогда двинули?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog2_phrase_13">
	<text>Погнали.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog3_phrase_1">
	<text>Маза?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog3_phrase_2">
	<text>Пока нет. Щас по моей намётке они должны подойти... Тихо, не шелести, обожди, пока они начнут молиться у костра. Запомни: двоих в расход, последнего - за жабры.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog3_phrase_3">
	<text>Ясен, бом-бом.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog4_phrase_1">
	<text>Кажись мы их прищучили!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog4_phrase_2">
	<text>Реально, так и есть, но нашумели нехило. Я прикрою нам ж.пы, а ты быренько допроси этого е.анька: где Филин, "ключ" и всё прочее.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog4_phrase_3">
	<text>Ща порешаем.</text>
	</string>
	
	
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_1">
	<text>Монолит... Смерть неверным...</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_2">
	<text>Слушай меня внимательно: если хочешь жить и молиться своему камушку, то отвечай на мои вопросы! Ты видел сталкера по кличке Филин?</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_3">
	<text>Смерть! Горите в аду, еретики!</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_4">
	<text>А если я тебе сейчас возьму и финку в задницу воткну? Вот так...</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_5">
	<text>А-а-а!!! Не-е-ет! Монолит, спаси!</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_6">
	<text>Чё-то не хочет твоя глыба тебя выручать. Повторяю вопрос: где Филин?</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_7">
	<text>Я не видел его! Я не знаю такого сталкера. Мы не выясняем, как зовут еретиков, мы просто стреляем на поражение!</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_8">
	<text>В последнее время на Радаре были люди со складов?</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_9">
	<text>Да, это еретики из "Свободы". Их немного. Кто именно, как их звать, я не знаю, клянусь. Видели их в последний раз вот здесь...</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_10">
	<text>Теперь второе: где артефакт-ключ от "Клондайка"?</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_11">
	<text>Убей меня. Я не скажу этого никогда!</text>
	</string>
	<string id="mil_monolith_man_dialog_phrase_12">
	<text>Ага, судя по твоей реакции ты в курсе, о чём речь. Продолжим дознание...</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_1">
	<text>Этот фанатик не раскололся на счёт "ключа". Но Филина по ходу сдал.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_2">
	<text>Голяк, но лучше, чем ни.ера.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_3">
	<text>Судя по карте, искать его надо здесь...</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_4">
	<text>Так это Радар - очкошное место! Там у пацантрэ реально мозги кипят. Но есть у меня одна намёточка. Ладно, мне надо чуток раскумарится, снять стресс: курнуть шмали, чифирнуть малёхо. Ты выдвигайся в сторону Радара, а я за тобой покандёхаю.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_5">
	<text>Есть такая шняга.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_6">
	<text>Да, чуть не забыл: как будешь в следующий раз базарить с Кульгавым, передай ему, что Решало сожалеет о том, что вовремя не отдал бабки и желает искупить свою вину. Запомнил?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog5_phrase_7">
	<text>Замётано, передам.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="kulgband_trader_dialog3_phrase_1">
	<text>Какие люди.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog3_phrase_2">
	<text>А, мужик! Рад тебя видеть. Таких, как ты, здесь нечасто встретишь.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog3_phrase_3">
	<text>Говорил, есть работа?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog3_phrase_4">
	<text>Да. Как видишь, дело моё потихоньку продвигается: уже и клиенты заходили. Но многие малоопытные сталкеры, а также новички, промышляющие в данном районе, боятся идти сюда. Из-за бандитов это место считается небезопасным. Мне нужно, чтобы кто-то распространил информацию о моей торговой точке в местах скопления народа, а конкретнее: на Кордоне, в Баре и в Тёмной долине. Просто поговори с лидерами лагерей в тех местах, подскажи, что тут в принципе безопасно, а дальше инфа сама пойдёт в народ. Если сделаешь это, то я отдам тебе всё, что получил с первых клиентов - 40000 рублей. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog3_phrase_5">
	<text>Помогу.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog3_phrase_6">
	<text>Это ж сколько беготни... Как-нибудь потом.</text>
	</string>
	
	
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_1">
	<text>Привет. Скажи, ты в ладах со здешними сталкерами?</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_2">
	<text>Ну вроде не ссорились, а что?</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_3">
	<text>Меня тут просили передать, что в Лощине новый торговец обосновался. Хабар у него неплохой и цены не как у Сидоровича. Просто расскажи об этом всем своим знакомым, окей?</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_4">
	<text>На правах рекламы? Хе-хе! Реклама - штука платная.</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_5">
	<text>Да ладно.</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_6_1">
	<text>Есть у тебя "Медуза"? Дай её мне, а я расскажу, что ты просил.</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_6_2">
	<text>Есть у тебя "Грави"? Дай его мне, а я расскажу, что ты просил.</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_6_3">
	<text>Есть у тебя "Выверт"? Дай мне его, а я расскажу, что ты просил.</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_7">
	<text>Хорошо, бери.</text>
	</string>
	<string id="drozd_quest_dialog1_phrase_8">
	<text>Такого артефакта нет.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="kulgband_trader_dialog4_phrase_1">
	<text>Ну как дела? Сидорович за тобой ещё не охотится?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog4_phrase_2">
	<text>Ну его нафиг, он старый и некрасивый, ха-ха-ха! Я так понял, что ты выполнил мою просьбу?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog4_phrase_3">
	<text>Везде, где смог побывал и со всеми, кого видел поговорил.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog4_phrase_4">
	<text>Замечательно! А сталкеры ко мне на огонёк стали чаще заходить, это да. Вот обещаная награда и ещё кое-что сверху:</text>
	</string>
	<string id="kulgband_trader_dialog4_phrase_5">
	<text>Благодарствую.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog6_phrase_1">
	<text>А ты меня опередил. Как прошел через Баръер?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog6_phrase_2">
	<text>Надо в теме быть. Короче, выдаю местный расклад: вычислил я, где у местных е.нутых фанатиков жирная нычка со снарягой. Они оттуда маслины берут и там-же оставляют, для корешей своих. Так вот, есть такая фишка, что "Ключ" тоже может быть там. Щас мы схрончик этот тряхонём как следует! Я дорогу покажу. Далеко в лес не залазь - мозги на го.но изойдут.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog6_phrase_3">
	<text>Тему заценил.</text>
	</string>

	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog7_phrase_1">
	<text>Здесь, что ли?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog7_phrase_2">
	<text>Типа того. Ну-ка метнись по окрестностям, может нычку какую надыбаешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog7_phrase_3">
	<text>Ща метнусь.</text>
	</string>
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog8_phrase_1">
	<text>Надыбал я схрон, но в нём какая-то шняга: барахло, маслины. Да ещё какая-то малява, взгляни:</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog8_phrase_2">
	<text>Что? Бригада Ворона в курсах про наше дело? Это пи.дец! Кто-то из наших крысятничает, не иначе. Вороновские штрихи по ходу прос.али чё по чём и с.издили "ключ" прямо из-под нашего носа. Да ещё и стрелу Кульгавому забили... Хе.ня полная. Ладно, иди к бугру и побаклань с ним. Если он тебя сразу не грохнет ко всем х.ям, то будем зырить, как жить дальше. Пакедава!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog8_phrase_3">
	<text>Давай, решало. Ещё свидимся.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_1">
	<text>Привет, бугор.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_2">
	<text>А, Дерзкий! Ну присаживайся, говори.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_3">
	<text>А, Борзый! Ну присаживайся, говори.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_4">
	<text>А, Перо! Ну присаживайся, говори.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_5">
	<text>На Радаре нас какие-то штрихи опередили. В месте, где должен был лежать "ключ", я нашел маляву, адресованную тебе лично.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_6">
	<text>Чё за прикол? И от кого же?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_7">
	<text>Вот, гляди сам: (показать записку с Радара).</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_8">
	<text>Какого х.ра? Ворон?! Он же зажмурился ещё год назад, а его братки ко мне в бригаду подтянулись. По ходу это кто-то с меня прикалывается, но я на такую шнягу не поведусь. Типа стрелу мне забили, да? Ну лады, стрела так стрела, только раз дело го.нецом-то попахивает, работать будем аккуратно.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_9">
	<text>Что предложишь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_10">
	<text>А предлагаю я прощупать для начала, что там за хе.овину они нам приготовили. Отправишься на стрелу вместо меня и позыришь, кто туда припрётся. Затем сразу-же маякнешь мне. Чтобы всё по понятиям было, дам тебе волыну и ещё пару ребят в помощь, чтобы очко прикрыть. Без базара?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_11">
	<text>Без базара. Тачку подгонишь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog7_phrase_12">
	<text>Базара нет, но дай минуту на перекур.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_1">
	<text>Я так и знал, что он пришлёт тебя.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_2">
	<text>Ворон? Но мне говорили, что...</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_3">
	<text>Да, этот недоносок Кульгавый наплёл тебе, что я умер, знаю. Повод для тебя засомневаться в его репутации, не так ли?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_4">
	<text>Зачем ему врать?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_5">
	<text>Ты для него - всего лишь инструмент для получения доступа к Клондайку артефактов и богатству. Как только ты принесешь ему "ключ", он убъет тебя.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_6">
	<text>Я не верю тебе, чувак. Кто ты такой вообще? Может, ты просто самозванец?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_7">
	<text>Ладно, давай сделаем так: организуем очную ставку. Приведи сюда Кульгавого и мы с ним поговорим.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog1_phrase_8">
	<text>Не пойдёт.</text>
	</string>
	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog2_phrase_1">
	<text>Какого чёрта?!</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog2_phrase_2">
	<text>Ничего личного, Дерзкий. Это вызов не тебе, а Кульгавому. Даю слово блатного, что не трону его и пальцем, я просто хочу поговорить. Жду его здесь лично, - так и передай.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog2_phrase_3">
	<text>Ничего личного, Борзый. Это вызов не тебе, а Кульгавому. Даю слово блатного, что не трону его и пальцем, я просто хочу поговорить. Жду его здесь лично, - так и передай.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog2_phrase_4">
	<text>Ничего личного, Перо. Это вызов не тебе, а Кульгавому. Даю слово блатного, что не трону его и пальцем, я просто хочу поговорить. Жду его здесь лично, - так и передай.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog2_phrase_5">
	<text>Ладно, я передам ему.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_1">
	<text>Побазарим?</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_2">
	<text>Как нех.й-на.уй.</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_3">
	<text>Ты на стрёме?</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_4">
	<text>Да, зырю в оба, чтобы никакая тварь к пахану не пролезла.</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_5">
	<text>Как давно Зону топчешь?</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_6">
	<text>Год с тех пор, как простую зону оттоптал. Слышь, я смотрю ты вроде не лох, может бухнём?</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_7">
	<text>Ща налью.</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_8">
	<text>С водярой голяк.</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_9">
	<text>Вот это братан!</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_10">
	<text>А чё не просыхаешь-то? Бухло-бухлом, но пахан за алконавтию и наказать может.</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_11">
	<text>Дык, мля, чтоб забыть хе.ню всякую. Вот недавно один кореш мне рассказал... Кароче, фишка такая в Зоне есть: "Мёртвая бригада". Слыхал?</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_12">
	<text>Не-а.</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_13">
	<text>Прикол в том, что чёткие пацаны, зажмурившиеся в Зоне из-за подставы какой или похожей шняги, якобы не откидываются до конца, а воскресают и сколачивают свою бригаду! Вот им-то уже реально на всё по.уй: и на зверей, и на лохов-сталкеров и на мусоров из Долга. Их замочить просто нереально: даже если ты ему пулю в лоб закатаешь, он вроде-бы и солъется, но через некоторое время хоба, - и вновь встретится тебе на узкой дорожке в Зоне! От такого и самому зажмуриться можно...</text>
	</string>
	<string id="ds_patruln_dialog1_phrase_14">
	<text>Жетскачь.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_shesterka_dialog1_phrase_1">
	<text>Чё по чём, браток?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog1_phrase_2">
	<text>Всё пучком... Слышь, а пойдём-ка выйдем, побазарить надо.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog1_phrase_3">
	<text>Ну пошли.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog1_phrase_4">
	<text>Отвянь.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_1">
	<text>Балабонь, чего хотел?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_2">
	<text>Кароче, типа вот чего: надо подсобить малёхо пацану. Дело чисто блатное, шестерить не надо, не боись.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_3">
	<text>Поконкретнее.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_4">
	<text>Мы с братвой и паханом здесь недавно зашкерились, пару месяцев назад. Хата эта пустой стояла, добра внутри не было ваще. Мне бугор сказал чисто прибраться, пыль погонять, ну мне не привыкать, я на зоне такой хе.нёй пять лет занимался... Кароче, на чердаке надыбал я старый сейф, запертый, само-собой. Но тему не спалил. Не пали и ты меня! Вместе коробочку эту вскроем и поживимся, лады?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_5">
	<text>А чё сам не вскрыл?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_6">
	<text>Во-первых, бля, шуметь не хочу над головой у пахана. Во-вторых, сам я за ключом сходить не могу: я у пахана на коротком поводке, дохрена бабла ему должен. Кароче, мотнись ты вместо меня: может, надыбаешь ключик и сейф вскроешь. Прибыток поделим баш на баш. Лады?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_7">
	<text>Ну лады.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog2_phrase_8">
	<text>Зае.ца! Есть у меня намёточка, где ключец может быть, позырь на сейф повнимательнее.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_seif_dialog_phrase_1">
	<text>Пахан, хе.ня у нас в бригаде делается.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_seif_dialog_phrase_2">
	<text>Да ладно?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_seif_dialog_phrase_3">
	<text>По ходу Шестёрка наш хабарок мимо общака провести задумал. Взгляни, что я у него в нычке нашел(показать "Руку браконьера"):</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_seif_dialog_phrase_4">
	<text>Вот это прикол! Лады, молоток, что не скрысил. Брюлик давай сюда, а с Шестёркой я разберусь.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_seif_dialog_phrase_5">
	<text>Слышь, пахан, а бабла не отвалишь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_seif_dialog_phrase_6">
	<text>Как с куста:</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_1">
	<text>Ломанул я сейф.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_2">
	<text>И какой там был подгон?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_3">
	<text>Да ничё толкового, консерва и бутылка водки.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_4">
	<text>Брюлик толковый лежал(показать артефакт "Рука браконьера")</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_5">
	<text>Пи.дишь, с.ка! Я точно помню, внутри чё-то светилось сквозь щёлочку, как будто брюлик там был. Не гони, не по-пацански это!</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_6">
	<text>Не шебурши особо, а то бугру настучу, что ты хабар мимо общака провести хотел. Доказательство найду!</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_7">
	<text>Вот ты шлюха... Ну пи.дец тебе. Не забуду.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_8">
	<text>Жир! Я точно помню, что изнутри что-то отсвечивало сквозь щёлку. Как делиться будем? Предлагаю так: ты мне этот брюлик, я тебе - три других, обычных. Маза?</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_9">
	<text>Маза.</text>
	</string>
	<string id="ds_shesterka_dialog3_phrase_10">
	<text>Нет, не катит.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_1">
	<text>Беда, бугор. Наехали на нас.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_2">
	<text>Кто? Что?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_3">
	<text>На стрелке я видел Ворона... Или же того, кто им представился. Он упорно хочет с тобой побазарить. К тому же он слил двоих наших пацанов!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_4">
	<text>Это рамс! Какой нахрен Ворон, я сам видел, как он окочурился. По ходу кто-то нарядился под него и его братков и пытается на нас батоны крошить. Пошли они на х.р, щас я сам туда пойду и разрулю. Айда за мной, Дерзкий, прикроешь.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_5">
	<text>Это рамс! Какой нахрен Ворон, я сам видел, как он окочурился. По ходу кто-то нарядился под него и его братков и пытается на нас батоны крошить. Пошли они на х.р, щас я сам туда пойду и разрулю. Айда за мной, Борзый, прикроешь.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_6">
	<text>Это рамс! Какой нахрен Ворон, я сам видел, как он окочурился. По ходу кто-то нарядился под него и его братков и пытается на нас батоны крошить. Пошли они на х.р, щас я сам туда пойду и разрулю. Айда за мной, Перо, прикроешь.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog8_phrase_7">
	<text>Двинули.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog9_phrase_1">
	<text>Ну чё, бугор, что теперь?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog9_phrase_2">
	<text>Я первым двину. Подойду к ним и побазарю, выясню чё по чём и порешаю как надо. Ты со мной пойдёшь, если какая шняга приключится - прыгаем с моста и залегаем, а пацаны из-за тачки нас кроют.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog9_phrase_3">
	<text>Не стрёмно тебе одному на бригаду переть? У них там снайперы.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog9_phrase_4">
	<text>Них.ра, меня здесь все знают в рыло. Я - авторитет, а это какой-то мутный х.й, переоделся Вороном и думает, что я на измену упаду. Я на него прикрикну, он и облажается.  Погнали.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog9_phrase_5">
	<text>Я за тобой.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_1">
	<text>А ты что здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_2">
	<text>Надо поговорить. Видел, как Кульгавый на измену упал? Только пятки засверкали.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_3">
	<text>Я вообще без понятия, что происходит. Может, ты прояснишь ситуацию?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_4">
	<text>Проясню: видишь ли, наш Кульгавый сильно испугался Ворона. Во-первых, потому что это был именно Ворон и никто другой. Во-вторых, потому, что это он убил Ворона год назад.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_5">
	<text>Не знал об этом.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_6">
	<text>Я был свидетелем этого убийства. Речь шла о главенстве над братвой и о большом бабле. Кульгавый не имел такого авторитета, как Ворон и ему нужно было подобрать всех пацанов под себя. Заманив его на стрелку, Кульгавый замочил Ворона и спрятал тело. Я был телохранителем Ворона, но получилось так, что я не смог защитить своего пахана.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_7">
	<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_8">
	<text>Кульгавый закопал Ворона, но тот был ещё жив. Я вытащил его из могилы и перед смертью бугор раскрыл мне один секрет: он владел уникальным артефактом "Симулякр".</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_9">
	<text>Что это за фигня?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_10">
	<text>С его помощью можно ненадолго принимать облик человека, который последним прикасался к этому артефакту. Ворон научил меня, как пользоваться "Симулякром" и я поклялся с помощью него отомстить Кульгавому. Теперь ты догнал, чё по чём?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_11">
	<text>Значит, там, на мосту, был не Ворон, а... замаскированный ты?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_12">
	<text>Именно. Кульгавый, увидев перед собой "ожившего" Ворона охренел, само-собой... Я хочу этим воспользоваться. Пока он деморализирован, надо вывести его на чистую воду и переманить братву под другое начало.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_13">
	<text>Почему ты просто не убил его?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_14">
	<text>Это не вариант. Мне нужно добиться уважения братвы, а для этого надо сначала унизить Кульгавого, рассказать всем, что он убил Ворона. Такого пацаны ему никогда не простят.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_15">
	<text>Чего ты хочешь от меня?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_16">
	<text>Побазарь с людьми Кульгавого с глазу на глаз, расскажи им о Вороне, как будто он на самом деле выжил.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_17">
	<text>А Клондайк?</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_18">
	<text>Если я займу место авторитета в банде, то мы вместе продолжим его поиски, - все нужные намётки у нас на руках.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_19">
	<text>Ну что же, я подумаю.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_20">
	<text>Я своего пахана не брошу, в отличии от тебя.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_21">
	<text>Не тормози, подумай! Ведь после нахождения "Ключа" ты будешь не нужен Кульгавому и он наверняка тебя замочит. Ты не блатной и даже не сидел, как бы сильно не помогал ты Кульгавому, всё равно он никогда не признает тебя своим, это чёткое правило воров. Подумай ещё раз.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_22">
	<text>Пошел на х.й!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_23">
	<text>Сразу пойди к Терминатору, он у Кульгавого за "гладиатора", тобишь телохранитель. Как раз он из братвы Ворона к нему и пришел...</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_24">
	<text>Они мне стопудово не поверят.</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_25">
	<text>Ты, главное, побазарь так, как я тебе сказал! Остальное я сделаю сам!</text>
	</string>
	<string id="dar_farm_assistant_dialog9_phrase_26">
	<text>Лады, рискну.</text>
	</string>
	
	
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_1">
	<text>Очнись, бугор! Дело есть.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_2">
	<text>Чё за... ик! Чё за хе.ня?! Где я? Где Ворон?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_3">
	<text>Не хоботись, пахан, Ворон давно в могиле. Сам знаешь.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_4">
	<text>Б.я! Да я ж его своими глазами видел.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_5">
	<text>Это была аномальная хрень. Вот, смотри, что Решало против тебя задумал: (показать ПДА Решалы).</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_6">
	<text>Так, мля... Ну-ка, а дальше пролистаем... Вот жеж шлюха! Была у меня чуйка, что подстава это. Была! Урою этого мудака!!!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_7">
	<text>Его уже нет. Кстати, в нычке этой крысы я обнаружил... угадай, что.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_8">
	<text>Да ладно, мля, неужто то, что я думаю? Ключ?!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_9">
	<text>Он, родимый.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_10">
	<text>Ну это просто пи.дец, как нам с тобой подвезло, Дерзкий! Всё, теперь заживём. Дачу на Канарах куплю, яхту личную, вся хе.ня... Я ж тебе перед той стрелкой совсем забыл сказать, что братки мои уже выцепили место, где фанатики общак-то свой хранят. Точное место, без пи.ды!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_11">
	<text>Ну это просто пи.дец, как нам с тобой подвезло, Борзый! Всё, теперь заживём. Дачу на Канарах куплю, яхту личную, вся хе.ня... Я ж тебе перед той стрелкой совсем забыл сказать, что братки мои уже выцепили место, где фанатики общак-то свой хранят. Точное место, без пи.ды!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_12">
	<text>Ну это просто пи.дец, как нам с тобой подвезло, Перо! Всё, теперь заживём. Дачу на Канарах куплю, яхту личную, вся хе.ня... Я ж тебе перед той стрелкой совсем забыл сказать, что братки мои уже выцепили место, где фанатики общак-то свой хранят. Точное место, без пи.ды!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_13">
	<text>Осталось туда придыбать. Далеко топать?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_14">
	<text>Крапаль ногу о дорогу почесать придётся. На тачке туда не проехать, это тебе не Долина. Мёртвый город, слыхал о такой хазе? Подробнее скажу, как в городишко этот прибудем. Я с собой возьму лучших пацанов.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog10_phrase_15">
	<text>Встретимся на месте.</text>
	</string>

	
	<string id="ds_telohr_2_dialog1_phrase_1">
	<text>Чё с бугром нашим?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog1_phrase_2">
	<text>Как с той стрелы вернулся, внатуре как пришибленный стал. Пузырь водяры залпом выжрал, теперь сидит и матерится по-тихому, на всё болт положил... А что там за ботва произошла?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog1_phrase_3">
	<text>Выйдем на крыльцо, надо побазарить. И братву позови.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_1">
	<text>Говорят, ты из бывшей братвы Ворона?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_2">
	<text>Когда-то под ним ходил... А чё?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_3">
	<text>В курсах, что с Вороном произошло?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_4">
	<text>Чё за базар, я не понял?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_5">
	<text>Базар о том, что пахан твой зовёт тебя назад в бригаду. И братков Кульгавого тоже.</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_6">
	<text>Ты чё, о.уел? Он откинулся год назад, земля пухом.</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_7">
	<text>Там, на стреле, Кульгавый так на измену упал, что до сих пор отбухаться не может. Знаешь, кого он на том мосту встретил? Твоего бывшего пахана.</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_8">
	<text>За лоха меня держишь? Я в "мёртвую бригаду" не верю, гы-гы!</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_9">
	<text>Ворона Кульгавый замочить хотел, чтоб общак и бартву подмять. Но тот выжил, оклемался и теперь при делах.</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_10">
	<text>Пи.дишь как дышишь!!!</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog2_phrase_11">
	<text>Щас он сам тебе растолкует.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_1">
	<text>Всё пучком?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_2">
	<text>Да, зае.ца. Эта мразь поплатилась за смерть Ворона.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_3">
	<text>И что теперь? Как будешь выкручиваться? Маскировка действует недолго.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_4">
	<text>Я по-любому устрою так, что рулить братвой будет Решало, то есть я. Ворон сделает его своим типа "заместителем". Тебе я бабла отвалю нехило, дай только до Клондайка добраться...</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_5">
	<text>Вот именно. Что на счёт этой темы?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_6">
	<text>Там, на Радаре, после того, как ты свалил, я задержался малёхо и таки надыбал тот самый "ключ". Пришлось конкретно пошмалять и даже мёртвым прикинуться, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_7">
	<text>Тебе не впервой... Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_8">
	<text>Ключ у нас есть, а замочек-то х.р знает где. Вот покойный Кульгавый знал, где он находится.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_9">
	<text>Может, надо было не убивать его сразу, а выпытать инфу о местонахождении Клондайка?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_10">
	<text>Не, нихрена. Блатного расколоть почти нереально. Конечно, я знаю методы, но не факт, что вышло бы. К тому же, оставлять Кульгавого живым было рисковано: он был далеко не лохом и мог постепенно догнать, чё по чём. Но есть у меня одна намёточка... Кароче, был у Кульгавого, Зона ему гвоздями, пацанчик один, который везде шмыгал и разную инфу для него выцеплял. Поганяло его - Тролль.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_11">
	<text>Знакомая кликуха.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_12">
	<text>Знаешь его в рыло? Это зае.ись, потому что мы должны найти этого Тролля и спросить у него на счёт Клондайка. Спросить так, чтоб ответил! А как ответит, то и слить его можно будет. Займешься?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_13">
	<text>Да, скидывай его координаты.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_14">
	<text>Да, скидывай его координаты. Тачку мне подгонишь? Быстрее дело пойдёт.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog3_phrase_15">
	<text>Задолбался бегать, дай перекурить.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_1">
	<text>Ты-то мне и нужен.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_2">
	<text>А я даже знаю, чего ты сюда припёрся. Намёточку по Клондайку получить хочешь, да? Хе-хе... Шустрые вы с Вороном типы. Или не в Вороном? Кто там щас за Кульгавого, а?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_3">
	<text>Как узнал?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_4">
	<text>Я же шнырь, типа информатор. У меня призвание такое - дохрена знать.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_5">
	<text>Значит, про местонахождение Клондайка ты знаешь наверняка.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_6">
	<text>Кароч, давай по-чесноку: я своей шкурой дорожу. Ты у Ворона(или кто там щас) вроде как в быках ходишь, указания его выполняешь. Мочишь кого он скажет, кого не скажешь - не трогаешь, об этом я в курсах. Ты и меня замочишь, если я тебе инфу по Клондайку скину...</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_7">
	<text>Нет, не замочу.</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_8">
	<text>Не верю я тебе, Дерзкий, ох не верю! Лады, давай по-пацански: я хочу жить, ты хочешь Клондайк. Скину тебе инфу по нему, но если ты мне сдашь все свои стволы. Потом верну, отвечаю!</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_9">
	<text>Не верю я тебе, Борзый, ох не верю! Лады, давай по-пацански: я хочу жить, ты хочешь Клондайк. Скину тебе инфу по нему, но если ты мне сдашь все свои стволы. Потом верну, отвечаю!</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_10">
	<text>Не верю я тебе, Перо, ох не верю! Лады, давай по-пацански: я хочу жить, ты хочешь Клондайк. Скину тебе инфу по нему, но если ты мне сдашь все свои стволы. Потом верну, отвечаю!</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_11">
	<text>А не проще будет тебя замочить и снять с твоей тушки нужную инфу?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_12">
	<text>Нужная инфа у меня в голове. Вообще, вся инфа у меня в голове, потому что это моя тема, я этим живу. Ну дык чё? Скидываешь мне стволы, я тебе инфу, потом я валю и через 5 минут на ПДА тебе присылаю координаты твоего барахла. Маза?</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_13">
	<text>%c[255,255,118,118]Я тебе что, лошара? Колись, с.ка, а то финку в о.ко воткну!%c[default]</text>
	</string>
	<string id="kulgband_informer_dialog1_phrase_14">
	<text>%c[100,50,250,50]Лады, я не бык тупой. Вот мои стволы(отдать всё оружие).%c[default]</text>
	</string>

	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_1">
	<text>Ну чё, новый бугор, вот я и вернулся.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_2">
	<text>Дерзкий, чем порадуешь меня, бродягу?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_3">
	<text>Борзый, чем порадуешь меня, бродягу?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_4">
	<text>Перо, чем порадуешь меня, бродягу?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_5">
	<text>Информатора пришлось слить, он быковать вздумал. Но инфа по Клондайку у меня.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_6">
	<text>Где находится Клондайк я теперь знаю. А информатор ушел в закат.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_7">
	<text>Неху.во, неху.во! Жаль, конечно, что Тролля замочить пришлось, был он неплохим шнырём. Ну да ладно, главное, что до жирных брюликов теперь один шаг остался.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_8">
	<text>Хе-хе, ушел, говоришь? Надо будет его в нашу бригаду переманить, такой шнырь любой братве пригодится. Ладно, главное, что до жирных брюликов теперь один шаг остался.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_9">
	<text>Сдаётся мне, что Клондайк этот фанатики охраняют беспонтово.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog4_phrase_10">
	<text>Да, придётся пошмалять... Я возьму с собой всю братву, здесь нам уже нехрен делать. Встречаемся на точке, что ты мне показал. Я с ключом, ты - с инфой. И вперёд.</text>
	</string>

	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog5_phrase_1">
	<text>Вот он я, нарисовался. Как обстановочка?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog5_phrase_2">
	<text>Беспонтовое место, но мы здесь долго не задержимся. Показывай дорогу.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog5_phrase_3">
	<text>Это вот здесь(показать на карте).</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog5_phrase_4">
	<text>Лишнего шума не поднимать, чтобы придурки какие не припёрлись - нам свидетели не нужны! Погнали.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog5_phrase_5">
	<text>Погнали.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog5_phrase_6">
	<text>Обожди, дай перекурить.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog11_phrase_1">
	<text>Всё пучком?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog11_phrase_2">
	<text>Беспонтовый городишко, всякая нечисть кругом толпами шастает... "Ключ" при тебе? Мы готовы идти на дело, пацаны заждались. Дорогу покажу.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog11_phrase_3">
	<text>Тогда погнали!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog11_phrase_4">
	<text>Погодь, пахан, дай перекурить.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog12_phrase_1">
	<text>Ждём ещё лошков?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog12_phrase_2">
	<text>Не, кажись всё. Больше не припруться.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog12_phrase_3">
	<text>Ништяк.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_1">
	<text>Ну чё, бугор, мы на точке или как?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_2">
	<text>Тип того. Вот в этой яме и заныканы фанатские ништяки, судя по моей намётке. Хитро придумали, лошки: с виду и не скажешь, что тут нычка чья-то! Ладно, меньше базара, больше дела. Если "ключ" у тебя, то не тормози и полезай туда, вниз. А мы на шухере постоим.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_3">
	<text>А дальше что?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_4">
	<text>Дальше сгребёшь весь хабар, что там появится и притаранишь мне сюда, наверх. Делить между братвой буду. Всё понял?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_5">
	<text>Само-собой, бугор.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_6">
	<text>Только это... Сразу скажу: не вздумай чё-то там притырить или пробовать свалить с брюликами - моя пуля тебя везде найдёт. Дошло?</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_7">
	<text>Обижаешь, Кульгавый. Я не крыса.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_8">
	<text>Ну и за.бись. Всё, шевелись давай.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog13_phrase_9">
	<text>Го.но вопрос. Ща метнусь.</text>
	</string>
	
		
	<string id="ds_glavar_dialog14_phrase_1">
	<text>Зацени-ка, пахан, какие брюлики там лежали!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog14_phrase_2">
	<text>Жир!!! Дай-ка сюда, пощупать надо! Хе-хе... Не обманули меня те люди, не обманули. Теперь делиться будем... Стоп. Что за хе.ня? Менты сюда идут! Долговцы!!!</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_dialog14_phrase_3">
	<text>Где?!</text>
	</string>
	
	
	<string id="cit_kulgband_glavar_loose_dialog_phrase_1">
	<text>Чё за х.рня, я не понял? Подстава?</text>
	</string>
	<string id="cit_kulgband_glavar_loose_dialog_phrase_2">
	<text>Ага. Кинул нас бугор, как лохов. Пи.дец полный. Ты как хошь, а я валю отсюда на.ер.</text>
	</string>
	<string id="cit_kulgband_glavar_loose_dialog_phrase_3">
	<text>Куда?</text>
	</string>
	<string id="cit_kulgband_glavar_loose_dialog_phrase_4">
	<text>Для начала пойду в бар местный, набухаюсь. Потом прикину х.й к носу и решу, к какой братве прицепиться.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_1">
	<text>Вот эта яма. Ну, бугор, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_2">
	<text>Да ну нафиг. Неужто здесь жирный общак находится? Дерзкий, это же всем мазам маза.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_3">
	<text>Да ну нафиг. Неужто здесь жирный общак находится? Борзый, это же всем мазам маза.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_4">
	<text>Да ну нафиг. Неужто здесь жирный общак находится? Перо, это же всем мазам маза.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_5">
	<text>С понтами заныкали, гады. Зацени тему.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_6">
	<text>Они все, конечно, е.анутые на всю голову, но, блин, ништяки нычковать умеют козырно. Лады, базар в сторону. "Ключ" типа у меня, ща буду этот сейф аномальный взламывать. Жди здесь.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_7">
	<text>Лады и это... Что ещё сказать хотел...</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_8">
	<text>Чего там у тебя?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_9">
	<text>Типа удачи тебе, пахан.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_10">
	<text>Не бзди, всё пучком будет. Я погнал.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog6_phrase_11">
	<text>Давай.</text>
	</string>
	
	
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_1">
	<text>Ворон, мы в шоколаде или как?</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_2">
	<text>Не просто в шоколаде, а при полном козырном раскладе! Ты только посмотри, тут целая охапка брюликов уникальных, каждый штукарей на пятьдесят потянет! Надо покумекать, как между братвой это всё распределить. Для начала скинем всё на общак, а там отдохнём и порешаем.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_3">
	<text>Рано волыны чехлить, надо ещё отсюда выбраться.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_4">
	<text>Говно вопрос, Дерзкий, после всех сложняков, что мы прошли, это уже сущие понты.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_5">
	<text>Говно вопрос, Борзый, после всех сложняков, что мы прошли, это уже сущие понты.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_6">
	<text>Говно вопрос, Перо, после всех сложняков, что мы прошли, это уже сущие понты.</text>
	</string>
	<string id="dar_bridge_kulgband_man1_dialog7_phrase_7">
	<text>Ништяк, бугор.</text>
	</string>
	
	
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_1">
	<text>Пи.дец бугру нашему, земля пухом. Как теперь будем хабар делить?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_2">
	<text>Да, лажа полная приключилось. Жаль Ворона: один раз от смерти свалил, второй - уже не проканало... Стоп! Что за го.но?! </text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_3">
	<text>Алё, что за фигня?</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_4">
	<text>Это ж не Ворон нифига... Рыло не его, мамой клянусь!</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_5">
	<text>Ты чё, с бодуна что-ли? Зенки протри.</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_6">
	<text>Да не, точняк не он! Смотри, как-будто маска с фэйса у него сходит: было как у Ворона, а стало как у... Решалы? Кинул, с.ка? И ты с ним в сговоре был? На.бать братву хотели?!</text>
	</string>
	<string id="ds_telohr_2_dialog3_phrase_7">
	<text>Не хоботись, братан, дай поясню чё по чём...</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
</string_table>

