	<string id="bun_code">
		<text>Навязчивое число, как будто из прошлой жизни, преследует меня. Я знал его еще тогда, когда был неверным. Я помню его и сейчас - 342089. Это код от двери, но я не помню дорогу к этой двери.</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>КПК монолитовца</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>Братья! Неверным удалось отключить Антенны. Всем немедленно отступать к Припяти, мы не должны пустить их на Север! Оставшимся отрядам оставляю припасы в Управлении Скоростным Каналом - верю, они помогут вам остановить неверных. Код двери 1287975. Да поможет нам Монолит!</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Перехваченные переговоры</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Бармен: "Тут все просто с ума посходили, когда узнали! Все, кто мог, тут же ринулись пробиваться к центру Зоны: одиночки, Свобода, Долг, даже наемники. Кто первый доберется, тот и получит все! Исполнитель желаний, клондайк артефактов и, черт его знает, что еще. Поспеши, если Исполнитель действительно в саркофаге станции, то тот, кто первый доберется, того желание и исполнится. Сейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов. Если поспешишь, пойдешь с ними."</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Я отключил "Выжигатель". По какой-то причине в момент выключения потерял сознание. И увидел сон: опять громада Чернобыльской станции и Саркофага. Потом Вспышка. Сияющий Монолит, внутри Саркофага. Я понимаю, что это и есть Исполнитель Желаний. Сталкер, оборванный и изможденный, из последних сил протягивает к нему дрожащие руки...яркая вспышка и я опять вижу отрывок из первого сна...Человек, стоит к нам спиной и стреляет. Вдруг раздается окрик: "Стрелок!". Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться...но как кинолента, пущенная в обратную сторону, прокручиваются кадры, как он автоматом загоняет крыс обратно на станцию...Я понимаю одно - я был там. Я должен идти к Монолиту.</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>С Выжигателем покончено</text>
	</string>

	<string id="go_to_klondaik_name">
		<text>Клондайк артефактов</text>
	</string>

	<string id="go_to_klondaik_text">
		<text>Найдена последняя флешка, последний кусочек головоломки встал на свое место. Клондайк артефактов существует и находится в Городке-32. Но он неактивен, он спит, ожидая, пока он будет активирован специальным ключом. Только тот, кто прошел через все опасности и добыл ключ, будет вознагражден им, и вознагражден щедро! Никто не знает, что таит в себе Клондайк, но слухи ходят самые невероятные. Итак, местонахождение Клондайка и ключа к нему известно, вперед, навстречу неизвестному! Только одно смущает - предупреждение Черного Сталкера...</text>
	</string>

	<string id="freeplay_info_name">
		<text>С "О-Сознанием" покончено</text>
	</string>

	<string id="freeplay_info_text">
		<text>Я не знаю, правильно я поступил или нет. И, наверное, никогда не узнаю. Но я сделал выбор. Надеюсь, он был верным. Теперь, после уничтожения этих безумных ученых, ставивших страшные эксперименты над людьми и природой все эти долгие годы, мой путь, казалось бы, должен быть завершен. Но я не верю, что Зона после этого просто исчезнет, а люди перестанут убивать друг друга ради сомнительной выгоды от её страшных порождений. Боюсь, что мне предстоит сделать еще не один выбор. А пока, я снова отправляюсь в путь, в котором всё будет зависеть только от меня...</text>
	</string>