	<string id="tanya_diary_article_info_name_part1">
		<text>Дневник Тани из Припяти часть 1</text>
	</string>
	
	<string id="tanya_diary_article_info_name_part2">
		<text>Дневник Тани из Припяти часть 2</text>
	</string>	
	
	<string id="tanya_diary_article_info_part1">
		<text>26 апреля 1986 г.\n \nСегодня папа не вернулся с работы утром. Я проснулась, а его нет. Я не испугалась, я ведь уже большая, и с тех пор как от нас ушла мама, уже привыкла быть дома одна. Наверное, папа остался еще на одну смену, иногда это бывает. Посмотрела в окно: над папиной станцией поднимается столб дыма, видно, у них там что-то поломалось, и он занят ремонтом. Ладно, хоть в школу сегодня не надо. Подогрела себе суп, покушала и пошла гулять, поиграла во дворе. Взрослые ходят все какие-то испуганные, посматривают на папину станцию, о чем-то говорят. По дорогам стали ходить дяденьки военные в интересных резиновых костюмах с какими-то приборами. И еще поливалки ездят, все время поливают дорогу, брызгаются.\n \n27 апреля\n \nВчера днем с работы домой звонил папа, сказал, чтобы я не открывала окна и форточки, вела себя хорошо и не выходила на улицу. Сказал, что у них авария и он задержится на работе еще немного. Ой, кажется, что-то говорят на улице, громко. Пойду послушать.\n \nГоворили что-то про временную эвакуацию и "неблагоприятную обстановку". Сказали выходить к дому с документами и вещами первой необходимости к 14-00. Но как же я пойду без папы, он сказал его ждать и никуда не выходить. Через полчаса уже нужно быть у дома.\n \nВ два часа дня к дому подъехали автобусы, и все наши соседи начали быстро в них залезать. Им дяденьки милиционеры помогали, что-то кричали, были очень нервные и бегали от автобуса к автобусу. А потом дяденьки милиционеры пошли в подъезд, они стучат во все двери и поднимаются ко мне!!!\n \nТолько-только вылезла из-под кровати, пряталась почти час, наверное. Милиционеры постучали в дверь, позвонили в звонок и потом пошли к следующей квартире. Мне страшно. Я боюсь, что они придут снова, меня найдут и увезут, и я потеряюсь. Смотрю в окно. На улице очень пусто, только по дороге иногда проезжают зелененькие военные машинки, похожие на маленькие танки на колесах. Из них вылезают страшные люди в серых костюмах и противогазах с какими-то длинными палками со шнуром, водят ими по траве и снова уезжают. Вечером один из них поставил у нашего дома какую-то желтенькую треугольную табличку, мне отсюда не видно, что там на ней. А еще я хотела кому-нибудь позвонить, узнать, где папа, а телефон больше не работает. И свет тоже. Я боюсь. Пока еще светло я достала из шкафа свою старую куклу, Машу. Буду ночевать с ней, одной страшно, а с Машей не страшно. Я представляю, что это она боится, а я ее успокаиваю, и мне так не страшно. Солнце садится.\n \n28 апреля\n \nНочью было страшно, на улице было тихо, но я просыпалась от какого-то сильного гула. А утром увидела, что над городом летают вертолеты. Много и часто. Летают к папиной станции и обратно, что-то возят. Света нет, газ тоже отключили, осталась только вода. Суп пришлось есть остывшим, а холодильник потек и разморозился. Что мне делать, если папа не вернется? Продукты же скоро испортятся, и мне нечего будет кушать. На улицу выходить боюсь, папа сказал не выходить, и дяди военные по улице ходят только в резиновых костюмах, а у меня такого нету. Очень страшно одной.\n \n29 апреля\n \nА сегодня утром пропала вода из крана и я не смогла умыться. Покушала хлеба, не знаю, можно ли есть то, что осталось в холодильнике, он совсем не морозит без света. Наверное, все-таки придется выйти на улицу, очень хочется кушать.\n \nВернулась с улицы. Сначала не могла выйти из дома, дверь подъезда закрыли на замок. Я расплакалась, долго толкала дверь, а потом вспомнила, что на площадке между первым этажом и вторым окошко легко открывается. Открыла, вылезла на козырек подъезда и оттуда по ветке дерева вниз. Поцарапалась, папа бы увидел - ругался бы на меня. А в городе никого нет! Вообще никого! Кругом пусто и страшно, ни одного звука. Только собаки бегают у домов, я пошла в гастроном, так за мной увязались сразу три и никак не хотели отставать, тыкались носами в ноги и вертелись вокруг, мешали идти.</text>
	</string>

	<string id="tanya_diary_article_info_part2">
		<text>Гастроном открыт, но в нем тоже никого нет. Взяла немного подсохшего хлеба, консервы и лимонад, хотя бы поем. В школу еще ходила, она закрыта. А потом долго не могла с авоськой залезть домой в подъезд. Снова плакала, а потом увидела старую лесенку у стены, кто-то из соседей со второго этажа приносил ее окна красить. Лесенка тяжелая, пришлось тащить ее вдоль стены, стараясь не опрокинуть. Почти час тащила, зато потом быстро залезла обратно. Вертолеты продолжают летать над городом, и дяденьки военные на своих зеленых танчиках все так же ездят. Папина станция уже почти не дымит, но обратно никто не приезжает. Жутко. Чтобы было не страшно, разговариваю с Машей и за нее отвечаю.\n \n1 июня\n \nВчера интересного ничего не было, а сегодня у меня радость - ко мне пришла кошка Люся дяди Пети с шестого этажа. Ее, похоже, тоже забыли, она голодная была. Дала ей немножко консервов. Все так же нет света, и воды тоже нет. Весь день сидели дома с Люсей и Машей, разговаривали и играли. Так привыкла уже разговаривать с Машей, что кажется не я за нее говорю, а она сама отвечает. Глупо, зато уже совсем-совсем не страшно. Но теперь другая беда - из-за того, что нет воды, нельзя дома в туалет ходить. Смывать нечем. Терплю, а когда совсем нет сил, вылезаю на улицу, хожу под кустик. Когда же уже папа вернется, пять дней его нет. А еще я что-то плохо себя чувствую, голова болит и живот. Вечером видела во дворе дядей с ружьями, они стреляли в собачек и собирали их в какую-то машину. Крепко держала Люсю, чтобы она не убежала, она пугалась выстрелов и поцарапала мне руки. Я боялась, что ее тоже застрелят и не отпускала ее.\n \n4 или 5 июля\n \nБыло очень плохо, я заболела. Постоянно тошнило, не могла встать с кровати. Видела очень страшные сны, Люся и Маша меня спасали. Люся мурчала и грела под боком, а Маша меня успокаивала и кажется, что-то делала, хотя мне наверное просто было так плохо, что почудилось или приснилось. Сегодня смогла встать с кровати и покушать, напилась лимонаду. Пугаюсь себя в зеркале, у меня лезут волосы и на руках какие-то пятна чешутся, шелушатся и облезают. Папа так и не вернулся, очень страшно и совсем нет сил. Потом спорила с Машей, Маша говорит какую-то ерунду про какую-то "лучевую" болезнь, и что я умру, если не пойду искать помощь.\n \nНаверное, 6 июля\n \nМне немного лучше, но волосы на голове почти совсем выпали, не могу смотреть на себя в зеркало, плакать хочется. Маша говорит, нужно срочно идти за помощью, говорит, нужно выйти к дядям солдатам на танчике, они хорошие и спасут меня. Жду пока проедет танчик, выбегу и буду кричать дядям солдатам "Спасите". Хочу взять с собой Машу или Люсю, двоих сразу унести не смогу, нет сил. Маша просит оставить ее и забрать лучше Люсю. Очень плакала, не хочу оставлять Машу, но она, наверное, права. Она ведь просто кукла, а Люся живая. Оставила Маше блокнотик и карандаш. Ой, кажется в конце улицы едет танчик. Надо бежать...\n \n(неразборчиво, другим почерком, очень мелкими печатными буквами)\n \nЧертов реактор, фонит, как сволочь, и уже ... (неразборчиво) ... весь город своим говном, скоро ступить шагу нельзя будет без ... (неразборчиво) ... бедная Таня, кажется, поймала большую дозу, едва откачала ее ... (неразборчиво) ... папа молодец, дома в аптечке все нужное нашлось ... (неразборчиво) ... не сможет вернуться, облучен, в госпитале сейчас ... (неразборчиво) ... уговорила выйти к солдатам. \n \nОна точно умрет, если ... (неразборчиво) ... все получилось, хотя солдаты ... (неразборчиво)... когда ее увидели. Подхватили ... (неразборчиво)... в брезентуху от химзы, спрятали под броню и очень быстро, почти не разбирая дороги ... (неразборчиво) ... медчасти... \n \nНадеюсь еще не поздно, она сможет ... (неразборчиво) ... \n \n... (неразборчиво) ... долго активно существовать без Тани, силы стремительно уходят ... (неразборчиво) ... увозят куда-то далеко, наверное, в Москву в больницу ... (неразборчиво) ... хорошо, вовремя ... (неразборчиво) ...... (неразборчиво) ... зачем я это пишу, все равно читать некому будет ... (неразборчиво) ... \n \nслмлс крндш</text>
	</string>	

	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Об энциклопедии</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>КПК бандита с фабрики</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Торговец: "Пробраться на блокпост и украсть оттуда кейс с отчётом военной экспедиции с севера Зоны".</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>КПК мёртвого новичка</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Фанат: "Помочь отбиться от наёмников, которые пришли и потребовали у новичков освободить лагерь. Все ныкаются, чтобы на глаза не попадаться, пропускают наёмников в лагерь, а потом по команде атакуем".</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet">
		<text>КПК Проводника</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_2">
		<text>Встреча с Доктором</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_quest_text">
		<text>Доктор: "Я буду ждать человека от Стрелка в тайнике группировки Стрелка. Если это свой - он знает место".</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Хорошо, я встречусь с человеком Призрака. Буду ждать его в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих, значит знает, где меня искать. Доктор.</text>
	</string>
	<string id="esc_flash_task_descr">
		<text>Торговец: "... мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них - звать Шустрый - нёс мне кой-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Короче: найди Шустрого, живого или мёртвого - главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка - а этот тут, в лагере. Спроси его. Наверняка что-то знает. C оружием и боеприпасами он тебе поможет".</text>
	</string>
	<string id="esc_fox_info">
		<text>Серый - Лису: "Один знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду cо своими людьми на Свалке в ангаре, если что - подходи".</text>
	</string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Один братан вчера ушёл на разведку к заброшенной мельнице, и о нём до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить и узнать куда он подевался.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Волк: "Принести динамит, который спёрли бандиты и спрятали его на фабрике. В помощь - под мостом разведчики, подойти и сказать: "Привет из преисподней" - пароль. Повести их в атаку".</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Волк: "Зачистить фабрику от бандитов с помощью моих разведчиков за мостом, потом прийти и отчитаться".</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>КПК мёртвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>... очнулся в конуре у какого-то типа, ничего не помню. При себе только КПК и фотография какого-то мужика. В КПК одна запись - убить Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Торговец: "Вернулся из рейда Лис, просит о помощи. Возможно знает о Стрелке".</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Лис: "Серый сидит в ангаре на Свалке - он знает о Стрелке больше".</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Торговец: "В НИИ "Агропром" у военных выкрасть результаты экспедиции и отнести в бар "100 Рентген" Бармену".</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>КПК Лиса</text>
	</string>
	<string id="storyline_fox_flash_info">
		<text>Дневник Шустрого. Торговец послал следить за военными в НИИ "Агропром". Туда припёрлись, всех постреляли - бандитов и военных. Нарыли что-то интересное, остальное передаю шифром *абракадабра, типа, шифр*.</text>
	</string>
	<string id="storyline_seryi_info">
		<text>Серый - Лису: "Один знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду на Свалке, если что - подходи".</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>флешка Шустрого</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Так-так... Артефакты... За ними тут все охотятся. Говорят, можно большие деньги за них срубить, да и свойствами они замечательными обладают... Так или иначе, я должен найти свой первый артефакт.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить её траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_secret_place">
		<text>Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря.</text>
	</string>
     <string id="esc_dinamit_to_volk_txt">
		<text>Волк попросил принести ему ящик с динамитом, который спрятан в сошедшем с рельс тепловозе. Кто его там спрятал Волк не объяснил, но предупредил, что там фонит сильно.</text>
	</string>
<!-- DotPack -->
	<string id="escape_trader_artnabor_text">
		<text>Торговец: "Заказчик просит достать набор артефактов-"пустышек".\nВот список: \n   Мамины бусы \n   Плёнка \n   Батарейка \n   Пружина \n   Пустышка \nПонимаю, что дело не из лёгких, потому и не тороплю.\nСидорович"</text>
	</string>
<!-- DotPack -->

<!-- Мирное получение Форта-15 у майора Кузнецова по заданию Сидоровича -->
	<string id="find_af_and_vodka">
		<text>Найти артефакт «Ломоть мяса» и бутылку водки для Кузнецова</text>
	</string>
	<string id="find_af_and_vodka_text">
		<text>Майор Кузнецов попросил принести ему артефакт «Ломоть мяса» и бутылку водки за модифицированный Форт.</text>
	</string>
	<string id="find_af_1">
		<text>Найти артефакт «Ломоть мяса»</text>
	</string>
	<string id="find_vodka_1">
		<text>Найти бутылку водки</text>
	</string>
	<string id="find_af_and_vodka_1">
		<text>Отдать артефакт «Ломоть мяса» и бутылку водки Кузнецову</text>
	</string>
<!-- Мирное получение Форта-15 у майора Кузнецова по заданию Сидоровича -->