	<string id="mil_actor_main_quest_descr">
		<text>По словам Генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки "Свобода", как я ее достану - дело мое. Но, как я понял, один из способов - это втереться в доверие к сталкеру "Свободы" Повару - со слов генерала, большому любителю выпить. Так что, надо на всякий случай затариться водкой, может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job_descr">
		<text>Необходимо помочь защитить Барьер от атаки со стороны Выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="mil_blockpost_job2_descr">
		<text>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар - по некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или монолитовцев. Надо помочь ребятам".</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_doc_descr">
		<text>У "Свободы" появились реактивные огнеметы М202. Две штуки. Один в арсенале, второй где-то в деревне.</text>
	</string>
	<string id="mil_courier_job_descr">
		<text>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завелся стукач... Павликом зовут. Информацию передает на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача - пойти за ним на хутор и узнать, кому он сливает. Он недавно ушел, так что придется догонять. Запомни: шлепнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придется убрать".</text>
	</string>
	<string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>... Cегодня мы отправились в деревню на очередную охоту за артефактами. Все как всегда.\n... Откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n\n... Я не помню, как я выбрался - это был настоящий ад... Моя голова раскалывается - образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чертова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть и мне станет легче.</text>
	</string>
             <string id="Crazy stalker flash">
		<text>КПК сумасшедшего сталкера</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
		<text>Зайти с долговцами на базу.\nУничтожить троих снайперов. \nУбить Лукаша.</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
		<text>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_bandit_descr">
		<text>Блин, эти козлы из "Долга" нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база "Свободы" рядом, так что их быстро оттуда выкурят.</text>
	</string>
             <string id="Bandit flash">
		<text>КПК бандита с хутора</text>
	</string>
	<string id="mil_flash_max_descr">
		<text>Сегодня прошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару реактивных огнеметов М202. Классная штука. Один взял Лукаш, а второй Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома.</text>
	</string>
             <string id="Max flash">
		<text>КПК Макса</text>
	</string> 
	<string id="mil_flash_ugrumy_descr">
		<text>1: "Черт меня дернул пойти на Радар, еле проскочил - совсем немного и был бы еще один экспонат с разжиженными мозгами".\n2: "Четверо бандитов окружили меня, как маленького, и я хорош - прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть - позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один все-таки меня задел, эх - старею..."\n3: "Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых и еще несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация бывшая при нем - это код к двери (19840519), но от какой, пока не предоставляется возможным узнать".\n4: "Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но, по крайней мере, затарились боеприпасами. Положу пока свой М202 в подвальчике, потом заберу".</text>
	</string>
             <string id="Ugrumy flash">
		<text>КПК Угрюмого</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
		<text>Воронин: "У "Свободы" есть несколько реактивных огнеметов М202, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию "Свободы" и выкрасть хотя бы один такой, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к "Свободе" и при удачном раскладе спереть М202. Я скину тебе информацию по местонахождению базы "Свободы". Там тебе надо найти некоего Повара, члена их группировки, он знает, где именно хранится это оружие. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его споить. Возьми для этого побольше водки".</text>
	</string>
	<string id="mil_go_to_miser_descr">
		<text>Хм. Награду выдаст Скряга на базе "Свободы"... Хорошее имя. Может, хоть на просроченную консерву расщедрится.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_hunters_task_descr2">
		<text>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</text>
	</string>
	<string id="mil_lukash_job_descr">
		<text>Лукаш решил нанести контрудар по отряду "Долга" на хуторе. Операцию возглавит Макс - один из ветеранов "Свободы". Моя задача - помочь им.</text>
	</string>
	<string id="mil_mad_flash_job_descr">
		<text>Что, интересно, может знать такого этот безумец на болоте? Разберемся. Главное не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта.</text>
	</string>
	<string id="Courier document">
		<text>КПК Павлика</text>
	</string>