	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Бармен: "Долг" дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят всё сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его КПК в качестве доказательства".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Для того, чтобы вступить в "Долг" тебе необходимо получить одобрение одного из самых авторитетных бойцов группировки. А также доказать лидеру "Долга", что ты достоин быть одним из них.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Бармен: "Твоя задача - уничтожение Тирана, лидера группы "Наёмников". Отряд наёмников прорвался на Дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесёшь мне КПК Тирана, награда твоя".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>Генерал Воронин: "Война со "Свободой" близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Я хочу, чтобы ты уничтожил лидера "Свободы" - Лукаша".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Капитан Иванцов: "... прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого - войди внутрь, возьми папку и принеси её мне. Что может быть проще, верно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для "Долга" или нет".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>Охотник: "Верни ружьё. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Волкодав: "У нас тут небольшая охота. Зажали учёных, там за вертолётом. Мои ребята потихоньку их обстреливают, чтоб не сбежали. Ты давай подключайся, сейчас будем добивать. Если поможешь, то отдам тебе скафандр научный, из сбитого вертолёта вытащили. Твоя цель - профессор Круглов, убей его, иначе сбежит он во время боя, я их породу знаю. Если убьёшь его - скафандр твой, нет - значит не судьба".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Бармен: "Защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться, координаты бункера я знаю. Не забудь, что прототип не сможет бесконечно защищать тебя от излучения, поэтому ты должен как можно быстрее пробиться в бункер под антеннами и отключить "Выжигатель". Всё, что тебе надо сделать - это пробраться к антеннам и отключить их".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Круглов: "Cталкер, помоги! На нас напали наёмники, половина наших погибла. Помоги нам, мы в долгу не останемся".\n \n "... ты там осторожней, их человек пятнадцать, точно мы не знаем".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Круглов: "Мы возвращались с Янтаря, когда нас сбили наёмники. Говорят, что им информация нужна, но я-то знаю - перестреляют они нас. Выведи меня к Янтарю и я поделюсь с тобой тем, что знаю о вашем Выжигателе мозгов, а Бармен тебе за это хорошо заплатит. Боец из меня плохой, но я знаю дорогу, поэтому я буду вести, а ты прикрывай нас по пути".</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Бармен: "Надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х-16, чтобы достать недостающую часть документов".</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Просмотрел документы, которые нашли военные в бывшем НИИ. Вывод такой: этот институт, последние годы до катастрофы, являлся прикрытием негосударственной лаборатории Х-18, которая, судя по всему, проводила некий таинственный эксперимент. Где находится лаборатория - документы ответа не дают. Военные про эту лабораторию тоже, судя по всему, ничего не знают. М-да... Загадки множатся... Но, возможно, это нить, которая нужна торговцам. Ну что ж, теперь предстоит путь дальше на север, к торговцу по кличке Бармен.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>М-да... невесёлое это место лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял - это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно: блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Хм-м... Торговцы действительно многое накопали по этим лабораториям. Для Бармена не стала неожиданностью информация про излучатели и про Х-16. И теперь он уверен, что этот "Выжигатель мозгов" рукотворен. Он думает, что лаборатория Х-16 находится недалеко от лагеря учёных возле озера Янтарь. Они как раз изучают там излучение, которое похоже на действие Выжигателя. Так что сейчас мой путь лежит к учёной братии Зоны.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Встретился с Барменом. Проглядев документы с Агропрома, он предположил, что лаборатория Х-18 находится в так называемой Тёмной Долине и предлагает мне туда наведаться на предмет поиска информации и документов. Говорит, что уже посылал разведчиков-долговцев с заданием проникнуть в это подземелье. Но они пропали. Бармен предположил, что они попали в плен к бандитам - у тех там база недалеко. А если это так, то всё, что нарыли долговцы будет у лидера бандитов - Борова. Бармен, призывает к осторожности и... явно чего-то недоговаривает про это подземелье. Ну да ладно, за работу: сначала пообщаться с Боровом, а если "разговор" удастся, то потом лезть под землю.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Ну что ж, я готов идти на Выжигатель. От Психа я узнал время понижения мощности излучения и о безопасном месте, где я смогу дождаться этого времени. В другое время моя пси-защита всё равно не поможет. Мне придётся найти вход в подземный бункер лаборатории Х-10, а внутри, путь к управлению антеннами Выжигателя мозгов.</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>КПК Гордона</text>
	</string>
	<string id="descr_voronin_kaligula_task">
		<text>Воронин предложил обменять жизнь Калигулы на мои вещи. Недавно бандита видели в баре. Осталось придумать, как заманить Калигулу на арену.</text>
	</string>
	<string id="descr_voronin_kaligula_task_kill">
		<text>Это было не сложно. Пара намеков и он уже сам тащит меня на арену. Осталось победить, а это судя по рассказам Воронина будет совсем не так просто...</text>
	</string>
	<string id="descr_voronin_kaligula_task_dead">
		<text>Фууух. Калигула мертв. Оказывается, он пользовался каким-то мощным артефактом, защищающим от пуль. Можно возвращаться к Воронину и забирать свои вещи.</text>
	</string>
	<string id="descr_voronin_tower_task">
		<text>Живодеров попал в какую-то непонятную аномалию в Старой башне. Придется идти выручать, если хочу вернуть свои вещи.</text>
	</string>
	<string id="descr_meet_odnoglaziy">
		<text>Какой-то странный сталкер, назвавшийся другом Одноглазого, уговаривал отдать флешку. Сказал, что Одноглазый ждет меня на выходе из бара в сторону армейских складов. Надо там поосторожней - не нравится мне все это...</text>
	</string>
	<string id="descr_find_bar_band_shron">
		<text>В КПК Князя нашлись координаты схрона. Это совсем близко. Надо пойти и забрать флешку</text>
	</string>

	<string id="vinyls">
		<text>Найденные пластинки</text>
	</string>
	<string id="plastinka_1">
		<text>Леонид Утесов</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_1">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nУ Черного моря - 3:14\nМосковские окна - 4:48\nРаскинулось море - 4:02\nДорогие москвичи - 2:55</text>
	</string>
	<string id="plastinka_2">
		<text>Гарик Сукачев</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_2">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nПрощай, мой друг - 5:12\nХочет хоть кто-то - 6:13\nНочной полет - 5:33\nЗнаю я, есть края - 4:24</text>
	</string>
	<string id="plastinka_3">
		<text>Советская эстрада</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_3">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nЛаванда - 4:49\nМиллион алых роз - 5:51\nСтарый отель - 3:57\nЭтот мир - 3:04\nЖил-был я - 4:03</text>
	</string>
	<string id="plastinka_4">
		<text>Русский рок</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_4">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nРожденный в СССР - 4:27\nКукушка - 6:34\nПрощальное письмо - 3:39\nНе спеши - 3:52\nКуба - 3:27</text>
	</string>
	<string id="plastinka_5">
		<text>Владимир Высоцкий</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_5">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nКони привередливые - 5:40\nПротопи баньку - 7:38\nБаллада о детстве - 5:26\nНа Большом Каретном - 2:10\nДве судьбы - 5:10</text>
	</string>
	<string id="plastinka_6">
		<text>Зарубежная эстрада</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_6">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nHumperdinck - 3:12\nMary Hopkin - 3:37\nMarie Laforet - 2:36\nAndy Williams - 2:05\nBill Withers - 3:25\nTerry Jacks - 3:24\nTom Jones - 2:22</text>
	</string>
	<string id="plastinka_7">
		<text>Классический рок</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_7">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nChristie - 2:48\nCream - 4:59\nDavid Bowie - 3:59\nDeep Purple - 3:44\nEric Burdon - 3:51\nGolden Earring - 6:26\nProcol Harum - 3:38</text>
	</string>
	<string id="plastinka_8">
		<text>Рок-баллады</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_8">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nDon Fardon - 3:28\nEric Burdon - 4:38\nUriah Heep - 4:44\nRenaissance - 3:04\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 2%c[default] \nOscar Benton - 3:53\nRainbow - 3:43\nOzzy Osbourne - 3:22\nRolling Stones - 4:32</text>
	</string>
	<string id="plastinka_9">
		<text>Поп-хиты</text>
	</string>
	<string id="enc_plastinka_9">
		<text>\n \n%c[255,231,168,12]Сторона 1%c[default] \nGrace Jones - 4:29\nStatus Quo - 4:39\nJessica Jay - 6:18\nLaid Back - 4:14\nSteve Miller Band - 5:08\nThe Rubettes - 3:31</text>
	</string>