<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="talk_about_psy_emission">
		<text>Ну, самых сильных известных источников такого излучения два: печально известный "Выжигатель Мозгов" и территория завода "Росток".
		Поэтому именно в этих местах зомбированных сталкеров встречается больше всего.
		Ходят слухи, что за АЭС есть еще один мощный источник и, вроде, он является причиной Пси-Выброса. Но там никто не бывал, так что верить или нет, решай сам.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_zombied_stalker_1">
		<text>Самое принципиальное отличие состоит в их манере поведения: не потревоженные ничем, зомбированные бесцельно слоняются из стороны в сторону. Их можно легко обнаружить на большом расстоянии по характерной походке и нечленораздельному бормотанию. 
Во время боя они не применяют каких-либо тактических приемов, с целью уйти от обстрела или укрыться.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_snork_1">
		<text>Взамен утраченного разума у них быстро развились животные инстинкты, позволяющие выживать в условиях Зоны. В результате последовавших за Выбросом мутаций, эти, уже животные, не только
выжили, но и приспособились к новым условиям, приобрели новые качества.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_snork_2">
		<text>- общая для всех существ Зоны высокая регенеративность, плотоядность и, безусловно, обостренное ночное зрение.
Изначально более сильные ноги трансформируются в задние конечности с уникальной подвижностью голеностопа, что позволяет этим существам, из-за
исходных анатомических особенностей медленно передвигающимся на 4х конечностях, совершать значительные прыжки и дает возможность наносить 
значительные повреждения, опять-таки, ударами задних конечностей.</text> 
  	</string>
	<string id="talk_about_snork_3">
		<text>Излюбленная среда обитания снорков - это высокорадиоактивные участки местности,
как правило, расположенные рядом с так называемым "Выжигателями мозгов", очевидно, дающими
этим существам преимущество в охоте на крупную дичь и, к сожалению, на людей.
Встречаются снорки и в искусственных норах - подвалах, развалинах.
\n \nПопуляция снорков явно увеличивается с приближением к центру Зоны, на периферии 
же, как правило, они попадаются реже.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_snork_4">
		<text>- чернобыльскими псами - однозначно нет, так как хоть снорки и животные, но альфа-
  волны биотоков мозга у них остались человеческими, не совпадающими с таковыми
  у чернобыльских псов.\n \n
- контроллерами. Вопрос сложный. На периферии места обитания снорков и контроллеров
  не пересекаются и нам не удавалось застать снорков, управляемых контроллерами.
  С приближением к центру Зоны, в Припяти например, плотность мутировавших
  организмов возрастает и данная ситуация вполне возможна. Весь вопрос в том,
  достаточно ли в мозге этих животных осталось "человеческой основы" для 
  пси-подключения к нему мозга Контролера.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_snork_5">
		<text>Но есть немало тайн, связанных со снорками.
		- почему у всех снорков - противогаз, берцы и кобура?
- почему все особи имеют схожие повреждения хребта?
- вообще, почему они все так похожи друг на друга? (шум в зале) 
- почему, раз у этих существ нет способа размножения - нет самок - их до сих пор
  не уничтожили другие обитатели Зоны? 
- сколько же их было, этих погибших ликвидаторов, послуживших "исходным материалом"
  для снорков? (шум в зале усиливается) 
- и, самое главное, кто-нибудь видел труп снорка недельной давности?(тишина в зале)
  хотя бы кости? или фрагменты тела?</text>
	</string>
	<string id="talk_about_snork_6">
		<text>Я думаю, что столь похожие друг на друга снорки - это какие-то дубликаты исходного образца. Откуда он появился - другой вопрос. То, что они произошли от людей - сомнений нет. 
Если есть причина появления таких дубликатов, или клонов этих существ, то пока мы не устраним этот таинственный источник их воспроизводства, мы не сможем уничтожить их никогда...</text>
	</string>
	<string id="talk_about_chimera_1">
		<text>Причина их появления неизвестна, как и причина появления большинства монстров. Это удивительно подвижная тварь. А еще - удивительно живучая и злобная, раз вцепившись, уже не отпустит. Или ее, или она. А давление челюстей химеры, я извиняюсь, сопоставимо с давлением хорошего промышленного пресса... Химера убивает всех, без разбору. Даже если не голодна.
А голодная химера становится еще опасней и нападает даже на других химер, не брезгуя и мертвечиной. "Излюбленной" пищей для нее является мясо кабанов-мутантов и, к сожалению, человека...	У нее есть что-то кошачье, стремительное, бесшумное.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_chimera_2">
		<text>После каждого внезапного перемещения химера ненадолго замирает в полной неподвижности, растворяется в окружающем пейзаже, и пойди пойми - то ли померещилось что, то ли ветер колыхнул кусты… 
Если не знать, что именно искать, что высматривать, рискуешь обнаружить химеру в тот момент, когда она, подобравшись к жертве на минимальное расстояние, припадет к земле для последнего прыжка.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_chimera_3">
		<text>Видишь ли, поведение этой твари настолько непредсказуемо, что его невозможно ни понять, ни объяснить. В свое время я пытался заняться изучением химер. Но очень скоро понял, что ничего из этого не получится. Хотя у нее две головы, но когда мы пытались установить с ними контакт, было ощущение, что разум у этих голов один и находится где-то в другом месте. 
Каждая химера обладает уникальными, присущими только ей одной качествами. Поэтому даже самые тщательные наблюдения за одной из особей ничего не дают для понимании другой. Кроме того, как я уже говорил, химеры категорически отказываются идти на контакт. 
Пожалуй, это единственное порожденное Зоной существо, наделенное разумом, с которым невозможно установить контакт, пусть даже на самом примитивном уровне.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_chimera_4">
		<text>Внешне ничем не отличаясь от химеры обычной, химера электрическая способна 
кратковременно создавать вокруг себя мощный электрический разряд, поражающий 
все живое в радиусе 2-5 метров и, благодаря высокой насыщенности почвы Зоны 
аномальным электричеством, наносящий смертельные поражения в радиусе около 
15-20 метров.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_chimera_5">
		<text>Скорость затухания заряда по вертикали значительно выше, чем по горизонтали и, предположительно, спадает до условно безопасных значений уже на высоте более 3-4х метров. Естественно, при осадках, а 
особенно в грозу, ситуация резко меняется (ухудшается).
\n \nЗнание этой особенности позволило некоторым охотникам выжить после столкновения с химерой электрической. Как правило, им удавалось завалить монстра с 
высоких камней, построек и тому подобных возвышений с помощью полусотни (!) бронебойных патронов или 
3х-4х метких выстрелов из подствольного гранатомета в область головы монстра.</text>
	</string>
	<string id="talk_about_chimera_6">
		<text>Характерно, что в желудочно-кишечном тракте химер иногда находят артефакты, 
называемые охотниками "Колобок". Выскажу смелую гипотезу, что поедание таких 
артефактов и превращает химеру обыкновенную в химеру электрическую.  
\n \nИзучить электрогенерирующие органы химер в лабораторных условиях и снять 
точные характеристики генерируемого ими электрического поля до сих пор не 
представляется возможным, так как еще никому не удавалось поймать это существо,
а доставляемые охотниками тела в силу понятных причин находятся в весьма плачевном состоянии, попросту говоря - "решето".</text>
	</string>
<string id="talk_about_krovosos_1">
<text>Хотя о кровососах слышали все, не так уж и много счастливцев, которые остались живы после встречи с ними. Сам я видел их только на фотографии. 
Но, по рассказам этих счастливцев, кровосос
представляет из себя высокое сутулое человекоподобное существо со множеством щупалец в
районе рта, местами покрытого короткой шерстью. Судя по всему, эти мутанты предпочитают
одиночный образ жизни, хотя иногда встречаются группы, состоящие из нескольких
особей. Селиться стараются в безлюдных местах, таких как: подземелья, сырые подвалы
и покинутые постройки. Кровососов можно встретить в окрестностях НИИ "Агропром",
катакомбах под институтом, в Темной долине, на Дикой Территории и конечно же в печально
известной деревне у Армейских складов, прозванной сталкерами "деревней кровососов".
Свою отличительную способность становиться практически невидимыми они используют
для охоты и маскировки, стараясь подкрасться к жертве незамеченными, чтобы нанести ей
смертельный удар мускулистой, снабженной острыми когтями лапой.</text>
</string>
<string id="talk_about_krovosos_2">
<text>Сталкеру, столкнувшемуся с кровососом, важно различать два типа его поведения – атака
и состояние покоя. В первом, наиболее распространенном случае, необходимо определить
направление исходящей угрозы, после чего надо быть готовым открыть огонь на поражение.
Эффективнее всего целиться монстру прямо промеж глаз, так как своим свечением они
выдают местоположение кровососа, пока сам он остается невидимым. Также важно не
поддаваться панике, не предпринимать попыток убежать, - знайте, кровосос догонит вас. При
втором раскладе, мутант не подозревает о вашем присутствии. Отступать целесообразно
только по своим следам, но, если вы уверенны в своих силах, то лучше обезопасить себя и
других сталкеров, пристрелив кровососа точным выстрелом в голову из достаточно
мощного оружия.</text>
</string>
<string id="talk_about_krovosos_3">
<text>Неповрежденные в бою щупальца кровососа являются интересным объектом для изучения,
а редкость этого товара обеспечивает ему стабильную цену у ученых. Скорее всего, это
видоизмененные ротовые органы – язык, щеки и нижняя челюсть. С их помощью кровосос
питается, оставляя от своих жертв лишь высохшую, напоминающую мумию оболочку.
В заключение, хотелось бы сказать, что не стоит записывать себя в покойники при встрече
с кровососом, ведь, зная его сильные и слабые стороны, вполне возможно выйти из
схватки победителем.</text>
</string>
<string id="talk_about_plaque_rat_1">
<text>"Чумная крыса" - это мутировавшие лабораторные крысы, сбежавшие из вивария (поэтому встречаются, в основном, в лаборатории Х-18). 
В результате опытов у крыс была изменена ткань мозга, в которой выращивали мух-мутантов.</text>
</string>
<string id="talk_about_plaque_rat_2">
<text>Мухи - переносчики гена, вызывающего мутацию головного мозга, то есть подготавливающего место с наиболее благоприятными условиями для развития личинок, как следствие приводившее к разрушению головного мозга и псевдосмерти. 
Там же проводили испытания по воздействию мух на человека (зомбированные - носители личинок мух). Эксперимент до конца доведен не был, мозг, без дополнительной обработки комплексом излучений, отторгал яйца мух. 
Сами мухи, на данном этапе, могут нанести многочисленные ранки, которые вызывают обильное кровотечение, а также занести инфекцию. Название "Чумная крыса" произошло от названия проекта "Чума века ХХI" 
</text>
</string>
<!--Kruglov i Semenov rasskazyvayut o zone-->
<string id="talk_about_horrortime_1">
<text>Хорошо, слушай. Для Зоны вполне уместно говорить, что в ней периоды относительно длительной стабильности сменяются короткими периодами нестабильности (выбросом и возможным последующим "временем ужаса"). 
Период нестабильности отличают смены аномалий, появление артефактов, интенсивное изменение активности монстров. 
Если в этот период появляется ряд нестабильных (короткоживущих) образований: фантомов и подвижных аномалий, то это время принято называть "временем ужаса". Поскольку во время ужаса происходит изменения пси-аномалиий, рождаются фантомы, подвергающие обитателей зоны пси-ударам, а также во "время ужаса" сталкеры испытывают головокружение и галлюцинации, то этот период называется также "пси-выбросом". 
Часть образований, появляющихся во "время ужаса", исчезают бесследно к его окончанию. </text>
</string>
<string id="talk_about_horrortime_2">
<text>Верно. Подвижные аномалии возникают, когда исчезают старые и появляются новые аномалии. Таким образом, подвижные аномалии - это некоторая промежуточная стадия перехода всех аномалий из одного стабильного распределения в другое. 
Поэтому подвижные аномалии также нестабильны и чаще всего исчезают к окончанию "времени ужаса".</text>
</string>

<string id="talk_about_horrortime_3">
<text>Фантомы - это результат взаимодействия пси-поля и сознания людей. Причем ученым удалось выяснить, что эффективность рождения фантомов и их форма зависят от психического состояния человека. 
Часть фантомов видят большинство сталкеров, однако некоторая часть может быть видна только одним человеком и, по-видимому, является порождением его сознания. 
</text>
</string>

<!--Dialogi s odinochkami na Svalke-->
<string id="stalker_garbage_1">
<text>Зона затягивает в себя покрепче наркотика. Посидишь в предбаннике (на Кордоне, значит) неделю и все - начинает что-то грызть изнутри, требовать снова пройтись по той самой грани, за которой конец, смерть. 
И хорошо, если за это время находится заказчик, и в Зону уходишь не просто так, потому что не можешь без этого, а по делу, которое принесет прибыль. 
Собственно из-за прибыли, в основном, сюда и попадаешь. Артефакты раньше приносили большие деньги. Не сказать, что легкие, но все же. 
Тут люди матереют, превращаются из туристов в сталкеров и есть даже такие, что постепенно забывают о прибыли, получая наслаждение от опасностей и всего нового, что присуще Зоне.</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_2">
<text>Многие до сих пор сейчас живут охотой на артефакты, хотя денег они сейчас стали меньше приносить.</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_3">
<text>Поначалу ученые засыпали заказами, частные коллекционеры подкупали военных и тоже болтались по всем предбанникам вокруг Зоны, скупая все, что выносили сталкеры. 
Теперь стало труднее. Конечно, после выбросов в Зоне появляются артефакты, но многие из них уже практически не стоят того риска, с которым их добываешь. 
Их у ученых и коллекционеров уже накопилось немалое количество, и закон спроса и предложения взял свое. Такие артефакты как "выверт", "медуза" и им подобные скупают уже практически за бесценок, и опытные сталкеры их уже даже не подбирают, оставляя новичкам - пусть радуются и не лезут вглубь зоны. 
Новичок в глубине зоны - труп. Доказано Зоной.</text>
</string>
<string id="stalker_garbage_4">
<text>Собираю конечно. "Батарейка", "Колобок" и прочие середнячки до сих пор еще прилично стоят, и ими не брезгует никто, а вот найти "Душу" - это уже редкая удача. Ученые до сих пор клянчат этот артефакт, но редко кому из сталкеров везло найти хотя бы две "Души", 
а единственную найденную только глупец мог продать - и самому сгодится. А за хорошие деньги можно у ученых в лаборатории Сахарова сделать очень дорогие и нужные артефакты искусственного происхождения - трансмуты. Но только туда еще добраться надо.</text>
</string>
</string_table>
