	<string id="pri_decoder_docs_conclusion">
		<text>Тайник в Припяти</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>В тайнике я нашёл короткий отчёт о том, как мы вместе с Клыком проникли внутрь подземных галерей вокруг Саркофага на ЧАЭС и нашли некую подозрительную дверь. Клык сказал, что к следующему разу соберёт дешифратор для электронного замка. Потом мы были вынуждены спасаться бегством. Там немерено патрулей монолитовцев. Ну что ж. Готовый дешифратор я тоже нашёл в тайнике. И есть план, как найти эту дверь. При этом, как я понял, приближаться к Монолиту смертельно опасно - во всяком случае, мы избегали прошлый раз проникать под Саркофаг над разрушенным реактором. А Монолит, судя по всему, именно там.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_i_am_gunslinger_recall_article">
		<text>Я - Стрелок!</text>
	</string>
	<string id="pri_i_am_gunslinger_recall_txt">
		<text>Теперь не осталось ни малейших сомнений. Я всё вспомнил, совершенно однозначно. В прошлом году, в начале августа, мы вместе с Призраком и Клыком обнаружили, что "Выжигатель" периодически сильно снижает свою мощность. Видимо это было связано с циклами охлаждения установки. Выбрав один из таких моментов, мы прорвались в центр Зоны. Добрались и до ЧАЭС, где столкнулись с огромной стаей испуганных крыс, до сих пор этот момент снится. После того как мы нашли на ЧАЭС подозрительную дверь и решили вернуться, чтобы Клык собрал для неё дешифратор, на нас натолкнулся патруль Монолита, завязался бой. В бою я потерял Призрака и Клыка, и отступая, вынужден был залезть внутрь реакторного зала четвертого блока. Там я и обнаружил зловещий Монолит - "Исполнитель желаний". Я был сильно ранен, силы покидали меня, но зов Монолита, тем не менее, отпечатался в памяти очень отчетливо. В итоге я потерял сознание, не успев доползти до него, что и спасло мне жизнь. Клык и Призрак нашли меня, и в обход патрулей умудрились вынести со станции. Это я помню обрывками, я видимо бредил и постоянно вырубался. Помню как друзья спорили, тащить меня или нет, Клык считал что я не выживу, но Призрак настоял на том, чтобы тащить меня с собой. В итоге им удалось прорваться, и они дотащили меня до Доктора. Когда я в итоге очнулся, я сразу отправился на Север, но не дошел даже до нашего тайника - попал под выброс. Пришлось возвращаться, опять раненым, и снова приходить в себя у Доктора. В следующий раз я был более осторожен и наконец добрался до тайника, где меня ждали очень хреновые новости. Пока я валялся у Доктора, Клык с Призраком решили отправиться к ЧАЭС без меня и попали в засаду наемников. Клык погиб. Не дождавшись Призрака в тайнике (он в это время уже погиб в лаборатории на Янтаре), я снова отправился на ЧАЭС и снова попал в засаду, но на этот раз уже не было никого, чтобы меня вытащить оттуда. В итоге Монолитовцы подвергли меня "промывке мозга" и я на грузовике смерти отправился обратно в Зону, уже не имея ни малейшего понятия о том, кто я, с татуировкой на руке и заданием убить самого себя. </text>
	</string>	
