<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<string_table>
	<string id="dialog_guider_2_0">
		<text>Спасибо, что воспользовался моими услугами. Устал я что-то в дороге с тобой. Присяду, отдохну...</text>
	</string>
	<string id="final_battle_run_run_run_dialog_1_1_1">
		<text>Твою мать, бежим скорее!</text>
	</string>
	<string id="final_battle_run_run_run_dialog_1_1">
		<text>Нет времени объяснять! Бежим, скорее бежим! Военные собираются нанести по Генераторам ядерный удар!</text>
	</string>
	<string id="final_battle_run_run_run_dialog_1">
		<text>Что происходит, ты кто?</text>
	</string>
	<string id="final_battle_run_run_run_dialog_0">
		<text>Меченый, как здорово, что я тебя застал!</text>
	</string>
	<string id="dialog_guider_2_1">
		<text>Удачи.</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_0">
		<text>Сидорович, а какие-то личные поручения есть? Надоело хабар носить...</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_1">
		<text>Поручения есть всегда, а вот желающих помочь, к сожалению, мало становится. Вот что я тебе могу предложить, выбирай:</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_no_job">
		<text>Нет, работы для тебя пока нет.</text>
	</string>
	<!-- Гитара сидора -->
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_2">
		<text>Найти гитару</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_3">
		<text>Тут несколько новичков чего-то там отмечали на днях, ну и захотелось им песен, чтоб под водочку да под гитару. Просили, умоляли, божились... Короче, дал я им инструмент. Так они, растяпы, нализались до поросячьего визга, гитару где-то здесь в лагере потеряли и теперь найти не могут, потому как не помнят ни черта... Меченый, может у тебя получится найти ее? Награда, конечно, не бог весть что, но и дело несложное. Гитара у меня хорошая, не битая совсем, жалко. Дорога мне как память. Порасспроси сталкеров в лагере, авось кто-нибудь да подскажет.</text>
	</string>
	<!-- "Сделка с военными" -->
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_5">
		<text>Сделка с военными</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_6">
		<text>У нас тут намечается небольшая сделка с доброжелательным представителем местного военного контингента, скажем так... Короче, мы отдаем ему десяток артефактов, а он нам за них - партию новых автоматов, неучтенных. Воякам по ошибке прислали, а они, как обычно, - вид сделали, что и не было ничего, хе-хе. Надо отнести военным под мостом сумку с артефактами и забрать у них взамен ящик с оружием. Он будет тяжеловат конечно, но на горбу тащить его тебе не придется. К мосту поедешь на запорожце, что у нас в лагере стоит, на нем же ящик с автоматами обратно привезешь, понял? Таков уговор, так что смотри там, без самодеятельности. Да и тебе легче, а то вдруг себе еще спину надорвешь, выхаживай тебя потом... Опять... Ну, что, берешься?</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_7">
		<text>Берусь, куда деваться...</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_u_sidora_8">
		<text>Вот и хорошо. Значит, сейчас дуй к Волку - контейнер у него возьмешь. Ящик с оружием потом вези к нему же.\nДа, и еще: не вздумай к военным на другой машине приезжать! Повторяю, у нас уговор, что посыльный приедет на запорожце. Кстати, колымагу заправишь сам.\nА что, ты же не надеялся, что все будет прямо на блюдечке, да с голубой каемочкой? То-то же. Ну, с Богом!\n Чуть не забыл! Вот тебе награда за флэшку.</text>
	</string>
	<!-- "Спасти сталкера из плена вояк с блокпоста" -->
	<string id="esc_start_kvests_blockpost_plennik_0">
		<text>Спасти пленного с блокпоста</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_blockpost_plennik_1">
		<text>Был у нас тут как-то новичок один. Решил он прогуляться... Тоже мне, парк культуры и отдыха нашел! Короче, наткнулся он на патруль военных. Те стрелять не стали, а зачем-то отвели его на блокпост. Мне сигнал SOS недавно пришел от него: утверждает, что смог сбежать из плена, но убежал не в ту сторону. Теперь, чтобы вернуться, ему нужно пройти блокпост, а один он не справится. Меченый, предлагаю тебе перестрелять этих вояк на блокпосту к чертовой матери и спасти горемыку. Естественно, один ты против целого блокпоста не попрешь. Я организую спецотряд, человек так из 10, вместе вы быстро разберетесь с зольдами. Ну, как, согласен?</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_blockpost_plennik_2">
		<text>Значит так. Я сейчас свяжусь со спецотрядом. Они будут тебя ждать к востоку от блокпоста, их координаты я тебе в ПДА скинул. Все, можешь идти. Удачи!</text>
	</string>
	<!-- "Сделка с военными" -->
	<string id="esc_start_kvests_know_do_mils_near_anomaly_0">
		<text>Военные у аномалий</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_title">
		<text>Военные у аномалий</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_find_military">
		<text>Выяснить цель прибывания военных на точке</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_tell_sidr">
		<text>Доложить Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvests_know_do_mils_near_anomaly_1">
		<text>Значит так. До меня дошла информация, что у нас тут недалеко от лагеря ошивается группа военных, человек пять. Что-то они ищут в овражке с аномалиями... Надо бы разузнать, что они там ищут, или что уже нашли, что вряд ли. Иначе их бы уже след простыл. В общем, сходи, разведай, что да как. Только ни в коем случае не стреляй по ним, понял?! Нам лишние проблемы с вояками не нужны. Берешься за дело?</text>
	</string>
	<!-- "Наемники на Кордоне" -->
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_0">
		<text>Наемники на Кордоне</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_1">
		<text>На Кордоне совсем недавно видели наемников. Те двигались в сторону Свалки, а позже их на Свалке в лесу засекли. Я вот думаю: неспроста все это. Надо бы узнать, что это они тут у нас забыли. Наймов вообще тут не часто встретишь, значит они явно что-то задумали. Вот я и опасаюсь, как бы нам эти задумки боком не вылезли. Возьмешься за дело?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_2">
		<text>Я берусь. Что мне нужно сделать?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_start_3">
		<text>Есть у меня одна идея... Давай-ка мы их прослушаем. Я тебе дам направленный микрофон, через который мы сможем записать их разговор. Что ты усмехаешься? У меня много такого, о чем тебе в башку твою амнезийную и мысли не прийдет! Короче так: тебе нужно подойти как можно ближе к наемникам, не подымая шуму, и включить его. Давай, шуруй. Удачи!</text>
	</string>
	<!-- "Гость на Элеваторе" -->
	<string id="esc_start_kvest_qest_on_elevator_0">
		<text>Гость на элеваторе</text>
	</string>
	<string id="esc_start_kvest_qest_on_elevator_1">
		<text>В общем, дело обстоит так: мне тут шепнули, что на элеваторе, ну, за мостом который, двое новичков заметили, как кто-то сидит и курит на чердаке. Ясное дело, они слиняли от греха подальше, - уж больно место удобное для засады, пулю бы не схлопотать. А я не могу спать спокойно, когда под самым боком непонятки такие... Вот и разузнай, что за гость такой таинственный там обосновался и какого хрена он у нас на Кордоне забыл. Проверишь?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_0">
		<text>Слушай, Бармен, ты за какие такие провинности меня убрать надумал?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_1">
		<text>Я?! Тебя?! Меченый, у тебя голова в порядке вообще?! Нафиг ты мне сдался! Если бы я хотел тебя убрать, то ты бы уже тут не стоял и не разговаривал со мной. Или у тебя есть основания утверждать, что я на тебя охоту открыл?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_2">
		<text>А ты полюбуйся вот на это (показать винтовку).</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_3">
		<text>Опаньки! Вот значит как... Хм-м...\nТы где эту пушку нашел?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_4">
		<text>Один хмырь на Кордоне пытался меня из нее пристрелить, но после первого же выстрела она у него в руках взорвалась. Ему затвором всю голову разворотило, так что его не расспросить, сам понимаешь. С трупа я винтовку и подобрал. По глазам вижу - тебе что-то известно.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_5">
		<text>Да, ты прав - кое-что мне известно. Выкладываю, как на духу. Не думай, Меченый, за тобой никто не охотится. А тот сталкер, что стрелял в тебя - это снайпер, которого я нанял для устранения одного человечка. Видать, он тебя перепутал с настоящей целью.\nВот же блин, теперь такая заваруха начнется, ты себе представить не можешь... Короче, Меченый, раз такое дело, я раскрываю перед тобой карты: мне нужно, чтобы один сталкер откинул копыта. Заказали его очень серьезные люди, и за весьма приличные деньги. Видимо, тот сталкер серьезно перешел им дорогу. Сам понимаешь, заказчик подробности мне не сообщал. Отказать ему я не мог - мне же боком вылезет. Но при этом, никто не должен был знать что да как. Исполнитель тоже должен был отправиться вслед за клиентом.\nНу и сделал мне местный умелец тротиловый патрон. Знаешь про такие? Пуля, выпущенная из него, летит так же, как и из обычного порохового патрона. Но взрыв тротила настолько силен, что разрывает оружие и убивает стрелка. Все бы получилось, но снайпер перепутал цель, зараза...</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_6">
		<text>Скотина ты, Бармен! Я сейчас тебя этой же винтовкой инвалидом сделаю на всю жизнь, зараза!</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_7">
		<text>Слушай, не кипятись! Успокойся, ладно? У меня выхода не было - таким людям не отказывают... Меченый, раз все равно ты все узнал - мне пригодится твоя помощь. Заодно и в доле будешь - в качестве компенсации за такой "сюрприз". Я в таких делах на одну фигуру не ставлю, потому на крайний случай нанял киллера. Твоя задача будет убрать этого киллера. Но, внимание! Сделать это нужно только тогда, когда он устранит свою цель. Чтобы концы в воду. Только ты не думай, тебя я убирать не собираюсь по очень простой причине: не справятся, а ты потом опять ко мне прийдешь, но уже не с разговорами...</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_8">
		<text>Но награда должна быть достойной. А что за цель? Что он натворил?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_9">
		<text>Да тот сталкер, насколько я понял, нашел проход в Мертвый Город. Хрен его знает, что там и как завязано, но кое-кто сильно не хочет, чтобы он туда попал. Проход, как я понял, идет через старый заваленный тоннель, и чувак этот с собой динамит тащит, чтоб завал там расчистить. Заказчик как-то про это прознал и вышел на меня. А я в принципе и сам заинтересован, чтобы он туда не пролез - страшное это место, Меченый, ничего он там хорошего не найдет... А та хрень, что там водится, как бы к нам сюда через проход не полезла... Вот такие дела. Отправляйся теперь на Кордон и помни: убить киллера нужно не раньше, чем он уберет цель. Так, вроде ничего не забыл. А да, я тебе сейчас его на карте помечу</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_10">
		<text>Я убил снайпера и цель мертва.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_11">
		<text>Спасибо, Меченый, я в тебе не сомневался.</text>
	</string>
	<!-- Сдаем/проваливаем квесты -->
	<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_0">
		<text>Я по поводу поручения.</text>
	</string>
	<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_1">
		<text>Какого именно поручения?</text>
	</string>
	<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_2">
		<text>Насчет гитары. Я отказываюсь выполнять его.</text>
	</string>
	<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_2_1">
		<text>Насчет гитары. Достал, вот она.</text>
	</string>
	<string id="esc_complete_kvest_search_guitar">
		<text>Вот спасибо, Меченый! Достал все-таки мою гитару. Вот тебе небольшой презент от меня.</text>
	</string>
	<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_7">
		<text>Насчет сделки с военными. Я отказываюсь выполнять его.</text>
	</string>
	<string id="esc_complete_kvests_u_sidora_8">
		<text>Насчет сделки с военными. Дело сделано, "посылка доставлена адресату", так сказать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_failorcom_0">
		<text>Насчет пленника. Я отказываюсь выполнять его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_failorcom_1">
		<text>Насчет пленника. Я выполнил его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_0">
		<text>Молодец, Меченый, молодец! Все-таки вы смогли надрать этим воякам задницы! Хе-хе. Вот тебе награда, заслужил.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_1">
		<text>Спасибо! Я пойду.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_2">
		<text>Я пока искал пленника, нашел вот этот отчет военных. Возьми, может найдешь чего полезного.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_complete_3">
		<text>Спасибо, Меченый. Я пока изучу этот документ. Вот, возьми еще кое-чего от меня. Медаль за бдительность, так сказать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_complete_0">
		<text>Насчет вояк в аномалиях. Они там нашли какой-то артефакт, но опасаются его трогать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_start_2">
		<text>Занятно... Слушай, а добудь-ка этот артефакт! Может, ценное что - сможем продать ученым и недурно подзаработать. Пока вояки его не подобрали, утащи его тихонько и принеси сюда. Только по воякам не стреляй смотри. По крайней мере, первым.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_complete_1">
		<text>Насчет вояк в аномалиях. Добыл я этот артефакт.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_completed">
		<text>М-да, странная штука, необычная. Такие редко встречаются. Впрочем, пользы от него никакой, насколько мне известно, а вот ученым я его продам, и за вполне приличные деньги. Держи сразу свою долю... Хорошая работа! Ты - молодец, продолжаешь радовать старика.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_fail">
		<text>Насчет вояк в аномалиях. Я отказываюсь выполнять его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_complete_0">
		<text>Наемники на Кордоне. Ну что, давай послушаем, что удалось записать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_fail">
		<text>Наемники на Кордоне. Я отказываюсь выполнять его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_complete_1">
		<text>Охренеть!!! Ты это... Ты представляешь, эти уроды заложили бомбу где-то у нас в лагере! Злопамятные, блин, засранцы. Я их месяц назад обломал с оружием и, видать, они меня теперь убить хотят, вместе со всем лагерем. Меченый, выручай! Нужно срочно найти эту бомбу и обезвредить. Сделай это, я заплачу! Только скорее, не тяни, ладно? А то боюсь, подорвется она скоро.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_complete_2">
		<text>Понял, побежал бомбу искать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_allcomplete">
		<text>Наемники на Кордоне. Все сделано: бомбу разрядил, наемников положил.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_kvest_killers_mined_lager_2_complete">
		<text>Спасибо тебе, Меченый, спас весь лагерь. И меня, старика... Побитого жизнью и молью, так сказать, хе-хе... За хорошую работу и награда хорошая! Держи, заслужил.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_0">
		<text>Гость на элеваторе. Я выполнил его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_1">
		<text>Гость на элеваторе. Я отказываюсь выполнять его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_2">
		<text>Ну, посмотрел, что там? Нашел чего-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_3">
		<text>Там сидел какой-то тип, попытался меня пристрелить. Но первый же выстрел стал для него последним - винтовку разорвало к чертям и самого убило. Вот его винтовка, взгляни-ка.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_4">
		<text>Хм... Неплохая пушка. Ох ты, а это что за знак на прикладе нацарапан?\nТак это ж фирменный знак Бармена. Это явно его винтовка. Странные дела, он свое оружие обычно не дает никому... Надо бы узнать, что это за тип у нас гостил, откуда у него винтовка и зачем ты ему сдался. Сходи-ка к Бармену и покажи ему ее. Узнай, что да как. Думаю ты и сам не против будешь получить некоторые объяснения, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_complete_5">
		<text>Бармен??? Ну все, завалю гниду!</text>
	</string>
	<!-- "Берем динамит у Волка" -->
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_take_dinamyte_0">
		<text>Мне нужно взять у тебя сумку с артефактами.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_take_dinamyte_1">
		<text>Да, я уже в курсе. Вот, держи. Вези это хозяйство к военным, что под мостом, они ждут. Как получишь ящик с оружием, вези его ко мне. На этом, собственно, все.</text>
	</string>
	<!-- Отдаем динамит -->
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0111">
		<text>Стоять!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0112">
		<text>Вот, я привез ящик с оружием.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0113">
		<text>Молодец, Меченый, неплохая работа. Награду заберешь у Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_0">
		<text>Я по поводу сделки. Принес контейнер.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_1">
		<text>Показывай... Так, ага... Раз, два, три... Угу... Пять... Угу, десять, да. Все правильно.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_2">
		<text>Ну, до встречи, бывай здоров.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_3">
		<text>Рад это слышать. Где мой ящик с оружием?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_4">
		<text>Не переживай, уже в твою развалюху погрузили.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_41">
		<text>Слушай, да у тебя там места нет. Давай-ка ты сначала вытащи из багажника что нибудь, а то не помещается.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_5">
		<text>В таком случае, мне пора.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_6">
		<text>Не нервничай, ящик у меня. А теперь напоминаю тем, кто в бронепоезде: по договору, ты должен на ОПРЕДЕЛЕННОЙ машине приехать СЮДА, понимаешь? Я Сидоровичу передам, почему он остался без оружия. Все, можешь валить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_71">
		<text>Она сломалась, теперь это лишь бесполезная груда железа.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_72">
		<text>Ну, если надо, то давай подъеду.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_81">
		<text>Не, так не пойдет. Я этот запорожец знаю, я сам его им продал 3 месяца назад. И у меня договор с Сидором - все перевозки на этой машине, чтобы я знал, что едет человек от Сидоровича, а не какой-то бандит. Вдруг ты сейчас этот ящик оттащишь бандитам, и они завтра нас... Из нашего же оружия. Не, так не пойдет. Свободен.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_82">
		<text>Пулей! Одна нога тут, другая там.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_83">
		<text>---Вот этого текста не было, пока вставил. А вообще этот идиотский провал квеста надо убрать.--- Filon</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_01">
		<text>Все, машина на месте.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_11">
		<text>На каком "месте"? Сюда подъезжай.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_12">
		<text>Ну все, теперь вези ящик к своим.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_trunk_0">
		<text>Так, я освободил немного места в багажнике.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_trunk_11">
		<text>Ну все, вон, солдатики уже загрузили тебе ящик. Можешь выдвигаться.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_trunk_12">
		<text>Больше места нужно, не влезает. Выбрасывай хлам давай!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_something_happend_0">
		<text>Так, на чем мы остановились?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_give_dinamyte_something_happend_1">
		<text>На том, что ты мне сумку отдал.</text>
	</string>
	<!-- Говорим со спецотрядом -->
	<string id="esc_talk_with_specotryad_0">
		<text>Ну что, я уже готов. Идем, пошумим?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_specotryad_1">
		<text>Да, мы тоже готовы. Можем выдвигаться.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_specotryad_2">
		<text>Пошли.</text>
	</string>
	<!-- Говорим с пленным -->
	<string id="esc_talk_with_plennik_of_blockpost_0">
		<text>Привет! Я за тобой. А ты чего тут застрял?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_plennik_of_blockpost_1">
		<text>Фух, ну наконец-то. Я уже думал, что мне тут придется до конца жизни ошиваться. С одной стороны - ворота, с другой - военный блокпост, ни туда не пролезть, ни сюда. Удрал вот от вояк, да не в ту сторону пролез, спутал со страху.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_plennik_of_blockpost_2">
		<text>Ну ты даешь. Ладно, пошли, доведу тебя в лагерь новичков.</text>
	</string>
	<!-- Даем водку вояке за инфу "что они делают у аномалий" -->
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_0">
		<text>Эй, служивые, вы чего тут делаете?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_1">
		<text>Проваливай отсюда, пока пулю не поймал! Не твое собачье дело.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2">
		<text>Ухожу, ухожу... Не нервничай только!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3">
		<text>Да ладно вам... Может, договоримся? Жуть как интересно!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_4">
		<text>Вот язва любопытная, а... Тебе что, делать больше нечего? Ну да хрен с тобой - устали мы тут торчать, а отлучиться нельзя. Будь полезен бойцам - принеси бутылку водки, да чтоб с закуской... Ммм... Ну, скажем, три буханки хлеба и две палки колбасы. Тогда я, может, и просвещу тебя.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_5">
		<text>Вот, две палки колбасы и три булки хлеба. С водкой, как заказывал. Ну же?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_6">
		<text>У меня нет столько еды с собой.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_7">
		<text>Раз нету, значит и говорить не о чем. Гуляй дальше.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_8">
		<text>О, спасибо... Хех, а я вообще-то подшутить над тобой хотел... Ну да ладно, баш на баш. Экипажи вертолетов жаловались, что именно тут, в определенном небольшом секторе, сильные радиопомехи возникают. Ну, нас и отправили для выяснения. Туда-сюда... Короче, мы тут нашли какой-то странный артефакт. Он фонит сильно, зараза, да еще и возле него как-то хреново становится - мутит, голова кружится. Вот мы тут и торчим, охраняем его от чужих рук - вдруг он ценный окажется, хех. Подзаработаем тогда... Ну все, а теперь топай давай. Если тебя возле нас увидят, у меня потом проблемы будут.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_0">
		<text>А хотите, я вам помогу этот артефакт достать?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_1">
		<text>Ну, вообще-то от помощи мы бы не отказались... Только вот одно мне непонятно: с чего это тебе захотелось вдруг просто так нам помочь, да еще и дозу поймать приличную? Хех, ты, часом, головой не стукался последнее время?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_2">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_3">
		<text>Ну, вообще-то, я не за просто так...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_4">
		<text>Тогда другое дело... Куш, значит, решил срубить. А и ладно, почему бы и нет. Иди, доставай и тут же мне тащи, а я тебе отвалю что-нибудь полезное за него. Мы его в специальный контейнер упакуем, в нем артефакт будет безопасен. И смотри, не дури, мы все нервные да и задолбались уже тут торчать: попробуешь украсть - пристрелим!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_2_5">
		<text>Лады, пойду, попробую подобрать его.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_0">
		<text>Я подобрал артефакт.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_1">
		<text>Ого! Что-то ты бледный какой-то, с тобой все нормально, а? Ладно, давай его сюда, пока зеленеть не начал.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_2">
		<text>Держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_3">
		<text>Нет, не дам. Я подобрал, я его и заберу себе!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_anmaly_military_leader_3_4">
		<text>Ну, что же, сталкер, спасибо, что помог нам, я прямо не ожидал! Кучу времени нам сэкономил, а то пока бы мы научную группу в скафандрах дождались... Я бы поседел тут, хех! Возьми вот немного хабара от меня в благодарность.</text>
	</string>
	<string id="esc_military_near_anomaly_dialog_with_private_0">
		<text>Проваливай отсюдова, пока голову не отстрелили, сталкер!</text>
	</string>
	<string id="esc_military_near_anomaly_dialog_with_private_1">
		<text>Ох, нервные какие! Ухожу, ухожу...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_0">
		<text>Привет! А ты чего тут сидишь в одиночестве, почему в лагерь не заходишь?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_1">
		<text>Такое дело... Мы с Фанатом погавкались... Он мне задание давал - принести ему артефакт "Ночная Звезда", срочное... А я не справился. Теперь и у него из-за меня проблемы, и я в лагерь попасть не могу. Фанат лютует, говорит: "Не пущу пока "Звезду" не притащишь, а то ей же оба и накроемся... Заказчик сердится". Иди мол, добывай как хочешь, но чтоб была. \n
		А ведь у меня все было продумано: знал, где взять артефакт, выждал момент, пошел его забирать. Идти метров тридцать оставалось, уже видел, как он светится, через кусты полез... И тут вдруг откуда-то вылезает какой-то сталкер не из наших, хоп - и утащил мой артефакт себе в контейнер. И буквально в эту же секунду: БАХ! Он пулю словил. Смотрю - е-мое, бандиты. Дождались, гады, пока он его из аномалии вынул, и завалили. Меня не заметили, я и так-то в кустах сидел, а после выстрела тут же залег. А они беднягу обшарили, артефакт забрали и пошли на Кордон. Ну и я тихим сапом за ними - думал, может улучу момент, сопру у них контейнер с артом. Ан нет - они устроились в Темной Лощине на бензоколонке... Я туда лезть побоялся за ними, еще пулю поймаю. Вот такие дела. И артефакт мне у них не взять и в лагерь не попасть. Вот и сижу здесь один...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_2">
		<text>Понятно, ну ладно, до встречи.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_3">
		<text>Знаешь, а я могу помочь тебе.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_4">
		<text>Да!? Слушай, буду тебе очень благодарен, если поможешь. Сходи, попробуй взять артефакт у бандитов. Может, у тебя получится их уболтать, а то силой у них его не отнимешь - они с собой ценные вещи не носят, наверняка уже спрятали его где-то в потайном месте. Координаты их местоположения я тебе скину в ПДА.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_5">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_start_6">
		<text>Нет, я передумал.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_0">
		<text>Оба, ливер вылез! А ну стой, фраер! Ты че эта тут забыл? По пенделям соскучился или жить надоело, в натуре?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_1">
		<text>Мда, и вам здрасьте. Я чисто по делу. Слыхал, у вас тут "Ночная Звезда" есть.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_2">
		<text>Что у нас есть это наше дело, а ты кто такой ваще? Допросы какие-то ментовские...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_3">
		<text>Этот артефакт нужен серьезному человеку. Я пришел его забрать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_4">
		<text>Ну ни хрена себе расклад! Щас прям, все бросили и тебе его отдали! Проваливай отсюда, пока маслину не получил!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_5">
		<text>Да ладно уже, успокойся, мы же серьезные люди. Что вы за него хотите? Денег?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_6">
		<text>Не, нам сейчас зоновское бабло не в жилу, мы на волю собрались. Но, я смотрю, ты борзый малый... Давай на жизнь сыграем. Слабо, фраерок? Если отгадаешь загадку, отдам тебе артефакт, не отгадаешь - мы тя пристрелим нах и даже закопать не подумаем. Ну че, играем?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_7">
		<text>Не буду я никакие загадки отгадывать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_8">
		<text>Хорошо, говори свою загадку.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_9">
		<text>Ну слушай, фраер:\nВ комнате горело в натуре 50 свечей, приперся Вова Косорукий, и 20 из них задул, кривая скотина. Сколько свечей останется?\nСмотри, думай внимательно фраер, не прогадай...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_10">
		<text>Останется 30 свечей.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_11">
		<text>Останется 20 свечей.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_12">
		<text>Останется 50 свечей.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_13">
		<text>Мухаха... А вот и не правильно! Уговор - есть уговор. Держись фраерок, сейчас мы тебя резать будем.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_14">
		<text>Опаньки себе, а! Угадал, зараза. В натуре да, потому что остальные свечи догорят. Я смотрю, ты хлебальником не только хаваешь! Ну, чел, развлек прям, ага. Ладно, бери свой артефакт и вали отсюда, пока я добрый, в натуре.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_15">
		<text>Уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_with_bandit_16">
		<text>Спасибо за гостеприимство.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_end_1">
		<text>Я взял у бандитов артефакт, вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_talk_end_2">
		<text>Спасибо, брат, ты мне очень помог. Прими это от меня, как благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_0">
		<text>...Но как? Как это сделать? Ума не приложу...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_1">
		<text>Эй, друг, что с тобой?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_2">
		<text>Извини, когда я сильно нервничаю, то разговариваю сам с собой...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_3">
		<text>А в чем причина такого нервяка, если не секрет? Впрочем, не мое дело, конечно...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_4">
		<text>Особого секрета здесь нет... А вот помощь мне бы не помешала. Короче, слушай. Друг у меня был... Фигой звали. На днях встретил его на территории Бара: глаза горят, движения резкие... Я сразу смекнул - Фига что-то интересное раскопал. Так и было. Он на что-то необычное наткнулся на Янтаре и искал меня, чтобы вместе пойти, разведать. А я только с рейда вернулся, отдохнуть мне надо было. Фига ждать не захотел, сказал, что сам справится. И не вернулся...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_5">
		<text>М-да, грустная история.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_6">
		<text>Слушай... Помоги мне найти друга! Пойдем вместе на завод, вдвоем мы справимся!</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_7">
		<text>Не, опасное это дело, не смогу тебе помочь.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_8">
		<text>Я бы рад помочь, но вот как мы с тобой пойдем? На заводе полно зомбированных и мутантов! Покрошат нас к чертовой матери!</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_9">
		<text>Вот и я все голову ломаю: как бы пробраться туда по-тихому...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_10">
		<text>По-тихому?! В толпе зомбированных и снорков?! Ну-ну, думай дальше. А я под это дело не подписываюсь.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_start_11">
		<text>По-тихому говоришь... А это мысль! Схожу-ка я к Сахарову, может он сможет что-нибудь подсказать.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_0">
		<text>Профессор, существует ли возможность обмануть зомбированных и монстров, чтобы они не нападали на человека? Наверняка Вы уже задавались этим вопросом...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_1">
		<text>Разумеется, задавался, ведь это - ключевой момент в обеспечении безопасности сотрудников лаборатории. Увы, детальное рассмотрение вопроса показало: мутанты атакуют те объекты, в биополе которых отсутствует определенная информация. "Печать Зоны", так сказать, которая есть у всех ее порождений. Так что единственный способ избежать нападения - изменить биополе объекта. Стать зомбированным, одним словом. \nКстати, в процессе изучения воздействия пси-эмиссий на живые организмы, в нашей лаборатории была разработана сыворотка, которая позволяла зомбировать подопытных животных путем добавления ее в корм. Это решило проблему с нехваткой биоматериала - сами понимаете, один лишь отлов мутантов не удовлетворял потребностям лаборатории в полной мере. Данная сыворотка на некоторое время усиливает восприимчивость организма к определенному спектру пси-волн, вызывая состояние "легкой" зомбированности. Примечательно, что эффект сыворотки носит временный характер и ни разу не приводил к смерти животного. Но испытания на людях не производились, разумеется. Таким образом, отвечая на Ваш вопрос: теоретически это вполне возможно, но может иметь достаточно опасные последствия для человека. А почему Вы интересуетесь?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_2">
		<text>Мне и еще одному сталкеру нужно стать зомбированными, это очень важно. Помогите, пожалуйста, профессор.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_3">
		<text>Странная просьба... И стоило бы Вас отговорить от этого дела... Но, боюсь, если я Вам не помогу, то Вы, по всей видимости, пойдете зомбироваться под излучение. А это точно добром не кончится... Ладно, я изготовлю для Вас требуемую сыворотку. Но для этого мне нужен образец воды из озера Янтарь: подходящие образцы у меня закончились, а в пополнении запасов отпала необходимость - наши исследования перешли на новый уровень.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_4">
		<text>Что это за вода такая? И где эту воду можно взять?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_5">
		<text>Эта вода содержит необычные нейротоксины, образовавшиеся в процессе длительного воздействия на нее излучения. Пить ее ни в коем случае нельзя, так как она вызывает реакции, усиливающие восприимчивость организма к пси-воздействию. Не говоря уже о неизбежном содержании различных примесей, вплоть до ядов. Принесите мне ее, и я изготовлю Вам сыворотку, употребление которой вызовет у Вас состояние, близкое к зомбированности, но временное. Воду можно взять в небольшом болоте, что находится тут неподалеку, возле упавшего вертолета.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_6">
		<text>Я принесу Вам эту воду.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_7">
		<text>Стойте, не торопитесь. Я Вам даю колбу, которую Вы наполните той водой. Будьте осторожны, у того болота отнюдь не безопасно.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_0">
		<text>Я добыл воду. Вот, держите.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_1">
		<text>Так, позвольте взглянуть... Да, то что надо, такая вода как раз подойдет для приготовления сыворотки.\nСейчас я смешаю все нужные компоненты и сыворотка будет готова.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_2">
		<text>[Далее]</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_3">
		<text>Все, сыворотка готова. После того, как Вы примете препарат, Вам может стать плохо. Это не опасно и пройдет в течение минуты. Когда сыворотка перестанет действовать, приступ повторится. Будьте осторожны и не пропустите момент окончания ее действия.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_give_kilba_to_sahar_4">
		<text>Спасибо Вам.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_letsgo_0">
		<text>Ну, как наши успехи?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_letsgo_1">
		<text>Какие еще успехи? Давай пей сыворотку! Я сразу за тобой.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_letsgo_2">
		<text>Ладно, ладно.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_0">
		<text>Слушай, ну я кажется нашел способ пройти на завод!</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_1">
		<text>Какой?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_2">
		<text>Сахаров изготовил для нас сыворотку временного зомбирования. Пока мы будем в этом состоянии, зомбированные не будут на нас реагировать.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_3">
		<text>Стремно, блин, но давай попробуем. Другого выхода у нас все равно похоже нет. Пробуй ты первый, а я остатки выпью.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_4">
		<text>Лады, сейчас.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_5">
		<text>К-к-жетс-ааа-а получ-и-и-илось. Моо-жем идти-и-и на заво-о-о-оод искать Фи-и-гу-у-ууу.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_6">
		<text>Пооошли-и-и, скоо-о-о-ре-ей!</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_7">
		<text>Ыыы-ыыы-ыы! ААаа-аа-аа маыыыааа-ааа!</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_8">
		<text>Фи-ии-ига! Го-о-оо-вори-ии-ить можеее-еешь? Вон Ч-у-уук, узнае-е-ееешь егоо-оо?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_9">
		<text>Чуу-уу-у-уу-к-кк!... Бр-рааа-а-а-а-а-тэ-э... Рад ви-и-и деть.. Кхм-кхм...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_10">
		<text>Секре-е-е-еет Янтааа-ааря-яя-я. Ра-а-ассскаа-аа-ажи-и-и?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_11">
		<text>Да-а-а... Тай-йник... Тер... Бар-ра, где пуу-уу-ух... Пуу-у-х жже-е-ется... бо-о-ольно-оо.. Боль-ш-о-о-й сейф...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_12">
		<text>Держии-ии-ись, да-аав-аай, поо-о-оомогуу-уу-у встаа-ааать... ннннадо уходии-ииить</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_13">
		<text>Поо-оми-и-ир-раюююю-юю-юю-ю...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_14">
		<text>М-меченый, спас-с-сибо. Иди с-сам, я ооо-ста-нн-ннусь! Ннн-уж-но п-п-по-хоро-нить Фф-ф-игу пока не кон-чи-лось з-з-зом-би-ровааа-ние...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_15">
		<text>Не-е-ее жди-ии-и тууу-у-ут доо-о-олг-оо-о, помрееее-е-ешь. Я идууу-уу-уу.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_0">
		<text>Привет! А ты чего тут делаешь? Кто такой?</text>
	</string>
	<string id="dead_stalker_start_dialog_1_dead_stalker_start_dialog_1_second_1_1">
		<text>Занятно, у тебя озабоченный вид. Хочешь что-то спросить?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_1">
		<text>Я - Мертвый Сталкер. Известен под такой кличкой, так как столько времени провел в этих подземельях, что сам стал похож на труп.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2">
		<text>Как ты попал сюда?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_3">
		<text>Долгая история, а почему ты интересуешься?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_4">
		<text>Да я нашел кое-какие документы... Проект "О-Сознание", слышал о таком что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_5">
		<text>Нашел? Неужели... Образец "О-21", полагаю, тоже?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_6">
		<text>Откуда ты знаешь о нем?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_7">
		<text>Я был частью тех ужасных экспериментов. Во время опыта наши разумы словно сливались воедино, совершенно теряя индивидуальную волю... И, поверь, я был не в восторге от всего этого. Опыты странно давили на психику, спустя некоторое время. Почти все подопытные были одержимы тщательно внедряемой навязчивой идеей - создать свой идеальный мир, став в нем Богами. И вроде как единственный путь к этой цели - отказаться от своей личности, слиться воедино, в единое суперсущество. Эту идею нам внедряли намеренно, кажется из наших мозгов пытались сделать что-то вроде очень мощного компьютера, превратив нас в безличные его придатки. Это было ужасающе, я изо всех сил сопротивлялся. Но что я мог изменить? Моих сил хватало только на то, чтобы изо всех сил цепляться за ускользающие остатки собственной личности... Я сопротивлялся, как только мог - и голова моя при этом трещала по швам: я видел такие кошмарные галлюцинации, что кричал в ужасе и мечтал умереть. Мое сознание видело фрагменты будущего - я первым увидел Зону, задолго до ее появления. Но бессердечные ученые, с интересом разглядывавшие нас как лабораторных крыс, разумеется решили, что моя психика просто не выдержала эксперимента, и перевели меня сюда - в Х-18.\n
		Так я оказался здесь, и сохранил свой разум. Не знаю только, что стало с остальными. А еще эта группа ученых создала образец "О-21", который ты и нашел...</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_8">
		<text>Лихо.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_9">
		<text>Ага, и не говори. А "О-21" - это красивый капкан, который является некоей донорной связью с О-Сознанием. С ним ты яснее и лучше мыслишь, но он может свести тебя с ума, заражая твой мозг их идеями об "Идеальном мире". И чем дольше ты контактируешь с ним, тем хуже тебе будет. Я иногда про себя зову его "Палантиром" за это.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_10">
		<text>И что же теперь с ним делать?</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_11">
		<text>Да по-хорошему - уничтожить его надо. Он слишком опасен. Но сделать это не так просто. Этот образец материален только наполовину, и просто так его разрушить не получится. Однако есть одно место, способное уничтожить его. Я понятия не имею где оно, и уж тем более не представляю как оно зовется. Но я отчетливо вижу его очертания: где-то в скалистой местности есть аномалия, напоминающая небольшое озеро. Кажется там поблизости происходила эвакуация, но, видимо, она прошла неудачно... Я вижу наполовину разъеденный автобус, и брошенный транспорт, строительную технику. Эта аномалия - одна из первых в Зоне, и очень сильных. Она способна сожрать "О-21", уничтожив его без остатка. Хотя, знаешь, тебе делать выбор. Кое-кто бы душу продал за этот образец.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_12">
		<text>Я найду это место и уничтожу артефакт.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_13">
		<text>Что ж, желаю удачи, Сталкер!</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_0">
		<text>Ну вот, все кончено. Я уничтожил Образец "О-21".</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_1">
		<text>Уничтожил? Неужели. Это отличная новость. Я ведь даже и не верил, что у тебя все получится. Везунчик ты.\nКстати, совсем забыл тебе сказать. Те записи, что ты нашел в тайнике профессора Томпсона, очень важны для ученых. Советую тебе эти записи отнести Сахарову. Возможно, в записях ученые смогут расшифровать какие-нибудь очень важные данные. А ты можешь получить неплохую награду.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_2">
		<text>Нет, эти записи я лучше придержу при себе.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_3">
		<text>Хорошо, я отнесу эти записи Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_4">
		<text>Ну, как хочешь. Но я бы на твоем месте незамедлительно отнес эти записи ученым.\nСпасибо еще раз, что уничтожил Образец "О-21". Я тебе очень благодарен.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_dstalker_2_5">
		<text>Удачного пути. \nСпасибо еще раз, что уничтожил Образец "О-21". Я тебе очень благодарен.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_bring_zapisi_complete_0">
		<text>Я принес Вам записи некоего профессора Томпсона. Возможно, они Вам пригодятся.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_bring_zapisi_complete_1">
		<text>Позволите взглянуть? Хм... Эти записи раскрывают множество подробностей о произошедшем в лаборатории Х-18 и здесь, на Янтаре. Я займусь их изучением. Спасибо Вам большое, Меченый. Возьмите в качестве награды за эту информацию это устройство, оно вам пригодится в Зоне. Это детектор живых существ. Если вам понадобятся дополнительные сигнатуры для него, у меня в запасах всегда найдутся прошивки с ними.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_letter_title">
		<text>Доброжелатель: Найти недостающую часть кода</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_letter_find_letter">
		<text>Найти недостающую часть кода</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_letter_article_descr">
		<text>Доброжелатель поведал, что недостающую часть кода можно найти в том домике, где первоначально я должен был найти Минора.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_get_pda_monolit">
		<text>КПК Монолитовца</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_password">
		<text>Пароль от Радара</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_password_article_descr">
		<text>Пароль для отключения бомбы в комнате управления Радара - 14539782568.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_2_1">
		<text>Это подойдет?</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_2">
		<text>Давай, а то меня покрошат без ничего моментально, тут полный город зомбированных.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_1">
		<text>Да, то что надо!</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_1_2">
		<text>Теперь пошли.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1">
		<text>Хорошо, сейчас посмотрю, что у меня есть и передам тебе какое-нибудь оружие.</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_0">
		<text>Уф, спасибо, что спас меня. Я уж думал навсегда тут застряну. Надо валить отсюда, пока монолитовцы не засекли нас. Пошли?</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_12_1_2_1_1">
		<text>Блин, посмотри ещё, может что поприличнее есть?</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_1">
		<text>Я тебя не просто так спас. Мне сказали, что ты знаешь вторую часть кода от кейса.</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_3">
		<text>Отлично, сталкер, спасибо тебе за спасение. Запиши вторую часть кода, она звучит так: "2568".\nА теперь слушай внимательно. Ты уже знаешь, что если неправильно отключить рубильник, то сработает ловушка. Первая часть пароля у тебя есть, вторую я тебе сказал. Перед выключением рубильника не забудь ввести пароль в компьютер, находящийся напротив самого рубильника.\nПрощай, и удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_6">
		<text>Отлично, спасибо!</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_2">
		<text>А-а, так это ты, тот самый! Да, вторую часть кода я знаю. Но сначала давай выберемся из этого места куда подальше, дойдем до перехода на Склады, а потом я тебе скажу вторую часть пароля. Только поделись каким-нибудь стволом, я тут пока маялся, без оружия совсем остался, и патронов к нему отсыпь.</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_not_complete">
		<text>Да-да? Ты что-то хотел сказать?</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_4">
		<text>Ага, спасибо тебе и удачи!</text>
	</string>
	<string id="x10_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_5">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1_1_1_1">
		<text>Да уж, задачка. Ладно, погоди отчаиваться. Возможно я что-то придумаю.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1_1_1">
		<text>Меня Минором кличут. А это здание - пространственная ловушка. Из него выйти невозможно никак, я уже измучился пробовать. Все время в холл перекидывает. Я тут уже больше суток сижу. Зашел я, блин, артефактов поискать, придурок, да так и застрял тут. Видимо теперь вместе сидеть тут будем. У тебя еда есть? Глядишь протянем ещё немного.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1_1">
		<text>Как это не выйти? Ты кто такой, и что тут происходит вообще?</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_talk_with_svyaznoy_dialog_1_1">
		<text>О, привет! Зря ты, мужик, сюда пришел. Не выйти тебе теперь отсюда. Ну да ладно, вдвоем хоть не так помирать страшно.</text>
	</string>
	<string id="search_code2_meet_with_svyaznoi_text">
		<text>Планы поменялись, связной пропал, в назначенное время он не вышел на связь. Последний сеанс связи с ним был из Городка-32. Это опасное место, есть подозрение что с ним там что-то случилось. Связного необходимо спасти, это в твоих же интересах. Остерегайся Монолита, их шпионы работают по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_spawn_letter_in_treasure_text">
		<text>Отлично! Ну просто замечательно! Не спасти Минора, блин, это нужно же умудриться! Ладно, что получилось, то получилось. Если тебе нужна недостающая часть кода - посмотри в доме, где Минор должен был находиться.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_scoryi_0">
		<text>Послушай, мужик, мне аптечкой уже не помочь, я умру в любом случае, но обещай мне, что выполнишь последнюю мою просьбу! Молю тебя!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_scoryi_1">
		<text>Конечно выполню! Проси.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_scoryi_2">
		<text>Мужик, извини, но у меня дел полно, ничем не могу помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_scoryi_3">
		<text>Спасибо тебе. Всегда верил, что в этом мире есть добрые люди. Так вот, мы, то есть я и Ситник, возвращались из рейда. Хабара взяли – немеряно. Да вот только было у меня предчувствие нехорошее... Так и вышло. Мы к Сидору топали, совсем немного оставалось, когда Ситник мне в спину выстрелил. Я сознание потерял, а он подумал, что я готов, хабар забрал и исчез. Очухался я, послал сигнал SOS, а ты на него отозвался, на мое счастье. Послушай, найди этого гада и отбери у него мою долю. Не убивай даже, но мою долю отбери и жене отправь. У меня дочь больна. Ей операция нужна. Если бы не Ситник, это был бы мой последний рейд. Денег как раз хватило бы. Прошу тебя, ради всего святого, отправь деньги жене. Вот тебе мой ПДА, в нем написан адрес по которому нужно отправить деньги... Отправь!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_scoryi_4">
		<text>Эй, эй, сталкер, держись... Сейчас я вколю тебе чего нибудь...</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_01">
		<text>О, Меченый, наконец-то ты пришел. Я уже тебя заждался.</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_0">
		<text>Про какое дельце ты говорил?</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_1">
		<text>Да сущий пустяк. Завелся тут сталкерок один... Очень подозрительная личность, с не менее подозрительной наружностью. Видели его на ферме в Темной Долине: сидит, насупившись, как будто замышляет что-то, и три раза в день на фабрику ходит.</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_2">
		<text>Так что ж тут странного? Нельзя уже сталкеру на фабрику сходить?</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_3">
		<text>Дело не в этом. Там, в Темной Долине, на фабрике, засекли какое-то движение – то ли наемники там обосновались, то ли Монолит. Лучше разглядеть у сталкеров не получилось – по территории вражины перебежками перемещаются, скрываются. Но и это не все. Того же сталкера несколько раз видели под мостом у военных. Он там о чем-то толковал с Кузнецовым. \n...А вообще темные дела творятся, Меченый. Не нравится мне это. Только после рейда военных на базу бандитов в Темной Долине все устаканилось, а военные опять активизировались – Кузнецов уже раза три вне расписания посылал солдат на базу. То тут, то там отряды вояк засекают. Вертолеты кружат, будто разведывают чего-то.</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_4">
		<text>Та-ак. Стоило мне отлучится ненадолго, как вы тут опять кашу варить начали. И дай угадаю: работенка заключается в расхлебывании этой самой каши? Не так ли?</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_5">
		<text>Да нет, что ты! Тебе я пустячок поручу – проследи за тем сталкером, чего он ходит туда-сюда. Глянь, что на фабрике делается. Если с солдатами под мостом не на ножах, то попробуй с Кузнецовым переговорить, может, поведает чего интересного. О результатах мне сообщи. В зависимости от результатов и награду выпишу. В любом случае не обижу, ты меня знаешь.</text>
	</string>
	<string id="esckvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_6">
		<text>Знаю, знаю. Что ж, попробую.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_0">
		<text>Послушай, Сидорович, к тебе тут некий Ситник не забредал?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_1">
		<text>А тебе какое дело? Ты же знаешь, я клиентов не выдаю. Почти.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_2">
		<text>Вот-вот, почти. Нужен мне этот человек, Сидорович. Он напарника застрелил и общий хабар себе захапал.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_3">
		<text>Это откуда же у тебя такая информация?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_4">
		<text>Напарника своего Ситник смертельно ранил, но бедняга протянул еще какое-то время и успел мне рассказать. Он дочке на операцию он деньги и копил. А вот последний рейд стал действительно последним. Я пообещал его последнюю просьбу выполнить – Ситника найти и половину денег жене убитого отправить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_5">
		<text>Ну да, как же! Если хочешь, я тебе сам могу с десяток подобных историй сочинить. Такую слезу вышибать будут - последний урка разрыдается... Ты же не первый день Зону топчешь, Меченый! Я поражаюсь, как ты в подобные бредни веришь?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_6">
		<text>Вот, посмотри, - КПК того сталкера.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_7">
		<text>Хм-м...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_8">
		<text>Убедился?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_9">
		<text>Ладно. Будем считать, что я тебе поверил. Но все равно, пока не выполнишь задание, которое я тебе дал, не скажу. Информация в счет уплаты за труды пойдет. Или плати денег. Тысяч двести. Хы-хы.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_10">
		<text>Ну и жаба ты, Сидор!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_11">
		<text>Но-но... Ты рой, да не зарывайся. А впрочем, как же иначе? В моей профессии без этого никуда.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_0">
		<text>Как служба?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_1">
		<text>Я перед тобой отчитываться не должен. Ты за проход заплатил? Заплатил. Вот и проходи, не задерживайся.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_2">
		<text>Эх… А я тут водочкой разжился. Вот хотел за доблестных военных выпить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_3">
		<text>Водочкой, говоришь? Ну так бы сразу и сказал. Водочка сейчас то, что нужно. </text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_4">
		<text>Вот она, родимая. Так что говоришь? Хреново дела пошли?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_5">
		<text>Хуже некуда. Начальство одно дело затевает, задергали совсем.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_6">
		<text>Это что же за дело такое?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_7">
		<text>Не скажу. Скажу только, что очень скоро здесь будет жарко.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_8">
		<text>Вот прям так и не скажешь? Военная тайна, что ли?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_9">
		<text>Как хочешь, так и называй. Но я больше тебе ничего не скажу. И так лишнего сболтнул!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_10">
		<text>Ну ладно, ладно, не кипятись. А со сталкерами как дела обстоят? Надоедают, наверное?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_11">
		<text>Еще как. Ходит тут один, патроны клянчит. Причем много так клянчит. Я вот, солдат с поручениями посылаю, и за патронами заодно. Говорят, там уже завскладом ругается, сколько мы припасов требуем. </text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_12">
		<text>Вы поосторожней, а то прикроют вашу лавочку.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_13">
		<text>Вот и я о том же.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_about_sitnik_kuzn_14">
		<text>Ну, удачи тебе. Побегу я.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_0">
		<text>Выходи, поговорим.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_1">
		<text>Где моя снаряга? Кто меня сюда упрятал? Что вообще происходит!?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_2">
		<text>Не паникуй. Сейчас я все расскажу. Итак, как ты мог заметить, в округе происходит множество странных вещей. Причина у них одна – планируется крупная спецоперация военных. Честно говоря, я сам не знаю, что они собираются ввозить в Зону, однако это что-то очень испугало монолитовцев. Они углядели в этом прямую угрозу Зоне вообще и своим личным интересам в частности. Поэтому Монолит планирует контроперацию, главная цель которой – не пропустить устройство в Зону. Наемники преследуют несколько иную цель - на Зону им чихать, а вот устройство они хотят прикарманить – явно выполняют чей-то заказ. Таким образом интересы двух могущественных группировок встретились, и, что самое главное, не противоречат, а дополняют друг друга.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_3">
		<text>Ну вы даете, однако. Допустим, с этим разобрались. Что со всем этим делать - еще придется подумать. Идем далее. Откуда тебе все это известно? Как ты к этому причастен и зачем ходишь к военным под мостом?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_4">
		<text>Причастен я к этому самым прямым образом. Меня наняли за немалые деньги исполнять роль "связиста", так сказать. У военных под мостом есть один паренек. Он на хорошем счету у Кузнецова - Сашка Овечкин. Как монолитовцам или наемникам, шут их разберет, удалось его завербовать – не знаю, но быть "кротом" у него хорошо получается. Я приходил за патронами. Кузнецов отправлял кого-нибудь на базу, а мы с Овечкиным якобы мирно беседовали в сторонке, пока я ждал заказ. На самом деле он передавал мне все нужные сведения. Иногда Кузнецов посылал самого Овечкина на базу. Тогда я узнавал самые свежие факты "из первых рук". Патроны тут для отвода глаз нужны. Ну и в меньшей степени - для укрепления боевого потенциала отрядов наймов и монолита.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_5">
		<text>Весело у вас. Теперь главный вопрос. Какого хрена ты все это мне рассказываешь? В чем подвох? Меня казнят, и ты решил поведать мне истину перед этим любопытнейшим событием?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_6">
		<text>Нет. Считай так – у меня проснулась совесть. Да-да, не смейся. Понимаешь, когда-то давно я защищал людей.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_7">
		<text>Ментом был, что ли?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_8">
		<text>Что-то вроде. Своей профессией я не занимался долгие годы и на все, что происходило вокруг, смотрел сквозь пальцы. А вот сейчас - все. Не могу так больше. Здесь слишком большая заваруха, чтобы просто не обращать внимания. Ведь если той хреновины, которую тащат в Зону военные, испугался даже Монолит, то можно предположить, что это какое-то оружие. Очень мощное оружие. А наличие наемников говорит о том, что это оружие из рук военных может попасть в руки кого угодно и наделать много бед. Этого нельзя допустить.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_9">
		<text>Слушай, ты реально веришь, что... Сколько их? Двадцать, тридцать?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_10">
		<text>Тридцать. В общей сложности их тридцать.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_11">
		<text>Ну вот... Веришь, что тридцать человек смогут нанести хоть какой-то вред целой военной экспедиции? Наверняка вояки пойдут на БТРах под прикрытием вертолетов... И численностью личного состава, да не маленькой.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_12">
		<text>Если бы все было так просто. Монолитовцы, хитрые хари, из неведомых подземных лабораторий раскопали какой-то пси-агрегат. И то ли он хорошо сохранился, то ли они его починить смогли, но он работает. И работает только на мутантов. Монолитовцы говорят, что им большего и не надо. Мутантов в Темной Долине и на Свалке всегда было в изобилии. Установив устройство в нужном месте они спровоцируют так называемый гон. Ты видел гон?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_13">
		<text>Слышал, но вживую видеть не доводилось.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_14">
		<text>А мне доводилось. И заверяю тебя, у монолитовцев верный расчет. От всей экспедиции рожки да ножки останутся. Ну и дорогущая хреновина, нужная наемникам.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_15">
		<text>Что предлагаешь делать? Раз ты меня освободил, у тебя есть план, я надеюсь?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_16">
		<text>Плана как такового нет. Но есть цель, которой нужно достичь – нарушить планы наймов и монолита. </text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_17">
		<text>Похвально. Тогда предлагаю следующее: мне нужно вернуть снарягу. Это во-первых. Во-вторых - нужно предупредить военных. Сомневаюсь, что мы сможем одолеть тридцать отлично подготовленных бойцов.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_18">
		<text>На фабрике не все силы. Там начальство и человек десять бойцов.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_19">
		<text>Неважно. Все равно это излишний риск. Пойдем более простым путем. Но нужно, чтобы военные нам поверили. Есть идеи, где взять доказательства подготовки засады?</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_20">
		<text>У начальника наемников есть ноутбук. Наверняка там хранится достаточно занимательной информации. А твоя снаряга тут, в ящике Борова.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_21">
		<text>Ясно. Забираем мои шмотки, проникаем на фабрику. Ты отвлечешь главного наемника, а я попытаюсь прихватить ноутбук с его стола.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_22">
		<text>Действуем. Там наверху лежит мертвый бандос, возьми у него костюмчик и тогда можно будет идти за вещами твоими. Потом двинем на фабрику. Я скажу, что ты мой помощник, мол, патроны тяжело таскать.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_23">
		<text>Идет.</text>
	</string>
	<string id="val_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_23___2">
		<text>Так, мы почти на месте. Следуй за мной и не отставай. Я проведу тебя в комнату главного наемника, ну, а дальше ты уже знаешь - тыришь ноутбук и валим со всех ног оттуда. Потом сообщим все военным. Все понял?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_0">
		<text>Срочно передай командованию, что на колонну с грузом будет совершено нападение.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_1">
		<text>Ты рехнулся? Кто мне поверит? И с чего я тебе должен верить?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_2">
		<text>Вот, это ноутбук командира передового отряда наемников и монолитовцев. Доказательств даже больше, чем ты думаешь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_3">
		<text>Ммм... Ого!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_4">
		<text>Докладывай! Чего ждешь? Ваша "секретная операция" почти без вариантов закончится провалом, а та хреновина, которую вы везете, попадет в руки наемников.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_5">
		<text>Черт, черт, черт! Они уже выдвинулись с блокпоста и скоро будут проезжать тут. Я попробую связаться с ними по рации, а ты давай дуй к ним навстречу, разведай дорогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_dlg_6">
		<text>Ну вот, опять двадцать пять. Бегу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_0">
		<text>Не убивай меня, Меченый. Я ни в чем не виноват!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_1">
		<text>Не виноват? А Скорого кто пришил? Я что ли?! Ты зачем это сделал?!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_2">
		<text>Жадность обуяла. Сам не знаю, что на меня нашло. Ну не убивай меня!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_3">
		<text>А ты знал, что у Скорого дочь больна и он ей деньги копил? Знал?!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_4">
		<text>Нет, конечно... Тогда бы я его и пальцем не тронул!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_5">
		<text>Ага, как же... Говори! Куда добро дел?!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_6">
		<text>Пощадишь?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_7">
		<text>Подумаю.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_8">
		<text>Ладно, я все скажу! Хабар я сныкал в (несколько вариантов). Все, я все тебе выдал! Не убивай! Не убьешь?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_9">
		<text>Я все еще думаю. Ты скажи мне, зачем военного убил?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_10">
		<text>Наемники мне его заказали. Я шел мимо хутора, они меня к себе позвали. Говорят, засядешь на чердаке элеватора и, если увидишь, что по дороге бежит этот военный – фотку под нос сунули – застрелишь его. Скорее всего не понадобится, но ты нас подстрахуй. И тысячу рублей дали. Сказали, если в засаде посижу, то в два раза больше дадут. А если военного пришью, то в четыре. Я согласился, само собой. Так что? Пощадишь меня?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_11">
		<text>Да нет, мразь, таким как ты жить нельзя.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sitnik_12">
		<text>Ладно, живи. Но учти, если я про тебя еще услышу, что ты беспредел творишь, даже не надейся на пощаду! Вот аптечка тебе и вали отсюда подальше.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_to_wife_0">
		<text>Бармен, есть простенькое дело к тебе. Нужно отправить вот эти деньги вот по этому адресу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_to_wife_1">
		<text>Да без проблем, отправлю.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_to_wife_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_0">
		<text>Я по поводу задания. Того, что со слежкой за сталкером.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_1">
		<text>Говори давай, не тяни. Удалось что-нибудь выяснить?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_2">
		<text>Тот сталкер, за которым я следил, помогал наемникам в одной акции. У военных была крупная операция - они ввозили в зону то, что очень не понравилось Монолиту. А наемники хотели перехватить у вояк ввозимый ими объект.\nВо время слежки меня заметили и схватили, но этот загадочный сталкер меня спас. Он помог мне помешать наемникам. Я украл их ноутбук и показал его военным.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_3">
		<text>Меченый, у тебя талант в заварухи ввязываться. Ладно, за твои труды полагается тебе знатный хабар.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_4">
		<text>Хабар хабаром, а что насчет Ситника? Ты же обещал помочь, морда лысая!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_end_5">
		<text>Борзый ты какой стал, Меченый. Сходил в какой-то заброшенный подвал на заброшенной фабрике и осмелел, понимаешь. Ладно уж... Слышал я, что околачивался тут нужный тебе парнишка, из рейда пришел, хабаром хвастался. Да только недолго ему отдохнуть удалось - сунулся по пьяни, куда не следует, и попался патрулю вояк. Так что если где его и можно отыскать, так это на блокпосту. </text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_0">
		<text>Сталкер, спасибо, что пришел! Тебя наши прислали, да? Выведи меня к комплексу, где диггеры с Кротом сидят - там я буду в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_1">
		<text>Хорошо, я помогу тебе, пошли, пока сюда спецназ не нагрянул.</text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_2">
		<text>Ты знаешь, а я сюда тебя не спасать пришел...</text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_going_to_rescue_point">
		<text>Прорвемся. Вдвоем - прорвемся. И все будет хорошо. Только давай дойдем. Да, мы дойдем. Я знаю это. Пойдем, чего мы ждем?</text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_spasen_0">
		<text>Спасибо тебе, сталкер, век не забуду! Слушай, у меня с собой нет ничего, но Бармен с тобой с лихвой расплатится, я обещаю. Он мне много чего должен. Ладно, дальше меня Долговцы поведут. Надеюсь, что когда-нибудь еще встретимся!</text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_spasen_1">
		<text>Ну удачи тебе, бродяга.</text>
	</string>
	<string id="agr_kvest_plennik_on_base_mils_talk_hello">
		<text>Меченый, привет!</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_10">
		<text>Здравия желаю! Я - командир спасательного отряда, призванный принять и эвакуировать пленного сталкера, известного под прозвищем Связист. Если верить оперативной сводке из штаба, ты и есть тот человек, который вызвался спасти пленника. Или нет?</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_11">
		<text>Да, я тот самый сталкер, про которого ты говоришь.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_12">
		<text>Это хорошо. Однако же где сам пленник?</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_13">
		<text>Я скоро его приведу.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_14">
		<text>Мы долго стоять не можем. Так что советую поторопиться.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_15">
		<text>Да-да, я это уже понял.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_20">
		<text>Меченый, ну и где обещанный Связист?.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_21">
		<text>Скоро будет, потерпи немного.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_32">
		<text>Вижу, что ты привел пленника. Это радует. Наконец-то мы можем его сопроводить до нашей базы.\nВсе, ты свободен, твоя помощь здесь больше не нужна. Награду можешь получить у Бармена.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_33">
		<text>Хорошо, рад был помочь.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_50">
		<text>Сталкер, я тебе сказал уже, что помощь твоя не нужна. Можешь идти обратно.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_51">
		<text>Понял, иду.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_60">
		<text>Здравствуй, сталкер! Командование оставило нас охранять данную территорию от мутанского отребья и оборзевших бандитов. Однако и обычных беспредельщиков мы отстреливаем за милую душу. Так что не шали здесь, понял?</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_guard_commander_dialog_4b0">
		<text>Эх, Меченый, что же ты Связиста не уберёг-то? Хороший мужик то был, вся сталкеровская сеть на нем держалась...\n</text>
	</string>
	<!-- Исцеление -->
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_title">
		<text>Исцеление: Поговорить с Сахаровым</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_speak_with_saharov">
		<text>Поговорить с Сахаровым о болезни</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_article_descr">
		<text>Сидорович умудрился заболеть. Причем как то совсем неудачно: большая температура, выворачивающий легкие кашель и прочие "радости" жизни. Странно, из бункера он вроде бы не выходит - ну, только совсем-совсем редко. Иммунитета нету у него, что ли?\nНо это ладно, потом выясним, а пока схожу к Сахарову - может быть что-нибудь толкового посоветует.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_preobr_title">
		<text>Исцеление: Найти Преображенского</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_preobr">
		<text>Найти Преображенского</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_preobr_article_descr">
		<text>Так, из разговора с Сахаровым выяснилось, что он про болезнь знает не слишком много, однако посоветовал найти его коллегу - профессора Преображенского. Координаты ПДА скинуты - осталось только найти ученого.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_0">
		<text>Что с Сидоровичем случилось? Дверь заперта, за ней кашляет кто-то...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_1">
		<text>Заболел Сидорович. Тяжело заболел. Даже не знаю, выкарабкается ли.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_2">
		<text>Чем заболел-то? Симптомы какие?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_3">
		<text>Говорит, голова болит, все тело ломит, температура под сорок, кашель с кровью.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_4">
		<text>Плохи дела... Вы тут за ним пока последите, а я к ученым на Янтарь сбегаю. Может, Сахаров чего посоветует.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_5">
		<text>Так и надо этому старому хрычу. Жлоб еще тот!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_6">
		<text>Давай, удачи!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_7">
		<text>Сидорович, конечно, иногда и жлобствует по поводу денег, но человек он хороший. Помогает новичкам и тебе он, кстати, тоже помог. Забыл?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_8">
		<text>Да я бы и без его помощи выжил. Он мне помог только для того, чтоб я ему пару заданий выполнил. Ладно, пойду я по своим делам, с другими хорошей новостью поделюсь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_about_sidor_info_9">
		<text>Хотя... Ты прав. Он и вправду мне помог. Значит, теперь я помогу ему. Вы тут за ним пока последите, а я к ученым на Янтарь сбегаю. Может, Сахаров чего посоветует.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_0">
		<text>Нужна Ваша компетентная помощь. Вы разбираетесь в болезнях?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_1">
		<text>Болезни какого рода Вас интересуют? Если обычные, то могу помочь. Если какая-нибудь специфическая гадость из Зоны, то вряд ли. Вирусами ЗО более подробно занимается мой коллега, профессор Преображенский.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_2">
		<text>Я вам симптомы назову, а вы скажете, обычная это болезнь, или "специфическая".</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_3">
		<text>Говорите.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_4">
		<text>Головная боль, все тело ломит, температура под сорок, кашель с кровью.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_5">
		<text>Что-то подобное мой коллега совсем недавно изучал. Если нужно, могу назвать его координаты, - он сейчас занимается полевыми работами.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_6">
		<text>Конечно надо. Человек при смерти.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_7">
		<text>Так-с, давайте сюда свой ПДА... Все, готово, я отметил на вашей карте его местонахождение. Если не ошибаюсь, то моего коллегу должны были сопровождать двое добровольцов из сталкеров.\nНу, вроде бы и все. Удачного поиска!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_saharov_8">
		<text>Спасибо, профессор!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_0">
		<text>Ты один из них?!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_1">
		<text>Нет, я сам по себе.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2">
		<text>Как ты меня нашел?! Признавайся! Я знаю, ты один из них! Отпусти меня!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_3">
		<text>Успокойтесь уже. Я не один из них, кто бы они ни были. Вас я нашел просто – услышал стрельбу и решил посмотреть, что происходит. А вообще, уважаемый, Вы мне очень нужны. Ведь это Вы отвечаете за изучение вирусов при лаборатории Сахарова?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4">
		<text>Да, я.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_5">
		<text>У меня к Вам есть важный вопрос.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_6">
		<text>Так. Подождите вы со своими вопросами. Вас ко мне направил Сахаров?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_7">
		<text>В какой-то степени. Мне нужен специалист по вирусам. Профессор сказал, что этим занимаетесь Вы, и дал координаты Вашей стоянки. Кстати, вот Ваш КПК. Нашелся возле... Хех, теперь уже "бывшего" лагеря.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_8">
		<text>Большое спасибо. Там множество важных научных данных.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_9">
		<text>Так Вы ответите на мой вопрос?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_10">
		<text>Не сейчас. Проведите меня в Темную Долину - к самому ее входу со стороны Лощины, тогда я Вам помогу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_11">
		<text>Хорошо. Идемте.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_0">
		<text>Теперь вы готовы помочь мне?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_1">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_2">
		<text>Заболел один очень влиятельный и нужный человек. Симптомы болезни следующие: головная боль, все тело ломит, температура под сорок, кашель с кровью. Сахаров сказал, что Вы недавно изучали нечто подобное.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_3">
		<text>Профессор прав. Около месяца назад к нам в лабораторию пришли два диггера и принесли баллон с газом. На баллоне были знаки, предупреждающие о биологической опасности. Это сталкеров и смутило. Баллон мы у них выкупили, и я занялся изучением содержимого. Как оказалось, внутри был вирус. Называется он… Впрочем, не буду называть длинное научное определение. Про себя я окрестил его ("кабаньим гриппом", "птичьей лихорадкой", "кровососьей чесоткой" - что-нибудь в этом роде). Структура вируса однозначно указывает на его искусственное происхождение. Чтобы найти вакцину в обычных условиях, я думаю, потребовались бы десятилетия, но, к счастью, есть Зона. 
Как раз в тот период времени я исследовал одно очень занятное и невероятно редкое растение: Ranunculus insolita. И что же вы думаете? Даже небольшого количества его сока хватает, чтобы полностью уничтожить клетки вируса! Испытания на людях "вакцина" уже прошла. Через неделю после диггеров в лабораторию заглянул сталкер. Сказал, что надышался какой-то гадостью в одной из лабораторий и назвал те самые симптомы, которые перечислили Вы. Анализы показали, что в его крови зашкаливает число единиц недавнего вируса. Три инъекции победили вирус, и через сутки сталкер был полностью здоров.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_4">
		<text>У Вас есть сок этого растения?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_5">
		<text>Сейчас уже нет. Его совершенно невозможно хранить – быстро портится. Но я знаю, где можно найти это растение.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_6">
		<text>Говорите.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_7">
		<text>Он растет возле водоемов, если я правильно понял. Сам я его впервые нашел на болотах, которые на Армейских складах находятся. Там еще псих какой-то сидит и орет все время, даже пристрелить пытался.\nНо это к делу не относится. Принесите мне три стебелька, и я сделаю лекарство. Но учтите, поможет оно только в том случае, если со дня заражения прошло не более трех суток. Потом процесс гибели организма будет, скорее всего, необратим.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_2_8">
		<text>Ждите, я скоро вернусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_3_0">
		<text>Вот, три стебелька, как Вы и просили. Готовьте лекарство.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_3_1">
		<text>Это займет примерно два часа. Если хотите, поговорите с Сахаровым, может быть, у него для вас есть работа. В последнее время снорки на болоте активизировались.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_0">
		<text>Готово?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_1">
		<text>Да, все готово. Вводить внутримышечно трижды, с интервалом в пять часов.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_2">
		<text>Спасибо Вам, доктор!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_3">
		<text>Не за что. Я Вам жизнью обязан.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_ecolog_4_4">
		<text>Да что уж там... Ну, я побежал. До свидания.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_0">
		<text>Ну, как здоровье? Поправился?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_1">
		<text>Вроде. Насморк еще остался, но это уже не в счет.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_2">
		<text>Это радует, а то перепугал ты нас всех знатно... Вот мне интересно, где же ты этакую гадость-то подцепил?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_3">
		<text> В том-то и дело, что не я ее подцепил, а мне ее подцепили.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_4">
		<text>Как так?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_5">
		<text>Пришел ко мне какой-то сталкер в коричневом плаще, и говорит, мол, кто-то мне подарок передает, и ставит на стол ящичек. Я спрашиваю, сколько же это мне будет стоить? А он отвечает: нисколько. Человек, пожелавший остаться неизвестным, преподносит Вам подарок совершенно безвозмездно, то есть даром. Я его поблагодарил и он ушел. Ну, из интереса крышку на ящике я открыл, а внутри сразу же что-то зашипело, и по всему подвалу газ пошел. Я и понять ничего не успел. Подумал только, что разыграли меня. А к вечеру уже лежал с температурой и весь трясся от нестерпимого кашля.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_6">
		<text>Значит, у тебя конкуренты завелись?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_7">
		<text>Выходит, что так...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_8">
		<text>Приметы можешь назвать какие-нибудь? Или имя?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_9">
		<text>Примет особых никаких, сталкер как сталкер. Одет был в коричневый плащ. А вот имя вообще не помню. Помню, что вроде на "С" начиналось и что-то грибное мне напомнило.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_10">
		<text>Плохо, Сидорович. Но я все равно постараюсь злодеев найти. А пока скажи Сталину, пусть незнакомцев к тебе не пускает. Наверняка они так просто не успокоятся.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_11">
		<text>Погоди. Ты ведь мне жизнь спас. Я такого никогда не забуду.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_sidor_12">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_0">
		<text>К Вам примерно месяц назад приходили два диггера, и вы купили у них баллон с газом?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_1">
		<text>Да, было такое.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_2">
		<text>А вы не знаете, куда пошли те сталкеры потом? Или, хотя бы, где они нашли тот баллон?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_3">
		<text>Где нашли – не знаю, они не говорили, а вот идти они собирались в лабораторию Х-16. Впрочем, если они действительно туда отправились, то, скорее всего, там и остались. Не внушает мне доверия их подготовка... В отличие от Вашей, Меченый. Не желаете в очередной раз помочь науке? Образцы тканей монстров нужны для экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_info_a_killer_4">
		<text>Извините, Профессор, пока не до этого. Пойду, проверю Х-16...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_0">
		<text>Ситник? Ты зачем Сидоровича отравил?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_1">
		<text>Как отравил? Я ему подарок передал!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_2">
		<text>В ящике, который ты передал, был баллончик с сильнейшим вирусом! Не прикидывайся дурачком!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_3">
		<text>Я не знал, Меченый! Меня попросил сталкер Уж передать подарок Сидоровичу. И сказал, что за выполнение денег даст. И ведь не обманул.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_4">
		<text>Ладно, поверю я тебе. Только сначала скажи, где этого Ужа можно найти?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_5">
		<text>В последний раз я видел его в здании у бензоколонки, в Темной Долине. Знаешь, наверное?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_6">
		<text>Знаю, знаю. Вот тебе аптечка, и больше от подозрительных типов подарки не передавай!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_7">
		<text>Конечно, конечно. Если бы я знал, я бы никогда!</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_sitnik_8">
		<text>Бывай.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_0">
		<text>Ты Уж?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_1">
		<text>Ну, я. Тебе чего?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_2">
		<text>Ты зачем Сидоровича травануть хотел?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_3">
		<text>Как это, "хотел"? Я его траванул. И этого не скрываю. Во-первых, у меня на него давно зуб был. Во-вторых, ему достойная смена нашлась.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_4">
		<text>Ты что ли?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_5">
		<text>Куда уж мне… На Кордоне заказчик сидит. Кстати, может ты ему и передашь, что с Сидором покончено? Лень мне туда переться. Не за бесплатно, конечно.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_6">
		<text>Нет, Уж. Сидорович выжил. Нашлось ему лекарство. А вот таблеток от пули в башке еще не нашли.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_7">
		<text>Давай. Все равно я туда иду.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_8">
		<text>Замечательно. Значит так, зовут его Хитрый. Сидит он (как в случае с Серегой Маньяком в мегадет моде). Скажешь, что от меня. Передашь следующее: "хрыч труп". Запомнил?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_9">
		<text>Конечно. "Хрыч труп". Все просто.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_search_talk_with_uzh_10">
		<text>Вот тебе тысяча авансом, вернешься, еще получишь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_hitryi_0">
		<text>Привет, Хитрый. У меня для тебя информация, переданная от Ужа. "Хрыч труп!".</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_hitryi_1">
		<text>Отлично, все прошло гладко. Теперь я могу смело занять место этого хрыча. Хе-хе...</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_with_hitryi_2">
		<text>Ага, займешь ты его место. Сидорович выжил, я ему нашел лекарство. А вот тебе теперь не жить, гнида.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_bring_lekar_1">
		<text>Вот лекарство для Сидоровича. Ученые сделали. Должно помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_talk_bring_lekar_2">
		<text>Спасибо, Меченый. Если поможет, я даже и не знаю как отблагодарить тебя!</text>
	</string>
	<string id="bar_start_kvests_barman_0">
		<text>Бармен, а какие-то личные поручения есть?</text>
	</string>
	<string id="bar_start_kvests_barman_1">
		<text>Конечно, Меченый, поручения есть всегда. Опасные, но хорошо оплачиваемые. Вот, выбирай, что тебе будет по зубам:</text>
	</string>
	<string id="bar_start_kvest_friend_of_barman_0">
		<text>Друг Бармена.</text>
	</string>
	<string id="bar_start_kvest_friend_of_barman_1">
		<text>У меня друг один есть, он сейчас со своим отрядом в Темной долине. Они там следят за бандитами и скидывают нам информаццию. Но вот последнюю пару дней мой друг что-то перестал выходить на связь, хотя его ПДА работает. Меченый, сходи глянь, может там что случилось. Координаты его местонахождения я тебе скину. Берешься за дело?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_friend_of_barman_shvid_pda">
		<text>ПДА Швида</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_friend_of_barman_shvid_pda_descr">
		<text>Запись №1:\nВчера видели, как три бандюги взяли в плен одного долговца. Вот уроды!\nЗапись №2:\nБандиты явно наглеют! У них, по нашим данным, уже несколько пленных долговцев.\nЗапись №3:\nСегодня повезло - я нашел три артефакта Ломоть Мяса.\nЗапись №4:\nНа нас наехали Свободовцы, но нам удалось дать им отпор.\nЗапись №5:\nНашу группу схватили Свободовцы, отобрали у нас оружие. Они хотят отвести нас к небольшой вышке рядом с вагончиком и заставить достать с нее артефакты. Сами они туда не лезут - там сильная радиация. Мы пыт...</text>
	</string>
	<string id="val_sms_barmens_friend1">
		<text>Сталкер! Помоги - мы в плену. Нас заперли в вагончике, но здесь есть окно! Тихо и аккуратно подойди к окну и мы сможем поговорить.</text>
	</string>
	<string id="val_sms_barmens_friend2">
		<text>Меченый, так держать! Ты нашел моего друга. Постарайся вызволить его!</text>
	</string>
	<string id="bar_sdelka_dolg_and_killers_0">
		<text>Сделка Долговцев с Наемниками.</text>
	</string>
	<string id="bar_sdelka_dolg_and_killers_1">
		<text>В общем, тут такая история. Неделю назад долговцы сцепились с наемниками. Они обычно вроде как поддерживают нейтралитет, но в этот раз что-то не поделили. В ходе перестрелки отряд долговцев потерпел поражение, и командира квада взяли в плен. Долговцы потом связались с мерками и потребовали вернуть пленного командира назад. Наймы согласились, но только за очень большой выкуп. Делать нечего, командир человек опытный, и Долг своих не бросает - так что намечается сделка. Тебе надо будет присмотреть за происходящим, и, если что-то пойдет не по плану, - мало ли, что там мерки задумали - поддержать долговцев огнем. Для начала поговори с Прапором, он тебе скажет, что делать дальше. Возьмешься за дело?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_start_0">
		<text>Пленник на базе военных.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_start_1">
		<text>У нас тут сложилась очень опасная ситуация, Меченый. Вояки поймали одного матерого сталкера, нашего связного. Проблема в том, что он участвовал в создании сталкерской сети связи, и знает все коды и методы шифрования передачи данных через сталкерские ПДА. Он молодец, запирается и молчит, но долго это точно не продлится. Военные собираются вывезти его из Зоны и сдать особистам, а они уже точно найдут методы выдавить из него по капле все сведения, которые ему известны. Все это очень плохо, Меченый. Если эта информация выплывет наружу, то для нас это будет катастрофой. О промысле артефактов в Зоне можно будет забыть надолго. Боюсь, решений тут у нас немного - спасать парня надо, да побыстрее. Или, если совсем припечет - то грохнуть парня. Как докладывают разведчики, он сейчас находится в главном здании, его допрашивают, и периодически он мелькает на фоне окон. Возьмешься?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_start_2">
		<text>Вот и хорошо. Отправляйся на НИИ "Агропром". Я с тобой свяжусь, если ситуация поменяется.</text>
		<!-- Значит вот тебе СВД. Выбери удобную позицию для выстрела и стреляй. И не забудь - второй попытки у тебя не будет, так что будь внимателен. -->
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_save_title">
		<text>Разрешить ситуацию с пленником военных на Агропроме</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_save_info_descr">
		<text>Военные на Агропроме взяли в плен одного сталкера, который знает какую-то важную информацию. Если ею завладеют военные, то это будет иметь катастрофические последствия для всех в Зоне, кроме самих военных. Необходимо в кратчайшие сроки спасти или ликвидировать пленника.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_save_go_to_agroprom">
		<text>Дойти до Агропрома</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_save_save_captive">
		<text>Спасти/ликвидировать пленника</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_save_return_to_barman">
		<text>Вернуться к Бармену</text>
	</string>
	<string id="agr_military_plennik">
		<text>Связист</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_title">
		<text>Спасти пленника</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_info_descr">
		<text>Необходимо сопроводить Связиста до фабрики, где основались диггеры - там его жизни ничто не будет угрожать. Ну хорошо, как минимум военные, если не догадаются на вертолете спецназ сбросить.</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_save_captive">
		<text>Отвести пленника в безопасное место</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_rescue_point">
		<text>Безопасное место</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_dolg_commander">
		<text>Командир спасательного отряда</text>
	</string>
	<string id="captive_on_agr_mill_base_go_to_rescue_point_speak_with_dolg_commander">
		<text>Поговорить с командиром отряда</text>
	</string>
	<string id="bar__kvest_friend_of_barman_complete_0">
		<text>Друг Бармена. Я выполнил это поручение.</text>
	</string>
	<string id="bar__kvest_friend_of_barman_complete_1">
		<text>Друг Бармена. Я выполнил это поручение.</text>
	</string>
	<string id="bar__kvest_friend_of_barman_fail">
		<text>Друг Бармена. Я отказываюсь выполнять это поручение.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_complete_0">
		<text>Сделка Долга и Наемников. Я выполнил это поручение. Наемники устроили нападение, но у меня получилось спасти пленного.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_fail">
		<text>Сделка Долга и Наемников. Я отказываюсь выполнять это поручение.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_completed">
		<text>Вот это молодец, хорошо сработано. Поздравляю с удачным выполнением задания и выдаю твою заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_complete_0">
		<text>Пленник на базе военных. Я выполнил это поручение.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_complete_dead">
		<text>Хорошо. Плохо, конечно, что ты Связиста уберечь не смог. Хороший был парень, блин. Жалко его, до жути. Ммм, еще придется замену ему искать... Ладно, пусть земля будет ему пухом. Бери награду и иди.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_complete_alive">
		<text>Отлично, Меченый! Огромное спасибо, что спас Связиста. Без него наша сталкеровская сеть - как без рук. Ух, страшно представить что бы было, если его данные утекли к военным. Так, вот тебе твоя награда - ты ее заслужил!</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_plennik_on_base_mils_fail">
		<text>Пленник на базе военных. Я отказываюсь выполнять это поручение.</text>
	</string>
	<string id="mil_start_kvests_max_0">
		<text>Макс, личных поручений нету для меня?</text>
	</string>
	<string id="mil_start_kvests_max_1">
		<text>Да без проблем. Вот что могу тебе предложить:</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_start_0">
		<text>Помочь Свободовцу на Радаре.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_start_1">
		<text>У нас тут один опытный боец решил показать свою крутость и добраться до вертолета в лесу на Радаре, чтобы обыскать его. Говорят, там что-то полезное есть. Нам, конечно, интересно, что в этом вертолете, но рисковать жизнью одного из опытных проводников мы не хотим. Мы пытались его отговорить, но он все равно сделал по своему, и ночью ушел на Радар. Его нет уже два дня как, и я очень обеспокоен. Меченый, сделай вылазку до этого вертолета, посмотри, что там... Жив ли наш герой, или хоронить надо? Если жив, то приведи его обратно, - надеюсь, его там еще не зомбировало. Последнюю пару дней излучение Выжигателя вроде ослабло, но долго это точно не продлится.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_complete_0">
		<text>Помочь Свободовцу на Радаре. Я выполнил это поручение.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_fail_1">
		<text>Помочь Свободовцу на Радаре. Я отказываюсь выполнять это поручение.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_help_freedomer_on_radar_completed">
		<text>Спасибо, сталкер, выручил. Без тебя бы он погиб.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_0">
		<text>Здравствуй, Дедушка. Ты чего тут делаешь? Чего такой грустный?</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_1">
		<text>Здравствуй, Сталкер. Да ничего уже не делаю... Эх-х, если б не мое слабое здоровье, да старые кости, я бы в Припять пошел - дочь свою найти хочу. А тут еще военный пост! Парни мешают - пройти мне не дают.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_2">
		<text>А что случилось с твоей дочерью?</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_1">
		<text>Я раньше жил в Припяти, один со своей единственной дочуркой, Таней. 10 лет ей тогда было, в третий класс ходила. А я на ЧАЭС работал, в общем машзале третьего и четвертого энергоблоков. Турбинист я по профессии... \n\nВсе было хорошо, жили да радовались. А потом авария на ЧАЭС случилась. Я как раз в ту ночь на смене был, мне не повезло - я недалеко был в тот момент от четвертого. И остался на испытаниях в связи с тем, что они не прошли в нашу смену. Все шло нормально, и в общем-то все испытания были закончены и подошли к последнему этапу. \n\nИ в этот момент произошло два мощнейших толчка, причем последующий был гораздо сильнее предыдущего. По всему БЩУ пыль поднялась, а потом сразу все стихло, ну и сначала, естественно, не было понятно, что же произошло? А я от реактора был метрах в тридцати наверное. Выскочил в зал - а блочный щит находится между турбинным отделением и реактором, и увидел такую картину: освещения нет, на площадке питательных насосов идут сильные сполохи коротких замыканий, валит пар и сильный запах гари.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_2">
		<text>Ничего себе.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_3">
		<text>Я бегом на контрольный пост четвертого, на посту бардак, Трегуб, начсмены, побежал открыть ручную арматуру системы охлаждения реактора, решили что надо срочно в реактор воду подать же, ну и я за ним увязался, помочь. Выскочили в коридор, там есть такая пристройка. По лестнице побежали. Там какой-то синий угар в воздухе висит, странный... Мы на это просто не обращали внимания, потому что ещё не понимали, насколько все серьезно... По лестнице на 27-ю отметку выскочили, угару этого надышались, во рту уже привкус металла сильный. \n\nНу да не до того было. Примчались. Трегуб впереди бежал, он эти помещения знал как дважды два. Дверь там деревянная. Он только хвать за неё - она была, видимо, набухшая - а оттуда паром как даст! Вроде сунулись туда, чтобы войти, но не смогли - там находиться невозможно было. Мы назад и давай пробовать в машзал пробраться. Дверь открываем а там обломки доверху, хоть карабкайся, крыши нет вообще...</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_4">
		<text>Да, не пробраться.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_5">
		<text>Кровля машзала упала - наверно, на нее что-то обрушилось... вижу в этих дырах небо и звезды, вижу, что под ногами куски крыши и черный битум, такой... Пыльный такой. Думаю - ничего себе... откуда эта пыль? Это что - на солнце так высох битум, покрытие? Он же не пылит обычно. Или изоляция так высохла, что в пыль превратилась? \n\nУже только потом я понял. Это был графит. Из реактора. Потом всё каруселью - задвижки открывали, потом наружу помчались, посмотреть со стороны, потому что ну никак в четвертый не пробраться было. А снаружи все графитом засыпано. А над четвертым свечение. С синевой такое, яркое. \n\nВ общем, хапнул я тогда дозу, очень приличную. Ну и понятно стало, что плохо все очень. Днем Тане позвонил, сказал окна закрыть и из дому не выходить ни в коем случае. А уже к вечеру того дня мне плохо стало, сознание поплыло, и меня увезли на скорой.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_6">
		<text>С радиацией шутки плохи.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_3_7">
		<text>Потом сразу на следующий день в Москву с остальными в 6-ю ГКБ, я тогда вообще почти ничего не соображал. Спасли меня в итоге. А доча-то моя когда я на смене был, дома одна была, и домой-то я вернуться не мог. \n\nЯ в коме был почти четверо суток. Спрашивал потом, меня успокаивали, мол эвакуировали весь город, но свою дочь я после эвакуации так и не нашел. Все бумаги перерыл, все обыскал - не выезжала она из города с эшелоном, не эвакуировали ее. Испугалась наверное... И спряталась, вот ее и не нашли. И сколько не ищу с тех пор, не могу никак найти концов. \n\nВ Зону я пришел, чтобы найти ее... Или, хотя бы, ее останки. А может быть, она еще жива и мне посчастливится повидать ее! Груз с души снять под старость лет...</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_4">
		<text>Мда-а, грустная история. Прими мои соболезнования.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_5">
		<text>Слушай, сталкер, а не поможешь мне в моих поисках?</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_6">
		<text>Нет, Дедушка, не обессудь.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_7">
		<text>Помогу. Только что мне для этого делать, где ее искать? Хоть примерно?</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_8">
		<text>Жаль, очень жаль. Ну, ладно тогда.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_9">
		<text>Я запишу тебе адрес квартиры, где я жил с дочерью. Я думаю, что там должны были остаться хоть какие-то следы. Сходи, посмотри, что там. Если что-нибудь найдешь - неси мне. Ну что, поможешь, а? Я сам туда никак не доберусь, похоже. Только уж не обессудь, сынок, мне тебя даже наградить за это нечем будет, нету у меня ничего кроме старого ружья.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_10">
		<text>Нет, Припять - очень опасное место, а я еще пожить хочу.</text>
	</string>
	<string id="start_kvest_search_doch_of_starik_11">
		<text>Хорошо, я попробую найти что-нибудь. Не уходи из лагеря и ни во что не ввязывайся, я вернусь.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_0">
		<text>Привет, дедушка! Я по поводу твоей дочери.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_1">
		<text>Неужели что-то удалось выяснить? Ты ходил в Припять? Что-то нашел?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_2">
		<text>Нет, я еще туда не ходил.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_3">
		<text>Да, я ходил в Припять и был в твоей квартире.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_4">
		<text>Ну, и что же ты там увидел? Давай же, говори скорей, не томи.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_5">
		<text>Комната пуста, я ничего не нашел.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_6">
		<text>Там лежала старая кукла и блокнот, вот они, держи. Дочка твоя дневник вела в блокноте, и кажется вывезли ее в итоге, только не с эшелоном, а отдельно, через неделю. Может быть жива даже осталась. Облучилась только прилично.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_7">
		<text>Жаль... А я уж надеялся, что там что-то есть. Ладно, спасибо тебе сталкер, что помог, чем смог. Придется дальше ездить архивы шерстить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_8">
		<text>Неужели! Не может быть... Дай-ка я гляну. О-ой... Так это тогда, получается, Танечку мою скорее всего в военный госпиталь вывезли, а потом видимо тоже в Москву отправили, только не в 6-ю ГКБ, куда нас взрослых свозили, а куда-то в детскую. А вот потом что было... Нужно в Москву ехать, архивы поднимать в детских больницах. Но хоть какая-то надежда. Спасибо тебе, сталкер. Ты мне очень помог, снял груз с души. У меня теперь хоть какая-то надежда есть, может даже свижусь с ней ещё на старости лет. Это же подумать только, ей под сорок сейчас, если жива. А я дурак тридцать лет почти мотаюсь, документы по эвакуации поднимаю, да езжу по городам куда людей вывозили, выясняю не привозили ли Таню туда. От отчаяния уже сюда сунулся... \nНу что же, пора мне уходить. Все, что можно было, я выяснил... Спасибо тебе еще раз, сталкер, что уважил старика, ты не представляешь, насколько это мне важно было... Храни тебя Зона, сынок.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_doch_of_starik_complete_9">
		<text>Прощай, дедушка, рад был тебе помочь. Глядишь, ещё свидитесь вы с дочерью. Куклу с собой возьми, она в Зоне долго пролежала. Сдается мне, пригодится она в твоих поисках.</text>
	</string>
	<string id="blessing_of_old_man_tip">
		<text>Зона благосклонна к тем, кто бескорыстно делает добрые дела.\nТеперь вы можете спать под дождем и без охраны,\nЗона будет хранить ваш сон от холода и опасностей.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_0">
		<text>Товарищ Генерал, а Вы ни разу не пробовали со Свободовцами договориться как-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_1">
		<text>Да пробовали уже. Но встреча с Лукашем все время срывалась по разным причинам, как назло. То выброс начнется, то кто-нибудь из наших ихнего бойца зацепит, то наоборот, то одно, то другое. В общем, до переговоров так и не доходило. А к чему спрашиваешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_2">
		<text>Я могу помочь устроить вам встречу с лидером Свободы. Может договоритесь там между собой, и нам всем легче жить станет... </text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_3">
		<text>Ну жизнь-то конечно облегчится, а то тут и так кроме наших разборок еще напастей немерянно. Монстры, фанатики эти хреновы со своим монолитом носятся, выбросы, да и черт его знает, что еще может Зона подкинуть. А мне давно есть о чем потолковать с Лукашем! Хорошо, Меченый, попробуй встречу организовать. Но только, чтоб на нейтральной территории. К примеру, пусть это будет заброшенный хутор на Армейских Складах. Об охране я сам позабочусь, а ты поработай парламентером.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_4">
		<text>Хорошо, тогда я пошел.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_start_5">
		<text>Да так, ничего, просто спросил.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_0">
		<text>Я хочу устроить вам встречу с Ворониным. Как вы на это смотрите?</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_1">
		<text>Эммм... Меченый, я даже и не знаю, что сказать. Пристрелил бы тебя за глупые шутки, да вид у тебя больно серьезный. Издеваешься?</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_2">
		<text>Ни в коем случае, не издеваюсь. Соглашайтесь. Я с долговцами поговорил - они не против, а вам давно есть, что обсудить.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_3">
		<text>Ну, вообще-то да, тут я согласен. На два фронта воевать - это вообще не дело. У нас и так с северного блокпоста фанатики прут постоянно, людей уже положили хрен знает сколько, а сами все не кончаются. Спасибо, что организовал нам встречу, хоть и неожиданно так. Возьми от меня кое-что в благодарность. Только смотри - ты, вроде, человек не заинтересованный, но если это ловушка - месть будет страшна, уж поверь.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_make_meet_dolg_freedom_talk_with_lukash_4">
		<text>Не волнуйся, все честно. Встреча будет на заброшенном хуторе, тут недалеко - на нейтральной территории.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_take_reward_of_dolg_0">
		<text>Ну, все, Лукаш согласился на встречу.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_take_reward_of_dolg_1">
		<text>Спасибо, Меченый, что все организовал. Вот, возьми от меня небольшую награду.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_0">
		<text>Фух, хоть на камнях безопасно. Сталкер, как повезло, что ты тут. Слушай, у меня патронов на самом донце осталось, а мне еще выбраться отсюда нужно. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_1">
		<text>Помогу. Я как раз за тобой и пришел.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_2">
		<text>Это тебя наверное Лукаш послал, да? Сейчас, погоди немного, я пойду с вертолета самописец сниму. Минуту буквально, и тогда пойдем.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_3">
		<text>Угу.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_4">
		<text>Ну что, взял самописец? Тогда пошли.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_talk_with_freedomer_5">
		<text>Взял. Все, можем идти. Отведи меня до перехода на Армейские Склады, а дальше я своим ходом.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_0s">
		<text>Сталкер, эта наша территория, вали быстро!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_0">
		<text>Свобода? Тут? Что вы тут делаете?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_1">
		<text>Мы не Свободовцы уже. Ушли мы недавно из группировки. А брони другой нет, вот в Свободовской и ходим.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_2">
		<text>Ну ладно, я пойду тогда.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_3">
		<text>А что за сталкеров вы в вагоне держите? Кто они?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_4">
		<text>Да шлялись они тут неподалеку, ну, мы их встретили, поговорили. Оказалось, эти типы работают на Бармена - сливают информацию о происходящем. Ну мы их и скрутили - стрясти информацию о Долге. А заодно, раз уж в руки попались, то мы их еще заставим достать нам вооон с той невысокой стойки артефакты. Там должны Мамины Бусы лежать. Там конечно фонит как в аду, но им уже терять нечего. А будут рыпаться - пристрелим.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_5">
		<text>Никогда не думал, что Свободовцы могут такими жестокими быть. Может, вы их отпустите?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_6">
		<text>Я же сказал тебе, не Свободовцы мы больше. А отпускать их или нет - это наше дело, понял? И вообще, что я с тобой говорю? Вали ты отсюда нафиг, пока башку не продырявили!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_7">
		<text>А может давай я туда поднимусь, принесу вам артефакт, а вы их отпустите?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_8">
		<text>А тебе они зачем?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_9">
		<text>Да тут, дело к ним есть.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_10">
		<text>Хорошо, не вопрос. Только пулей, долго ждать не будем.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_11">
		<text>Все, ухожу.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_0">
		<text>Артефакт принес?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_1">
		<text>Пока еще нет.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_2">
		<text>Да, вот он, держи.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_3">
		<text>Ага, взял.\nВсе, можешь быть свободен.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_4">
		<text>Ээээ, а как же уговор?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_5">
		<text>Какой такой уговор? Ты сейчас вообще о чем? Ничего не знаю, ничего не ведаю. Вали отсюда поздоровому, пока голову не снесли. Еще раз повторяю - свободен. Вали пока цел.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_art_6">
		<text>Ну ладно, ладно...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_goodbay_1">
		<text>Сталкер, иди побыстрее отсюда. Мы долго тебя терпеть не станем.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_zahvatchik_friend_barman_goodbay_2">
		<text>Ухожу, ухожу, ухожу...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_0">
		<text>Эй, сталкер, подойти сюда. Тс-с-с, говори тихо, чтоб не спалиться. Слушай, выручай нас, мы конкретно встряли. Эти безбашенные Свободовские ренегаты нас живыми не отпустят. Они у нас в вагоне заложили взрывчатку, чтобы мы точно не сбежали. Блин, даже и не знаю, что и делать. Выручай, сталкер, в долгу не останемся. Сделай что-нибудь, пожалуйста, жить очень охота.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_1">
		<text>Хорошо, я постараюсь помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_2">
		<text>Фух, спасибо! Так, ты сможешь мне сейчас передать что-нибудь из огнестрела и патронов обязательно к нему? Если будем прорываться, то легче мне это сделать с оружием. Ну так что?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_give_first_slot_weapon">
		<text>[Отдать оружие из первого оружейного слота]</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_give_second_slot_weapon">
		<text>[Отдать оружие из второго оружейного слота]</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_search_in_inventory">
		<text>Погоди, сейчас посмотрю у себя что могу тебе выдать...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_waiting_for_weapon">
		<text>Ты решил, какое оружие отдавать? Если да, то давай быстро это сделаем - дорога каждая секунда.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_give_nothing">
		<text>Извини, но я не могу тебе ничего дать - самому нужно.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_waiting">
		<text>Да-да, я жду.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_21">
		<text>Ну что, скоро будешь штурм начинать?</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_22">
		<text>Уже пошел.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_thank_for_weapon">
		<text>Вообщем, когда ты их отвлечешь, то мы начнем наш побег. Я тебе помогу огнем, не волнуйся. Фух, вот бы пронесло...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_no_weapon">
		<text>Жалко, что нет у тебя оружия. Ладно, вообщем, как только ты отвлечешь ренегатов, то мы начнем убегать. Надеюсь, что все обойдется...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_actor_goodbye">
		<text>Дай-то Бог...</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_again_0">
		<text>Мы будем прорываться, когда ты начнешь отводить огонь на себя. Еще раз спасибо за то, что откликнулся! Все, не тяни, иди.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_save_0">
		<text>Ну, вроде отбились.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_save_1">
		<text>Не за что. Всегда рад помочь.</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_save_2">
		<text>Спасибо большое, сталкер, ты нам очень помог. Сейчас я тебя ничем не могу отблагодарить, но Бармен тебе за мое спасение отвалит неплохую награду. Ладно, я пошел добираться до Бара своим ходом.\nЕще раз спасибо за мое спасение!</text>
	</string>
	<string id="esc_talk_with_shvid_hello">
		<text>Привет, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_friend_of_barman_completed">
		<text>Спасибо тебе, Меченый, за то что спас моего друга. Я уж думал все, кранты ему пришли. Держи честно заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_talk_with_prapor_0">
		<text>Я пришел от Бармена по поводу сделки с наемниками.</text>
	</string>
	<string id="gar_talk_with_prapor_1">
		<text>Да-да, Бармен меня предупредил. В общем так: сейчас иди на встречу с квадом, координаты в ПДА я тебе скинул. Тебе нужно сыграть роль снайпера, помочь если что огнем. Главное - постарайся защитить пленного командира. Все понял?</text>
	</string>
	<string id="gar_talk_with_prapor_2">
		<text>Да, понял.</text>
	</string>
	<string id="tips_comp_bunker">
		<text>Включить</text>
	</string>
	<string id="esc_volk_fuel_1">
		<text>Бензин? Ну, можно попробовать поискать по старым складам. Или с вояками договориться. Но, только вот, склады еще лет 10 назад разворовали, а с вояками договариваться - что у зомби закурить просить. Хотя, если хочешь, я тебе могу помочь - знаю, где можно найти канистру. Готов поделиться информацией.</text>
	</string>
	<string id="esc_volk_fuel_2">
		<text>Вообщем бензин можно найти около старого элеватора, там есть склад старый или что там было. Зайдешь внутрь этого здания и там в углу куча ящиков деревянных валяются. Там один сталкер припрятал канистру бензина. Но правда сталкера этого Зона забрала, поэтому можешь смело брать.</text>
	</string>
	<!-- Teleport art -->
	<string id="teleport_trap_find_art_title">
		<text>Найти неизвестный артефакт</text>
	</string>
	<!-- Текст статьи необходимо необходимо перенести -->
	<string id="teleport_trap_find_art_article_descr">
		<text>Сахаров просит сходить в Темную Лощину и попробовать достать необычный артефакт, который обнаружен не так давно. Ох, правда расстояние не близкое, да и неизвестно, что там ждет...</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_find_art_go_to_place">
		<text>Найти и попытаться забрать артефакт</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_find_art_tell_to_saharov">
		<text>Вернуться и поговорить с Сахаровым</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_title">
		<text>Исследовать неизвестный артефакт</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_article_descr">
		<text>В Лощине появился странный артефакт, который убегает от преследователя. Мне необходимо его поймать и исследовать с помощью ААС. По словам Сахарова, артефакт находится южнее горного массива, среди леса, западнее лесопилки.</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_research_art_recearching">
		<text>Исследовать артефакт с помощью ААС</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_article_descr">
		<text>Сахаров выдал мне чемоданчик с неизвестным сплавом внутри, который теоретически сможет заглушить работу артефакта. На этот раз в руки его лучше не брать вообще. Надо положить чемоданчик на землю и загнать в него артефакт. Что же, попробуем...</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_title">
		<text>Добыть неизвестный артефакт</text>
	</string>
	<string id="teleport_trap_catch_art_catching">
		<text>Поймать артефакт в чемоданчик из "Изолята Пруденко"</text>
	</string>
	<!-- dezerter -->
	<string id="agr_deserter_text_spot">
		<text>Дезертир</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_quest_title">
		<text>Помочь дезертиру</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_quest_find_outfit">
		<text>Найти дезертиру одежду</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_report_read_text">
		<text>Найти отчет о переходе</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_make_dezerter_companion">
		<text>Дойти до дезертира</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_quest_go_to_sidorivich">
		<text>Дойти до Сидоровича</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_quest_talk_with_dezeter">
		<text>Поговорить с дезертиром</text>
	</string>
	<string id="agr_dezerter_quest_article_descr">
		<text>Дезертировавший бедолага попросил отвести его на Кордон и замолвить за него словечко перед Сидоровичем. Но прежде всего ему надо во что-то переодеться, чтобы не привлекать лишнего внимания. Обычная куртка или сталкерский комбез подойдут. Так же стоит не забыть забрать документы, которые помогут найти переход между Кордоном и Агропромом.</text>
	</string>
	<string id="bp_mily_otschet_name">
		<text>Отчет разведгруппы</text>
	</string>
	<string id="bp_mily_otschet_article_descr">
		<text>Командиру\nСпец. батальона охраны\nПериметра ЗО\nп-ку Осадченко А.Г.\n \nот командира 2-й роты\nп/п-ка Кахно В.И.\n \nРАПОРТ\n \nДовожу до вашего сведения, что в ходе проверки информации, полученной при авиаразведке, установлено наличие наземного прохода из района комплекса НИИ "Агропром" на юго-восток, в район разрушенного Ж/Д моста.
		Проведенные группой разведки предварительные замеры выявили ряд зон с повышенным (относительно среднего для данной территории уровня) радиационным фоном. Также были разведаны и нанесены на карту очаги аномальной активности в количестве 5 шт., и отдельно расположенные аномальные образования в количестве 48 шт. Имевшие место 3 столкновения с монстрами в ходе операции позволяют сделать вывод о низкой активности мутантов в данном районе.
		Обнаруженный проход на всей протяженности позволяет беспрепятственное движение колесной и гусеничной техники и может быть использован для переброски сил от Поста Охранения Периметра №4 без привлечения авиации.
		В настоящий момент к охране непосредственно прилегающего к зоне прохода участка Ж/Д моста привлечено подразделение под командованием м-ра Кузнецова.\n \nКомандир 2-й роты\nп/п-к Кахно В.И.
		</text>
	</string>
	<!-- Psycho -->
	<string id="military_psycho_quest_title">
		<text>Помочь Психу</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_quest_article_decr">
		<text>Необходимо провести Психа к Сахарову. Парень явно на грани нервного срыва, необходима помощь со стороны.</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_quest_go_to_saharov">
		<text>Поговорить с Сахаровым</text>
	</string>
	<string id="military_psycho_quest_talk_with_psycho">
		<text>Рассказать Психу о решении</text>
	</string>
	<string id="psycho_military_note_name">
		<text>Записка от неизвестного</text>
	</string>
	<string id="psycho_military_note_desc">
		<text>Непонятно откуда взявшаяся записка. Но прочитать ее все равно стоит.</text>
	</string>
	<string id="psycho_military_note_article_descr">
		<text>Меченый, привет! За меня не беспокойся. Кстати, спасибо, что привел меня, куда нужно. И ты уж извини меня за то, что произошло. Не имеет смысла объяснять тебе, где я, - ты все равно не поверишь... Но знай - той страшной тишины там нет. И это восхитительно!\nМне бы хотелось тебя отблагодарить. Флешку мою, я думаю, ты уже пристроил куда-нибудь, но это ладно. Вместе с запиской я передал тебе артефакт. Сила его не в том, чтобы увеличивать твою быстроту, силу, выносливость. Вовсе нет! Он просто оберегает тебя, когда ты засыпаешь в незащищенном месте. Я зову его "Морфей". Думаю, он тебе понравится.\nНу все, мне пора. Надеюсь, когда-нибудь свидимся! И да, тут Клык с Призраком тебе привет передают. Ждут тебя на этой стороне, но очень просят не особенно торопиться!</text>
	</string>
	<!-- Dead stalker -->
	<string id="question_of_immortality_fisrt_part_title">
		<text>Вопрос бессмертия - часть 1</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_fisrt_part_find_muten">
		<text>Найти "Булыжник"</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_fisrt_part_find_firefly">
		<text>Найти "Светляк"</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_fisrt_part_find_chameleon">
		<text>Найти "Хамелеон"</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_fisrt_part_speak_with_dead_stalker">
		<text>Передать артефакты заказчику</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_fisrt_part_article_descr">
		<text>Странное существо в лаборатории Х-18, назвавшееся Мертвым Сталкером, попросило принести ему три необычных артефакта: "Булыжник", "Светляк" и "Хамелеон". Спрашивать о них у сталкеров бесполезно, но данное Мертвым Сталкером описание дожно помочь в их поиске.</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_second_part_title">
		<text>Вопрос бессмертия - часть 2</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_second_part_find_black_soul">
		<text>Поместить артефакты в указанную аномалию</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_second_part_speak_with_dead_stalker">
		<text>Отнести получившийся трансмут Мертвому Сталкеру</text>
	</string>
	<string id="question_of_immortality_second_part_article_descr">
		<text>Мертвый Сталкер попросил выполнить заключительную часть его просьбы: поместить собранные артефакты в аномалию "Ведьмин студень" на первом ярусе лаборатории Х-18 и принести ему получившийся в результате реакции артефакт-трансмут.</text>
	</string>
	<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_title">
		<text>Маленький гигант</text>
	</string>
	<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_kill_monster">
		<text>Загнать псевдогиганта в аномалию</text>
	</string>
	<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_speak_with_dead_stalker">
		<text>Сообщить об успехе</text>
	</string>
	<string id="dead_stalker_little_pseudogigant_article_descr">
		<text>Молодой и шумный псевдогигант нарушает покой несостоявшегося контроллера... Кто бы мог подумать!\nМертвый Сталкер попросил уничтожить докучающее ему животное, но есть одна загвоздка: проглоченные мутантом различные артефакты усилили и без того мощную природную защиту. Единственный способ уничтожить тварь - загнать в достаточно мощную и цепкую аномалию, способную справиться с ней с первого раза. Лучше всего подойдет артефакт "Золотая рыбка".</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_search_guitar_info_desc">
		<text>Сидорович попросил найти его гитару, которую несколько новичков потеряли где-то в лагере.\nНужно разыскать ее и вернуть владельцу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_hear_what_orlov_said_info_desc">
		<text>Необходимо узнать, о чем будет говорить Орлов</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_zaz_article_desc">
		<text>Подогнать Запорожец поближе к Кузнецову.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_info_desc">
		<text>У Сидоровича с военными под мостом должна состояться небольшая сделка. Нужно передать им сумку с артефактами, взамен получить ящик с оружием и отдать его старшему в деревне.\nЯщик с оружием очень тяжелый, поэтому потребуется машина. Уговор был насчет запорожца.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_fuel_desc">
		<text>Необходимо найти топливо для заправки машины. Без машины не получится привезти ящик с оружием в деревню.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_info_desc">
		<text>На Кордоне, у овражка с аномалиями, обосновалась группа военных. Сидорович попросил разузнать о цели их пребывания там, но предостерег от открытой конфронтации.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_info_desc">
		<text>Сидорович, узнав о цели пребывания военных у аномалий, попросил утащить артефакт у них из-под носа и принести ему. В открытую дело не сделать, может имеет смысл пойти на хитрость?</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_3_info_desc">
		<text>Военные отказываются называть цель их появления у овражка с аномалиями. Их командир согласился приоткрыть завесу тайны в обмен на три булки хлеба, две палки колбасы и бутылку водки.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_info_desc">
		<text>Сидорович узнал из своих информационных источников, что на Кордоне и Свалке замельтешили наемники, и попросил выяснить, что они там ищут. \nДля этого он дал направленный микрофон, с помощью которого можно подслушать разговор в радиусе 100-200 метров. Нужно подобраться поближе к наемникам и включить его.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_info_desc">
		<text>Узнав о задуманном взрыве в лагере новичков, Сидорович приказал срочно найти и обезвредить бомбу, пообещав хорошо заплатить. Во избежание повторных попыток, нужно уничтожить и самих наемников, заложивших эту бомбу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_3_info_desc">
		<text>После обезвреживания бомбы, Сидорович предложил дополнительную награду за наемников, заминировавших лагерь.\nМожно пойти на Свалку и уничтожить их, либо забрать у Сидоровича основную награду. И черт с ними, с этими наемниками.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_friend_of_barman_info_desc">
		<text>Бармен рассказал о друге, который со своей группой разведывал обстановку в Темной Долине и скидывал ему всю информацию.\nПосле очередной неудачной попытки связаться с товарищем, Бармен заволновался и попросил помочь ему узнать причину молчания.\n С КПК того сталкера поступает сигнал, координаты прилагаются.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_friend_of_barman_2_info_desc">
		<text>Видимо, сталкер обронил свой ПДА и поэтому не отвечал. Бармен попросил попробовать найти друга, ориентируясь на заметках в его ПДА.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_info_desc">
		<text>Бармен рассказал, что недавно наемники и долговцы случайно встретились на Армейских складах. В ходе перестрелки наемники уничтожили квад, а контуженного командира скрутили, видимо планируют допросить. Долговцы хотят вернуть своего бойца, для чего связались с наемниками и договорились о выкупе.\nБармен просит прикрыть долговцев на случай перестрелки; гибель пленника недопустима. Для начала нужно поговорить с Прапором на блокпосту и получить от него дальнейшие указания.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_info_desc">
		<text>Нужно занять позицию и следить за встречей наемников с долговцами. В случае перестрелки, главная задача - не допустить гибели пленного.</text>
	</string>
	<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_info_desc">
		<text>Старик с Кордона рассказал, что после взрыва ЧАЭС в 80-х, в процессе эвакуации, потерялась его дочь. С тех пор он ее не видел и не может найти никаких сведений, покинула ли она вообще город...\n Спустя много лет он решил вернуться в Припять, чтобы отыскать следы дочери. Однако дальше Свалки уйти не смог - долговцы не пускают. Старик попросил найти в Припяти квартиру, в которой когда-то жила его семья. Ему кажется, что там могут находиться следы его дочери.</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_info_desc">
		<text>Нужно устроить встречу Долга и Свободы. Воронин не против, однако Лукаш настроен отрицательно. Надо встретиться с ним и убедить его в необходимости встречи.</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_info_desc">
		<text>Один из молодых "Свободовцев" решил показать свою крутость, добравшись в одиночку до вертолета, что в лесу на Радаре. "Свободе" интересно, что там да как, но рисковать жизнью одного из своих им не хочется.\nНужно сходить к тому самому вертолету, попытаться найти "героя" и помочь ему.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_info_desc">
		<text>Один новичок (в домике у костра, около Лагеря) попал в неприятную ситуацию: обещал принести Волку "Ночную Звезду". Но артефакт увели бандиты, и теперь Волк не пускает бедолагу в лагерь.\nНужно помочь Новичку - сходить к бандитам и попробовать с ними договориться насчет артефакта.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_chek_info_desc">
		<text>На элеваторе, что у моста, заметили кого-то курящим на чердаке. Сидоровичу интересно, что это за таинственный гость и чего он там забыл.\nНужно сходить туда и проверить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_show_wpn_info_desc">
		<text>На месте засады странного гостя на элеваторе была найдена развороченная винтовка. Надо показать ее Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_show_wpn_to_barman_info_desc">
		<text>На найденном оружии оказалась метка Бармена. Похоже, что Бармен нанял киллера убить меня.\nНужно встретиться с Барменом и потолковать на этот счет.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_kill_sniper_info_desc">
		<text>Оказалось, Бармен не хотел меня убивать. Тот снайпер перепутал меня с настоящей целью.\nБармен раскололся: ему нужно, чтобы определенный сталкер откинул копыта. На это дело его наставили наемники; видимо, тот одиночка серьезно перешел им дорогу.\nБармен заказал с Большой Земли тротиловый патрон - ликвидировать киллера при выстреле. Все бы получилось, но снайпер перепутал цель.\n Бармен на всякий случай нанял второго киллера - он поджидает жертву на Кордоне у перехода на Свалку. Моя задача - устранить киллера после того, как он поразит мишень.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_know_zombied_info_desc">
		<text>Сталкер по имени Чук рассказал историю: его друг Фига якобы раскрыл некий секрет Янтаря, отправился туда и пропал с концами. Чук попросил помочь ему найти Фигу, который, по всей видимости, пал жертвой пси-излучения. Нужно найти способ пробраться на завод без боя. Возможно, Сахаров подскажет способ.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_take_water_info_desc">
		<text>Сахаров рассказал о способе временного зомбирования при помощи некой сыворотки. Для ее приготовления необходима определенная вода. Добыть ее можно из небольшого болота, что находится рядом с упавшим вертолетом.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_talk_with_chuk_info_desc">
		<text>Нужно отправиться с Чуком на завод и помочь ему найти Фигу.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_search_figa_info_desc">
		<text>Сахаров дал сыворотку, которая дает возможность стать зомбированным. Нужно принять ее и отправиться с Чуком на завод.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_search_treasure_figa_info_desc">
		<text>Фига успел невнятно произнести: "Тер... Бар-ра, где ан-омалии..Боль-ш-о-о-й сейф..."\nНужно найти тайник, про который говорил Фига.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_info_desc">
		<text>Судя по записям из тайника Фиги, нечто появляется на заводе в 21:00 и исчезает ровно в 22:00. Нужно разузнать об этом. Конкретные координаты в записях не указаны. \nВ записях упомянут "автобус, что неподалеку от центральных ворот завода". Скорее всего, там что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_2_info_desc">
		<text>Исходя из записей в дневнике профессора Томпсона, в лаборатории х18 проводились опыты над людьми. Возможно, найденное образование как-то с этим связано. Нужно наведаться в лабораторию х18. Возможно, там есть какая-нибудь зацепка.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_3_info_desc">
		<text>Этот объект О-21 - ужасающая штука. Его действительно стоит уничтожить, мертвый сталкер говорил что его нужно погрузить во что-то вроде аномального озера, рядом с которым проходила неудачная эвакуация, и стояли автобусы и строительная техника. Кажется, я что-то такое припоминаю.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_help_to_chuk_on_taina_4_info_desc">
		<text>Эти записи могут оказаться очень полезными для науки. Стоит отнести их профессору Сахарову, может быть они окажутся ему полезными, и мне тоже с этого что-то перепадет.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_search_case_info_desc">
		<text>На ПДА пришло странное сообщение от неизвестного:\n"Я знаю, что Бармен просит тебя отключить установку, и у тебя есть настроенный пси-шлем, благодаря которому ты являешься единственным из нормальных людей, способным проникнуть к рубильнику. На твоем месте, я бы не спешил выполнять просьбу Бармена, если тебе дорога жизнь. Уверяю, что даже отключив установку и пробравшись на ЧАЭС, ты не найдешь ответов, а наоборот - только увеличишь количество имеющихся у тебя вопросов. Ну а если ты не хочешь отступать от намеченного пути - вспомни, где ты проводил замеры с ассистентом Сахарова. При входе на территорию завода, справа, есть механический цех. Там будет кейс с чем-то жизненно важным для тебя."\nПодпись: Доброжелатель\nНужно определиться: идти искать кейс, о котором говорится в сообщении, или просто проигнорировать письмо и идти дальше.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_search_case_tip">
		<text>Я знаю, что Бармен просит тебя отключить установку, и что у тебя есть настроенный пси-шлем. Благодаря этому шлему, ты являешься единственным из нормальных людей, способным проникнуть к рубильнику. Но на твоем месте, я бы не спешил выполнять просьбу Бармена, если, конечно, тебе дорога жизнь. Уверяю, даже отключив установку и пробравшись на ЧАЭС, ты не найдешь ответов, а лишь увеличишь количество имеющихся у тебя вопросов. Ну, а если ты не хочешь отступить от намеченного пути, - вспомни, где ты проводил замеры с ассистентом профессора Сахарова. Там, при входе на территорию завода, справа, есть механический цех. Тебя там ждет кейс с жизненно важным для тебя содержимым.</text>
	</string>
	<string id="yan_kvest_search_case_code_info_desc">
		<text>Найденный странный кейс закрыт на замок. Нужно найти код от замка и открыть его.\nВ записке, что лежала рядом с кейсом, говорится, что код можно найти в тайнике Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_search_code_2_info_desc">
		<text>В записке, найденной в тайнике Стрелка, сказано встретиться со связным на хуторе на Армейских складах для получения от него второй части пароля.</text>
	</string>
	<string id="rad_kvest_dobrozhelatel_plen_info_desc">
		<text>Связного на месте не оказалось. Неизвестный сталкер в сообщении сказал, что он скорее всего застрял где-то в Городке-32. Нужно спасти связного и получить у него вторую часть пароля.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_him_info_desc">
		<text>На ПДА пришло сообщение:\n"Братья сталкеры, выручайте, в беду попал! Помогите! Я нахожусь недалеко от перехода на Свалку, около разбитого грузовика."\nНужно помочь сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_search_sitnik_info_desc">
		<text>Нужно найти Ситника, который забрал хабар у Скорого и убил его. Нужно расспросить людей на кордоне про него.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_sidor_info_desc">
		<text>Сидорович позвал на разговор. У него есть какое-то задание. Нужно с ним поговорить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_shpion_stalker_info_desc">
		<text>Сидорович рассказал об одном подозрительном сталкере в Темной Долине, который ходит на фабрику по три раза в день. Нужно проследить за этим сталкером и узнать, что там. Но главное, не спугнуть, поэтому держаться нужно от него подальше.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_shpion_stalker_wait_info_desc">
		<text>Дальше за сталкером следить нельзя. Нужно подождать около входа на фабрику. Возможно, удастся что-то подслушать.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_talk_with_orlov_info_desc">
		<text>Незнакомый сталкер вытащил меня из клетки. Нужно с ним поговорить.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_tyrit_notebook_info_desc">
		<text>Наемники хотят перехватить объект, который военные ввозят в зону. Необходимо предупредить военных, но для этого нужны доказательства - ноутбук командира наемников, в нем наверняка есть важная информация.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_info_desc">
		<text>Нужно оповестить Кузнецова о происходящем.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_2_info_desc">
		<text>Нужно оповестить военных о происходящем.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_mils_info_3_info_desc">
		<text>Кузнецов попросил отогнать "Шишигу" с грузом обратно на блокпост военных.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_millitary_need_help_info_desc">
		<text>Необходимо срочно уничтожить наемников, напавших на военных.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_send_money_info_desc">
		<text>Деньги, которые Скорый хотел отправить своей жене, нашлись. Следует отправить их адресату.</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_to_scoryi_say_all_to_sidor_info_desc">
		<text>Нужно доложить Сидоровичу о том, что произошло.</text>
	</string>
	<string id="find_af_uley_desc">
		<text>Надо найти уникальный артефакт "Улей" в темной долине. Действовать следует осторожно, обязательно облачившись в защитный костюм с рециркуляцией воздуха. Поскольку Недотепа не выдал точных данных о схроне, то обыскать придется все болото.</text>
	</string>
	<string id="check_robber_places_desc">
		<text>Проныра:\n "В среду нашел здесь незнакомый артефакт. Прикольная штука - похожа на улей! Заныкал его в одном из своих четырех схронов, здесь же, на болоте, да вот забыл в каком именно. Надо бы их все проверить, но что-то хреново мне..."</text>
	</string>
	<string id="return_our_items_desc">
		<text>Члены группировки "Долг" отобрали у меня снаряжение, а также флешку с информацией о Клондайке артефактов. Надо поговорить с генералом Ворониным о возвращении нашего имущества.</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_artifact_task_desc">
		<text>Торговец попросил принести артефакт "Кровь камня", но артефакт особенный - он радиоактивен и обладает заметно лучшими целебными свойствами, чем обычные предметы с тем же названием. Искать его надо в овраге с аномалиями.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_help_wounded111_desc">
		<text>ЧП - группа новичков-раздолбаев додумалась обстрелять вертолет, в результате чего все они погибли. А может и не все, надо сходить и проверить.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_job_desc">
		<text>В обмен на помощь Сидорович хочет получить чемодан с базы военных на Агропроме. Надо бы постараться его достать и не сдохнуть при этом.</text>
	</string>
	<string id="tolik_vodka_article_desc">
		<text>Толик попросил принести ему водки. За это он даст подсказку о полезном тайнике с Валом.</text>
	</string>
	<string id="find_cheb_desc">
		<text>Щукин дал наводку на странный артефакт у тоннеля с вагонами, сошедшими с рельсов. Надо бы посмотреть, что там такое.</text>
	</string>
	<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_desc">
		<text>Для того, чтобы помочь тяжелораненному незнакомцу из хутора, Лекарь попросил найти артефакт "Ломоть мяса". Есть сведения о том, что такой артефакт видели недалеко от элеватора.</text>
	</string>
	<string id="find_first_shron_desc">
		<text>Странный незнакомец перед смертью попросил вас отыскать его схрон с чем-то, по его словам, очень ценным. Судя по описанию, тайник находится в деревянном ящике на хозблоке заброшенного элеватора.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_dnevnik_1_desc">
		<text>Дневник Бывалого. Запись 1.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_dnevnik_2_desc">
		<text>Дневник Бывалого. Запись 2.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_dnevnik_3_desc">
		<text>Дневник Бывалого. Запись 3.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_dnevnik_4_desc">
		<text>Дневник Бывалого. Запись 4.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_dnevnik_5_desc">
		<text>Дневник Бывалого. Запись 5.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_dnevnik_6_desc">
		<text>Дневник Бывалого. Запись 6.</text>
	</string>
	<string id="first_planshet_zapiska_desc">
		<text>Записка от Филина</text>
	</string>
	<string id="find_flash_1_desc">
		<text>Бывалый планировал встретиться с неким Диггером по поводу какой-то сделки. Судя по всему, флешка находится у этого самого Диггера. Нужно встретить его и забрать флешку Бывалого.</text>
	</string>
	<string id="find_flash_2_desc">
		<text>Одноглазый был отправлен Филином в Бар к Петренко, чтобы закупить у него снаряжение. Необходимо отыскать Одноглазого. Возможно, полковник сможет в этом помочь.</text>
	</string>
	<string id="find_flash_3_desc">
		<text>Сталкер Радист ушел на Янтарь к ученым, чтобы купить детекторы и другие приборы, необходимые в походе. Нужно выяснить его местонахождение.</text>
	</string>
	<string id="find_flash_4_desc">
		<text>Болтун направился в Темную Лощину для встречи с группой каких-то Искателей. По слухам, у них есть карта обходного пути мимо Выжигателя.</text>
	</string>
	<string id="find_flash_5_desc">
		<text>Лидер компании сталкеров, Филин, должен находиться на Армейских складах. Возможно, он заходил на базу свободовцев. Стоит разузнать там о нем.</text>
	</string>
	<string id="lekar_find_flover_desc">
		<text>Ушлый Лекарь присвоил себе содержимое схрона Бывалого. Однако, он готов обменять все на артефакт "Каменный цветок".</text>
	</string>
	<string id="digger_seif_task_desc">
		<text>Диггер, у которого находится флешка с информацией Бывалого, поставил условие: надо взломать старый сейф - тогда он поделится с нами информацией.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_1_name">
		<text>Наводка №1</text>
	</string>
	<string id="otgadka_2_name">
		<text>Наводка №2</text>
	</string>
	<string id="otgadka_3_name">
		<text>Наводка №3</text>
	</string>
	<string id="otgadka_4_name">
		<text>Наводка №4</text>
	</string>
	<string id="otgadka_5_name">
		<text>Наводка №5</text>
	</string>
	<string id="otgadka_6_name">
		<text>Наводка №6</text>
	</string>
	<string id="otgadka_7_name">
		<text>Наводка №7</text>
	</string>
	<string id="otgadka_8_name">
		<text>Наводка №8</text>
	</string>
	<string id="otgadka_9_name">
		<text>Наводка №9</text>
	</string>
	<string id="otgadka_10_name">
		<text>Наводка №10</text>
	</string>
	<string id="otgadka_11_name">
		<text>Наводка №11</text>
	</string>
	<string id="otgadka_12_name">
		<text>Наводка №12</text>
	</string>
	<string id="otgadka_13_name">
		<text>Наводка №13</text>
	</string>
	<string id="otgadka_14_name">
		<text>Наводка №14</text>
	</string>
	<string id="otgadka_15_name">
		<text>Наводка №15</text>
	</string>
	<string id="otgadka_16_name">
		<text>Наводка №16</text>
	</string>
	<string id="otgadka_17_name">
		<text>Наводка №17</text>
	</string>
	<string id="otgadka_18_name">
		<text>Наводка №18</text>
	</string>
	<string id="otgadka_19_name">
		<text>Наводка №19</text>
	</string>
	<string id="otgadka_20_name">
		<text>Наводка №20</text>
	</string>
	<string id="otgadka_1_desc">
		<text>Лесопилка, рядом с кучей бревен</text>
	</string>
	<string id="otgadka_2_desc">
		<text>Лесопилка, в цеху с пилорамой</text>
	</string>
	<string id="otgadka_3_desc">
		<text>Вершина холма, под вечнозеленым кустом</text>
	</string>
	<string id="otgadka_4_desc">
		<text>Бетонный парапет, недалеко от старого сарая возле перехода на Кордон</text>
	</string>
	<string id="otgadka_5_desc">
		<text>В огромной куче валунов, в полсотне метров от перехода на Кордон</text>
	</string>
	<string id="otgadka_6_desc">
		<text>На крыше заваленного туннеля</text>
	</string>
	<string id="otgadka_7_desc">
		<text>У заброшенной АЗС</text>
	</string>
	<string id="otgadka_8_desc">
		<text>На обрушенном мосту</text>
	</string>
	<string id="otgadka_9_desc">
		<text>В буреломе рядом с мостиком через заросшую речку</text>
	</string>
	<string id="otgadka_10_desc">
		<text>В уютном местечке на заброшенном хуторке к северу, где я раньше жил</text>
	</string>
	<string id="otgadka_11_desc">
		<text>В обломках техники возле заваленного туннеля</text>
	</string>
	<string id="otgadka_12_desc">
		<text>Как пойдешь от разбитого моста на юг, с правой стороны дороги будет поворот в лес. Туда поворачивай и через сотню шагов справа за камнями посмотри.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_13_desc">
		<text>Как поедешь от Ядовитой Лужи в сторону Кордона, проедешь метров сто и посмотри налево. Там увидишь большое упавшее дерево под утесом. Под ним и ищи.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_14_desc">
		<text>Выйди из моего дома и иди на северо-запад прямо в лесную чащу. Как дойдешь до скал, посмотри внимательно - увидишь три небольших камня и рыжую ель рядом. Между камнями посмотри.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_15_desc">
		<text>Где-то здесь, рядом со своей хибарой, припрятал кой-чего ценного, да забыл где. Проклятый склероз!</text>
	</string>
	<string id="otgadka_16_desc">
		<text>К востоку от лесопилки, на холме под кустом.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_17_desc">
		<text>Проедешь полсотни метров от железнодорожного моста в сторону хуторка. Затем посмотришь направо: много будет в той стороне скал и камней. Выбери из них 2 самых огромных, стоящих бок о бок. Где-то за ними и лежит хабар.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_18_desc">
		<text>Не доезжая чуток до Северного хуторка, по правую руку от себя увидишь кучу валунов. За ними схрон.</text>
	</string>
	<string id="otgadka_19_desc">
		<text>Возле лесопилки есть старый сортир. Где-то возле него поищи... Только не вляпайся там ни в какую гадость!</text>
	</string>
	<string id="otgadka_20_desc">
		<text>Недалеко от развилки (там еще ржавый "жигуль" стоит), в камнях.</text>
	</string>
	<string id="ds_plenniy_talk_desc">
		<text>Необходимо выведать нужную информацию у пленного бандита, которого держат у себя Искатели. Судя по всему, он знает что-то важное.</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_talk_desc">
		<text>Надо поговорить с лидером шайки, засевшей на Лесопилке, - Кульгавым. Возможно, он согласиться отпустить Искателей с мир</text>
	</string>
	<string id="prof_task_1_desc">
		<text>Теперь предстоит освободить бандита Блоху из сталкерского плена. Для этого всех Искателей придется уничтожить.</text>
	</string>
	<string id="prof_task_2_desc">
		<text>Если уговорить Искателей опустить оружие и не нападать первыми - бандиты заберут пленного и уйдут без лишних проблем. Надо поговорить с Юрием по этому поводу.</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenniy_talk_desc">
		<text>Если договориться с Юрием, чтобы он сохранил жизнь Блохе, то бандит сообщит о схроне. Еще он поделится информацией, которую можно использовать для воздействия на бандитов, чтобы заставить их уйти.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_info_desc">
		<text>Где-то здесь, недалеко от Лесопилки. Дело было ночью, да еще и по башке мне тогда двинули, так что место я запамятовал.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_artnabor_task_desc">
		<text>Чтобы бандит Блоха выдал ту важную информацию, которую он нес своему главарю, нужно достать ему набор из трех артефактов: "Слюды", "Вспышки" и "Души".</text>
	</string>
	<string id="talk_with_hunter_desc">
		<text>Исходя из полученных данных, Болтуну удалось удрать с Лесопилки до атаки бандитов. После этого он направился к Охотнику, стоит поискать его там.</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_desc">
		<text>Музыкант напуган тем, что творится в старом доме. По слухам, там когда-то было совершено убийство и дух жертвы не может упокоится. Возможно, имеет смысл обыскать сам дом, весь двор и ближайшие окрестности, чтобы найти свидетельства произошедшего.</text>
	</string>
	<string id="meet_arthunter_desc">
		<text>Необходимо встретиться с новичком по кличке Васька Подайпатрон, который обитает на Свалке. У него можно будет получить флешку Бывалого с его частью информации о Клондайке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="help_bar_scientist_desc">
		<text>Чтобы помочь сталкерам, заболевшим неизвестной болезнью, необходимо лекарство. Оно находилось у профессора Горбовского, однако его похитили наемники с целью получения выкупа. Необходимо освободить ученого если он жив, а если нет, то найти его медпрепараты и доставить ассистенту Малышеву в Бар. Тогда он попытается вылечить больных самостоятельно.</text>
	</string>
	<string id="capture_the_officer_desc">
		<text>Лидер группы иностранных наемников Денар располагает информацией о местонахождении доктора Горбовского, однако ему требуется помощь в пленении военного офицера. Этот офицер(полковник) будет проезжать на машине вместе с группой солдат через Темную Лощину в ближайшее время. Мы должны помочь Денару остановить автомобиль и захватить полковника в плен. Главное, чтобы офицер при этом не пострадал, потому что на его поимку у наемников заключен контракт на крупную сумму.</text>
	</string>
	<string id="meet_izgoy_company_desc">
		<text>В Баре ко мне на КПК пришел странный сигнал: кто-то, кого не пускают на территорию, просит о помощи. Надо-бы прошвырнуться по задворкам и проверить, кто же там такой.</text>
	</string>
	<string id="dar_merc_planshet_info_desc">
		<text>Объект должен скоро появиться, взрывчатка уже заложена. Главное - взять его живым и не дать проскочить мимо нас, а за остальное я не беспокоюсь - надежные люди сообщили, что в машине с полковником будет всего три солдата-срочника. Главное - остановить машину, а остальное - дело техники...\n За старика-ученого никто платить не собирается - вот неудача. Что с ним делать, ума не приложу. Придеться, наверное, вышвырнуть его подальше от нашего логова, но руки марать не хочеться - просто скормим очкарика местной фауне. Прикажу отправить его в Бар и там на окраине оставить связанного, где-то рядом с гнездом кровососа или собачьим логовом.</text>
	</string>
	<string id="plenniy_shron_info_desc_name">
		<text>Наводка от Блохи</text>
	</string>
	<string id="dar_merc_planshet_info_desc_name">
		<text>Планшет наемника</text>
	</string>
	<string id="find_bratstvo_9_desc">
		<text>Умирающий сталкер на заброшенной заправке попросил нас передать его братьям информацию о нем, чтобы они пришли к нему на помощь. Братьев нужно искать в бункере в скале, на север от хижины лесника. Код от двери бункера - 1983.</text>
	</string>
	<string id="bratstvo_agent_1_sleep_desc">
		<text>Этот артефакт, который я спрятал в сейфе, образовал какую-то аномалию и она не дает мне выйти! Попробую повесить его на пояс, может, поле исчезнет. Только надо вспомнить код от сейфа... Блин!</text>
	</string>
	<string id="bratstvo_agent_1_sleep_desc_desc_name">
		<text>КПК Жеки</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_desc">
		<text>Глава "Чистильщиков" попросил нас проводить к их пострадавшему соратнику врача и охранника, чтобы они могли ему помочь и доставить в бункер.</text>
	</string>
	<string id="cheb_alltask_desc">
		<text>В Зону ушел сталкер по имени Николай и пропал. Необходимо найти его и передать сведенья о нем его другу.</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_desc">
		<text>Почему бы не попробовать обмануть бандитов на АТП и не освободить пленника без стрельбы? Да, вариант рискованный, можно угодить прямо в лапы к головорезам, но почему бы не попробовать? Всего-то надо одеть коричневый бандитский плащ(чёрный не подойдет, в таких ходят самые главные "авторитеты"), сочинить "маляву" от какого-то известного бандитского лидера и вручить ее местному атаману.</text>
	</string>
	<string id="unic_krovosos_quest_desc">
		<text>Необходимо добыть живьем уникального кровососа. Для этого надо воспользоваться специальным пистолетом, стреляющим снотворным, который нам выдал Доктор. Ни в коем случае нельзя пытаться подстрелить мутанта из обычного оружия, - это может помешать научным исследованиям. Кроме того, необходимо действовать быстро, иначе кровосос может проснуться.</text>
	</string>
	<string id="unic_pseudodog_quest_desc">
		<text>Необходимо добыть живьем уникального псевдопса. Для этого надо воспользоваться специальным пистолетом, стреляющим снотворным, который нам выдал Доктор. Ни в коем случае нельзя пытаться подстрелить мутанта из обычного оружия, - это может помешать научным исследованиям. Кроме того, необходимо действовать быстро, иначе пес может проснуться.</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_desc">
		<text>Диггер Юра купил на чёрном рынке модифицированную винтовку. После ремонта у местного умельца Синяка оружие утратило свои способности. Нам предстоит найти "мастера", заставить его починить оружие, а затем вернуть его владельцу. Синяк обитает в каморке возле входа в Арену, что в Баре.</text>
	</string>
	<string id="diggers_pda_info_desc">
		<text>Неимоверно, после десятков лет эта штуковина продолжает гудеть, словно находится в рабочем состоянии! Такое впечатление, что это вечный двигатель, только гудит он как-то слабо. Вот если бы взять и подвести к нему дополнительное питание, тогда активируется вентилятор и из короба, подсоединенного к нему, может выдуть много ценного.</text>
	</string>
	<string id="diggers_pda_info_desc_desc_name">
		<text>КПК Диггера Юры</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_desc">
		<text>Главарь кордоновских бандитов Мордатый узнал о том, что в определенное время из Бара через Свалку и Кордон будет тайно проходить курьер от с большим грузом хабара. Хабар этот - выручка Бармена от торговли артефактами за месяц и бандиты хотят перехватить его. Необходимо выследить курьера, убить его, забрать хабар и сдать его в бандитский общак - так мы заработаем авторитет и уважение бандитов, а также получим возможность проникать на их базу и торговать там.</text>
	</string>
	<string id="hunter_samogon_quest_desc">
		<text>Лесник Захарыч попросил нас отыскать в Мёртвом городе самогонный аппарат.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_task_desc">
		<text>Необходимо достать уникальный артефакт из пространственной аномалии, которая не дает к нему приблизится. Чутье подсказывает, что стоит поискать решение этой задачи где-то рядом.</text>
	</string>
	<string id="meet_mikluha_band_desc">
		<text>Следопыт-свободовец Миклуха ушел на Радар, взяв с собой несколько товарищей. Надо отыскать его живым или мертвым.</text>
	</string>
	<string id="look_on_door_desc">
		<text>Надо осмотреть подозрительную дверь в тоннеле на Радаре. Миклуха говорил, что она не заперта, но почему-то не открывается.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_scientists_desc">
		<text>Во время исследований на Янтаре таинственно исчезла группа учёных и охранявшие их военные. Вместе с ними был и нужный нам человек - сталкер Радист. Необходимо обследовать место происшествия и выяснить, что произошло.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_diplomat_desc">
		<text>Чтобы выйти на след пропавшей группы, необходимо найти дипломат командира охраны, ключ из которого поможет дать доступ к ценной информации, хранящейся в его личном сейфе. Дипломат спрятан где-то на территории научной базы.</text>
	</string>
	<string id="get_afscanner_desc">
		<text>На месте сигнала от пропавшей группы найден один из ее членов, твердящий о неком "Зазеркалье" и "Прототипе"... Что-то здесь нечисто. Необходимо расспросить того, кто имел отношение к экспедиции, например - выжившего рядового из охраны.</text>
	</string>
	<string id="yan_sold_final_task_desc">
		<text>После того, как рядовой прояснил ситуацию, нам, чтобы выручить людей, нужно сделать следующее: найти Прототип (спецапгрейд для научного детектора), затем с его помощью добыть три разных артефакта из "Тёмных зон" и установить их в запасной генератор у аномалии на Янтаре. Затем надо будет спровоцировать импульс для ее срабатывания и ждать развязки.</text>
	</string>
	<string id="find_af_uley_text_task">
		<text>Найти артефакт "Улей"</text>
	</string>
	<string id="find_af_uley_text_task_hint">
		<text>Схрон с артефактом</text>
	</string>
	<string id="find_af_uley_2_text_task">
		<text>Доставить артефакт доктору Горбовскому</text>
	</string>
	<string id="find_af_uley_text_2_task_hint">
		<text>Горбовский</text>
	</string>
	<string id="check_robber_places_text_task">
		<text>Добыть артефакт "Улей"</text>
	</string>
	<string id="check_robber_places_2_text_task">
		<text>Осмотреть все схроны Проныры на болоте</text>
	</string>
	<string id="check_robber_places_3_text_task">
		<text>Забрать артефакт "Улей"</text>
	</string>
	<string id="seif2_task_text_task">
		<text>Открыть сейф Петренко</text>
	</string>
	<string id="seif2_task_text_task2">
		<text>Открыть сейф</text>
	</string>
	<string id="seif2_task_text_task3">
		<text>Доложить Петренко</text>
	</string>
	<string id="seif2_task_text_task2_hint">
		<text>Петренко</text>
	</string>
	<string id="seif2_task_text_task1_hint">
		<text>Сейф Петренко</text>
	</string>
	<string id="af_candle_task_text_task">
		<text>Скрытое свойство</text>
	</string>
	<string id="af_candle_task_text_task2">
		<text>Поговорить с Тыкарем</text>
	</string>
	<string id="af_candle_task_text_task3">
		<text>Изучить свойства артефакта "Свеча"</text>
	</string>
	<string id="af_candle_task_text_task_hint">
		<text>Сталкер Тыкарь</text>
	</string>
	<string id="talk_with_hunter_text_task">
		<text>Поговорить с Захарычем</text>
	</string>
	<string id="talk_with_hunter2_text_task">
		<text>Захарыч</text>
	</string>
	<string id="talk_with_hunter3_text_task">
		<text>Узнать у Захарыча о Болтуне</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar_talk_text_task">
		<text>Договориться с главарем</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar2_talk_text_task">
		<text>Договориться с главарем шайки об освобождении искателей</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar3_talk_text_task">
		<text>Проффесор</text>
	</string>
	<string id="ds_glavar4_talk_text_task">
		<text>Сообщить Юрию</text>
	</string>
	<string id="prof_task_1_text_task">
		<text>Освободить пленного бандита</text>
	</string>
	<string id="prof_task_1_text2_task">
		<text>Уничтожить Искателей</text>
	</string>
	<string id="prof_task_1_text3_task">
		<text>Доложить Профессору</text>
	</string>
	<string id="prof_task_2_text_task">
		<text>Обеспечить мирное решение конфликта</text>
	</string>
	<string id="prof_task_2_text2_task">
		<text>Убедить Юрия поверить бандитам</text>
	</string>
	<string id="prof_task_2_text3_task">
		<text>Юрий</text>
	</string>
	<string id="prof_task_2_text4_task">
		<text>Поговорить с главарем</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenniy_talk_text_task">
		<text>Выведать информацию у пленного</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenniy_talk2_text_task">
		<text>Поговорить с Юрием о Блохе</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenniy_talk3_text_task">
		<text>Получить координаты схрона с ценной информацией</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenniy_talk4_text_task">
		<text>Найти информацию в схроне</text>
	</string>
	<string id="yuriy_plenniy_talk5_text_task">
		<text>Заставить бандитов уйти</text>
	</string>
	<string id="bloha_mark_text_task">
		<text>Блоха</text>
	</string>
	<string id="plenniy_artnabor_task_text_task">
		<text>Добыть набор артефактов для Блохи</text>
	</string>
	<string id="plenniy_artnabor_task2_text_task">
		<text>Найти "Душу", "Слюду" и "Вспышку"</text>
	</string>
	<string id="plenniy_artnabor_task3_text_task">
		<text>Отдать артефакты Блохе</text>
	</string>
	<string id="kill_kulg_band_text_task">
		<text>Уничтожить всех бандитов на Лесопилке</text>
	</string>
	<string id="kill_kulg_band2_text_task">
		<text>Уничтожить бандитов из банды Кульгавого</text>
	</string>
	<string id="kill_kulg_band3_text_task">
		<text>Поговорить с Юрием</text>
	</string>
	<string id="capture_the_officer_text_task">
		<text>Захватить в плен офицера</text>
	</string>
	<string id="capture_the_officer2_text_task">
		<text>Остановить автомобиль с помощью взрывчатки</text>
	</string>
	<string id="capture_the_officer3_text_task">
		<text>Машина полковника</text>
	</string>
	<string id="capture_the_officer4_text_task">
		<text>Уничтожить охрану и дождаться, пока полковник выберется из машины</text>
	</string>
	<string id="capture_the_officer5_text_task">
		<text>Захватить полковника</text>
	</string>
	<string id="kill_dar_btr_text_task">
		<text>Уничтожить БТР сопровождения</text>
	</string>
	<string id="kill_dar_btr2_text_task">
		<text>БТР</text>
	</string>
	<string id="read_book_4_text_task">
		<text>Прочесть книгу Захарыча</text>
	</string>
	<string id="meet_darkstalk_text_task">
		<text>Встретиться с Черным сталкером</text>
	</string>
	<string id="meet_darkstalk2_text_task">
		<text>Некто</text>
	</string>
	<string id="af_light_task_text_task">
		<text>Добыть артефакт "Свет"</text>
	</string>
	<string id="af_light_task2_text_task">
		<text>Проследовать с Диком к "Аномальному очагу"</text>
	</string>
	<string id="af_light_task3_text_task">
		<text>Защитить собаку Дика</text>
	</string>
	<string id="af_light_task4_text_task">
		<text>Пес</text>
	</string>
	<string id="af_light_task5_text_task">
		<text>Дождаться, пока Дик добудет артефакт</text>
	</string>
	<string id="af_light_task6_text_task">
		<text>Заполучить артефакт "Свет"</text>
	</string>
	<string id="zapravka_port_task_text_task">
		<text>Выбраться из ловушки</text>
	</string>
	<string id="zapravka_port_task2_text_task">
		<text>Найти способ выбраться из комнаты</text>
	</string>
	<string id="find_bratstvo_9_text_task">
		<text>Найти секретный бункер</text>
	</string>
	<string id="find_bratstvo_9_text2_task">
		<text>Найти секретный бункер в Темной Лощине</text>
	</string>
	<string id="find_bratstvo_9_text3_task">
		<text>Передать обитателям бункера информацию от умирающего</text>
	</string>
	<string id="find_bratstvo_9_text4_task">
		<text>Братство</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text_task">
		<text>Помочь "Чистильщикам"</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text2_task">
		<text>Поговорить с Корнеевым</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text3_task">
		<text>Корнеев</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text4_task">
		<text>Сопроводить "Чистильщиков" в пути</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text5_task">
		<text>Доставить пострадавшего в бункер.</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text6_task">
		<text>Поговорить с лидером "Чистильщиков"</text>
	</string>
	<string id="help_ds_agent_text7_task">
		<text>Лидер "Чистильщиков"</text>
	</string>
	<string id="cheb_greeting_text_task">
		<text>Странный предмет</text>
	</string>
	<string id="cheb_greeting_text2_task">
		<text>Осмотреть фигурку Чебурашки в рюкзаке</text>
	</string>
	<string id="cheb_greeting_text3_task">
		<text>Определить источник сигнала</text>
	</string>
	<string id="cheb_alltask_text_task">
		<text>Найти сталкера</text>
	</string>
	<string id="cheb_alltask_text2_task">
		<text>Найти сталкера по кличке Хвост</text>
	</string>
	<string id="cheb_alltask_text3_task">
		<text>Найти нужного человека в Зоне</text>
	</string>
	<string id="hunter_samogon_quest_text_task">
		<text>Самогоноварение и познание Вселенной</text>
	</string>
	<string id="hunter_samogon_quest_text2_task">
		<text>Отыскать информацию о самогонщиках в Мертвом городе</text>
	</string>
	<string id="hunter_samogon_quest_text3_task">
		<text>Найти самогонный аппарат</text>
	</string>
	<string id="hunter_samogon_quest_text4_task">
		<text>Принести аппарат Захарычу</text>
	</string>
	<string id="hunter_samogon_quest_text5_task">
		<text>Получить информацию о взрыве в небе над Лощиной</text>
	</string>
	<string id="kill_fraer_text_task">
		<text>Убить Фраера</text>
	</string>
	<string id="kill_fraer_text2_task">
		<text>Фраер</text>
	</string>
	<string id="kill_fraer_text3_task">
		<text>Вернуться к Борову за наградой</text>
	</string>
	<string id="kill_fraer_text4_task">
		<text>Боров</text>
	</string>
	<string id="cherep_treasure_text_task">
		<text>Найти СВД Черепа</text>
	</string>
	<string id="cherep_treasure_text2_task">
		<text>СВД Черепа</text>
	</string>
	<string id="kill_pula_text_task">
		<text>Убить долговца Пулю</text>
	</string>
	<string id="kill_pula_text2_task">
		<text>Пуля</text>
	</string>
	<string id="barman_document_text_task">
		<text>Принести документы бармена Борову</text>
	</string>
	<string id="barman_document_text2_task">
		<text>Найти документы в охраняемой комнате у бармена</text>
	</string>
	<string id="barman_document_text3_task">
		<text>Принести украденные у бармена документы Борову</text>
	</string>
	<string id="barman_document_text4_task">
		<text>Пличко</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_artifact_task_text_task">
		<text>Принести радиоактивную "Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_artifact_task_text2_task">
		<text>Найти артефакт</text>
	</string>
	<string id="escape_trader_artifact_task_text3_task">
		<text>Принести артефакт Торговцу</text>
	</string>
	<string id="tutorial_help_wounded_ogse_text_task">
		<text>Найти выживших после обстрела</text>
	</string>
	<string id="esc_rma_dinamit_to_volk_text_task">
		<text>Принести динамит Волку</text>
	</string>
	<string id="esc_rma_dinamit_to_volk_text2_task">
		<text>Найти динамит</text>
	</string>
	<string id="esc_rma_dinamit_to_volk_text3_task">
		<text>Отнести динамит Волку</text>
	</string>
	<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_text_task">
		<text>Найти артефакт для раненого</text>
	</string>
	<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_text2_task">
		<text>Отдать артефакт Лекарю</text>
	</string>
	<string id="lekar_goto_af_mincer_meat_text3_task">
		<text>Лекарь</text>
	</string>
	<string id="find_first_shron_text_task">
		<text>Найти схрон Бывалого</text>
	</string>
	<string id="find_first_shron_text2_task">
		<text>Найти схрон незнакомца</text>
	</string>
	<string id="find_first_shron_text3_task">
		<text>Отыскать схрон Бывалого</text>
	</string>
	<string id="find_first_shron_text4_task">
		<text>Район схрона</text>
	</string>
	<string id="find_first_shron_text5_task">
		<text>Получить информацию из схрона</text>
	</string>
	<string id="find_flash_1_text_task">
		<text>Заполучить первую часть карты</text>
	</string>
	<string id="find_flash_1_text2_task">
		<text>Встретиться с Диггером</text>
	</string>
	<string id="find_flash_1_text3_task">
		<text>Диггер</text>
	</string>
	<string id="find_flash_1_text4_task">
		<text>Получить флешку №1</text>
	</string>
	<string id="find_flash_2_text_task">
		<text>Заполучить вторую часть карты</text>
	</string>
	<string id="find_flash_2_text2_task">
		<text>Поговорить с Петренко</text>
	</string>
	<string id="find_flash_2_text3_task">
		<text>Петренко</text>
	</string>
	<string id="find_flash_2_text4_task">
		<text>Найти сталкера Одноглазого в Баре</text>
	</string>
	<string id="find_flash_2_text5_task">
		<text>Получить флешку №2</text>
	</string>
	<string id="find_flash_3_text_task">
		<text>Заполучить третью часть карты</text>
	</string>
	<string id="find_flash_3_text2_task">
		<text>Найти сталкера Радиста на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="find_flash_3_text3_task">
		<text>Научная база</text>
	</string>
	<string id="find_flash_3_text4_task">
		<text>Получить флешку №3</text>
	</string>
	<string id="find_flash_4_text_task">
		<text>Заполучить четвертую часть карты</text>
	</string>
	<string id="find_flash_4_text2_task">
		<text>Встретиться с Искателями в Лощине</text>
	</string>
	<string id="find_flash_4_text3_task">
		<text>Искатель</text>
	</string>
	<string id="find_flash_4_text4_task">
		<text>Получить информацию о сталкере Болтуне</text>
	</string>
	<string id="find_flash_4_text5_task">
		<text>Найти флешку №4</text>
	</string>
	<string id="find_flash_5_text_task">
		<text>Заполучить пятую часть карты</text>
	</string>
	<string id="find_flash_5_text2_task">
		<text>Найти Филина</text>
	</string>
	<string id="find_flash_5_text3_task">
		<text>Получить флешку №5</text>
	</string>
	<string id="lekar_find_flover_text_task">
		<text>Достать "Каменный цветок" для Лекаря</text>
	</string>
	<string id="lekar_find_flover_text2_task">
		<text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="lekar_find_flover_text3_task">
		<text>Отдать артефакт Лекарю</text>
	</string>
	<string id="lekar_find_flover_text4_task">
		<text>Лекарь</text>
	</string>
	<string id="digger_seif_task_text_task">
		<text>Вскрыть старый сейф</text>
	</string>
	<string id="digger_seif_task_text2_task">
		<text>Открыть старый сейф</text>
	</string>
	<string id="digger_seif_task_text3_task">
		<text>Отдать его содержимое Диггеру</text>
	</string>
	<string id="digger_seif_task_text4_task">
		<text>Диггер</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text_task">
		<text>Тайна старого дома</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text2_task">
		<text>Разыскать останки убитого</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text3_task">
		<text>Первая часть</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text4_task">
		<text>Вторая часть</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text5_task">
		<text>Третья часть</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text6_task">
		<text>Четвертая часть</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text7_task">
		<text>Поговорить с Музыкантом</text>
	</string>
	<string id="secret_villager_task_text8_task">
		<text>Музыкант</text>
	</string>
	<string id="meet_arthunter_text_task">
		<text>Встретиться с Васькой Подайпатроном</text>
	</string>
	<string id="meet_arthunter_text2_task">
		<text>Васька должен находиться где-то здесь</text>
	</string>
	<string id="meet_arthunter_text3_task">
		<text>Получить у него флешку №1</text>
	</string>
	<string id="brother_trap_task_text_task">
		<text>Помочь братьям-новичкам</text>
	</string>
	<string id="brother_trap_task_text2_task">
		<text>Сопроводить новичков в указанное место</text>
	</string>
	<string id="brother_trap_task_text3_task">
		<text>Васька Щукин</text>
	</string>
	<string id="brother_trap_task_text4_task">
		<text>Прикрывать братьев</text>
	</string>
	<string id="defend_bro2_text_task">
		<text>Защитить младшего из братьев</text>
	</string>
	<string id="defend_bro2_text2_task">
		<text>Проводить новичка до хижины</text>
	</string>
	<string id="defend_bro2_text3_task">
		<text>Петька Щукин</text>
	</string>
	<string id="defend_bro2_text4_task">
		<text>Защитить новичка</text>
	</string>
	<string id="esc_tunnel_task_text_task">
		<text>Обследовать тоннель</text>
	</string>
	<string id="esc_tunnel_task_text2_task">
		<text>Обследовать железнодорожный тоннель на Кордоне</text>
	</string>
	<string id="esc_tunnel_task_text3_task">
		<text>Заброшенный тоннель</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_text_task">
		<text>Освободить пленника на АТП мирным путем</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_text2_task">
		<text>Одеть бандитский плащ</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_text3_task">
		<text>Вручить главарю "маляву" от Борова</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_text4_task">
		<text>Главарь</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_text5_task">
		<text>Увести пленного в деревню</text>
	</string>
	<string id="atp_band_cheat_text6_task">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="unic_krovosos_quest_text_task">
		<text>Поймать уникального кровососа</text>
	</string>
	<string id="unic_krovosos_quest_text2_task">
		<text>Парализовать кровососа</text>
	</string>
	<string id="unic_krovosos_quest_text3_task">
		<text>Уникальный кровосос</text>
	</string>
	<string id="unic_krovosos_quest_text4_task">
		<text>Притащить живого мутанта к Болотному Доктору</text>
	</string>
	<string id="unic_krovosos_quest_text5_task">
		<text>Дом Доктора</text>
	</string>
	<string id="unic_pseudodog_quest_text_task">
		<text>Поймать уникального псевдопса</text>
	</string>
	<string id="unic_pseudodog_quest_text2_task">
		<text>Парализовать псевдопса</text>
	</string>
	<string id="unic_pseudodog_quest_text3_task">
		<text>Уникальный пес</text>
	</string>
	<string id="unic_pseudodog_quest_text4_task">
		<text>Притащить живого мутанта к Болотному Доктору</text>
	</string>
	<string id="unic_pseudodog_quest_text5_task">
		<text>Дом Доктора</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text_task">
		<text>Оружие Диггера</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text2_task">
		<text>Починить оружие Диггера</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text3_task">
		<text>Отдать Синяку винтовку Диггера</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text4_task">
		<text>Синяк</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text5_task">
		<text>Дождаться окончания ремонта</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text6_task">
		<text>Вернуть оружие владельцу</text>
	</string>
	<string id="digger_weapon_quest_text7_task">
		<text>Диггер Юра</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text_task">
		<text>Работа на авторитет</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text2_task">
		<text>Выследить курьера Бармена</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text3_task">
		<text>Курьер</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text4_task">
		<text>Убить курьера</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text5_task">
		<text>Забрать хабар</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text6_task">
		<text>Доставить хабар на АТП</text>
	</string>
	<string id="atp_lider_work1_text7_task">
		<text>АТП</text>
	</string>
	<string id="arthunter_task_text_task">
		<text>Странная аномалия</text>
	</string>
	<string id="arthunter_task_text2_task">
		<text>Добыть артефакт "Пузырь" из пространственной аномалии</text>
	</string>
	<string id="meet_mikluha_band_text_task">
		<text>Узники Радара</text>
	</string>
	<string id="meet_mikluha_band_text2_task">
		<text>Найти отряд свободовцев на Радаре</text>
	</string>
	<string id="meet_mikluha_band_text3_task">
		<text>Вероятное местонахождение отряда</text>
	</string>
	<string id="meet_mikluha_band_text4_task">
		<text>Выяснить, что произошло</text>
	</string>
	<string id="meet_mikluha_band_text5_task">
		<text>Доложить Лукашу</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_1_text_task">
		<text>Защитить лагерь следопытов</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_1_text2_task">
		<text>Отразить волну мутантов</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_1_text3_task">
		<text>Уничтожить кабанов</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_1_text4_task">
		<text>Поговорить с Миклухой</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_1_text5_task">
		<text>Миклуха</text>
	</string>
	<string id="look_on_door_text_task">
		<text>Осмотреть дверь в тоннеле</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_2_text_task">
		<text>Отразить вторую волну мутантов</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_2_text2_task">
		<text>Уничтожить снорков</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_2_text3_task">
		<text>Поговорить с Миклухой</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_3_text_task">
		<text>Уничтожить третью волну мутантов</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_3_text2_task">
		<text>Уничтожить химер и гиганта</text>
	</string>
	<string id="mobs_attack_3_text3_task">
		<text>Поговорить с Миклухой</text>
	</string>
	<string id="superkontroller_kill_text_task">
		<text>Уничтожить телепата</text>
	</string>
	<string id="superkontroller_kill_text2_task">
		<text>Уничтожить мутанта-телепата до того, как он зомбирует сталкеров</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_with_guider_text_task">
		<text>Принести "Вал" Призрака проводнику</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_with_guider_text2_task">
		<text>Найти "Вал" Призрака</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text_task">
		<text>Сделка с военными</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text2_task">
		<text>Совершить сделку с военными</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text3_task">
		<text>Взять у Волка сумку с артефактами</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text4_task">
		<text>Заправить машину</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text5_task">
		<text>Привезти контейнер с артефактами военным</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text6_task">
		<text>Кузнецов</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text7_task">
		<text>Привезти ящик с оружием в лагерь новичков</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text8_task">
		<text>Доложить Волку о выполнении</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_text9_task">
		<text>Получить награду</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_sdelka_with_mils_zaz_text_task">
		<text>Подогнать машину ближе</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text_task">
		<text>Спасение пленного</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text2_task">
		<text>Поговорить с Сидоровичем</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text3_task">
		<text>Встретиться с командиром спецотряда</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text4_task">
		<text>Уничтожить военных на блокпосту</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text5_task">
		<text>Уничтожить военных</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text6_task">
		<text>Найти информацию о пленном</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text7_task">
		<text>Найти пленного</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text8_task">
		<text>Отвести пленного в лагерь новичков</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_plennik_of_blockpost_text9_task">
		<text>Поговорить с Сидоровичем</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_text_task">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text_task">
		<text>Военные у аномалий</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text2_task">
		<text>Принести странный предмет Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text3_task">
		<text>Взять странный предмет у аномалий</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_2_text4_task">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_know_do_mils_near_anomaly_3_text_task">
		<text>Принести еду и водку военным</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text_task">
		<text>Наемники на Кордоне</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text2_task">
		<text>Вернуться к Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text3_task">
		<text>Подобраться незаметно поближе к наемникам</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text4_task">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text5_task">
		<text>Включить микрофон</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text6_task">
		<text>Подождать, пока запишется разговор</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_text7_task">
		<text>Вернуться к Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text_task">
		<text>Уберечь лагерь от взрыва</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text2_task">
		<text>Обезвредить бомбу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text3_task">
		<text>Найти бомбу, заложенную в лагере</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_2_text4_task">
		<text>Лагерь новичков</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_killers_mined_lager_3_text_task">
		<text>Убить наемников, заминировавших лагерь</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_text_task">
		<text>Сделка Долговцев с Наемниками</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_text2_task">
		<text>Поговорить с Прапором</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_text3_task">
		<text>Прапор</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text_task">
		<text>Сообщить Бармену, как прошла сделка</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text2_task">
		<text>Встретиться с отрядом Долга</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text3_task">
		<text>Занять точку для наблюдения</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_slezhka_text4_task">
		<text>Защищать пленного Долговца</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_sdelka_dolg_and_killers_talk_with_prapor_2_text_task">
		<text>Сообщить Прапору, как прошла сделка</text>
	</string>
	<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text_task">
		<text>Дочь Старика</text>
	</string>
	<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text2_task">
		<text>Поговорить со Стариком</text>
	</string>
	<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text3_task">
		<text>Старик</text>
	</string>
	<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text4_task">
		<text>Найти квартиру, где жил старик</text>
	</string>
	<string id="pri_kvest_search_doch_of_starik_text5_task">
		<text>Обыскать квартиру</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text_task">
		<text>Встреча Долга и Свободы</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text2_task">
		<text>Поговорить с Ворониным</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text3_task">
		<text>Воронин</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text4_task">
		<text>Убедить Лукаша начать переговоры с Долгом</text>
	</string>
	<string id="bar_kvest_make_meet_dolg_freedom_text5_task">
		<text>Лукаш</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text_task">
		<text>Спасти Свободовца</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text2_task">
		<text>Поговорить с Максом</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text3_task">
		<text>Найти Свободовца, ушедшего к вертолету</text>
	</string>
	<string id="mil_kvest_spasti_freedomer_on_radar_text4_task">
		<text>Макс</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_text_task">
		<text>Помочь Тетереву</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_text2_task">
		<text>Принести артефакт Тетереву</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_text3_task">
		<text>Тетерев</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_help_teterev_text4_task">
		<text>Взять артефакт у бандитов</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text_task">
		<text>Гость на элеваторе</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text2_task">
		<text>Проверить "лежку" гостя</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text3_task">
		<text>Показать найденное оружие Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text4_task">
		<text>Распросить Бармена про оружие</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text5_task">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text6_task">
		<text>Доложить Бармену о выполнении</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_qest_on_elevator_text7_task">
		<text>Устранить убийцу</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text_task">
		<text>Секрет Янтаря: Поговорить с Сахаровым</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text2_task">
		<text>Узнать у Сахарова, как обмануть мутантов</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text3_task">
		<text>Сахаров</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text4_task">
		<text>Узнать у Сахарова, как обмануть мутантов</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text5_task">
		<text>Секрет Янтаря: Стать зомбированным</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text6_task">
		<text>Принести колбу с водой Сахарову</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text7_task">
		<text>Набрать болотной воды</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text8_task">
		<text>Принести колбу с водой Сахарову</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text9_task">
		<text>Секрет Янтаря: Поговорить с Чуком</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text10_task">
		<text>Поговорить с Чуком</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text11_task">
		<text>Чук</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text12_task">
		<text>Стать зомбированным</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text13_task">
		<text>Секрет Янтаря: Найти Фигу</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text14_task">
		<text>Найти друга Чука - Фигу</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text15_task">
		<text>Дойти с Чуком до завода "Янтарь"</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text16_task">
		<text>Найти друга Чука - Фигу</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text17_task">
		<text>Секрет Янтаря: Обыскать тайник Фиги</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text18_task">
		<text>Обыскать тайник Фиги</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text19_task">
		<text>Секрет Янтаря: Найти Образец О-21</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text20_task">
		<text>Найти Образец О-21</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text21_task">
		<text>Секрет Янтаря: Раскрыть секрет</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text22_task">
		<text>Раскрыть секрет Янтаря</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text23_task">
		<text>Секрет Янтаря: Уничтожить Образец О-21</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text24_task">
		<text>Поговорить с Мертвым Сталкером</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text25_task">
		<text>Уничтожить Образец О-21</text>
	</string>
	<string id="scary_mistery_of_the_yantar_text26_task">
		<text>Принести записи проф. Томпсона Сахарову</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text_task">
		<text>Доброжелатель: Взять кейс</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text2_task">
		<text>Взять кейс</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text3_task">
		<text>Доброжелатель: Код от кейса</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text4_task">
		<text>Открыть кодовый кейс</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text5_task">
		<text>Найти код от кейса</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text6_task">
		<text>Доброжелатель: Вторая часть кода</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text7_task">
		<text>Встретиться со Связным</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text8_task">
		<text>Доброжелатель: Спасти Связного</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text9_task">
		<text>Получить пароль от Связного</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text10_task">
		<text>Связной</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text11_task">
		<text>Спасти Связного</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text12_task">
		<text>Дойти до безопасного места</text>
	</string>
	<string id="radar_boomsurprise_defuse_text13_task">
		<text>Получить пароль от Связного</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text_task">
		<text>Последняя просьба: Найти Ситника</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text2_task">
		<text>Найти Ситника</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text3_task">
		<text>Проследить за сталкером</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text4_task">
		<text>Последняя просьба: Подслушать разговор</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text5_task">
		<text>Подслушать, о чем говорит Орлов</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text6_task">
		<text>Орлов</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text7_task">
		<text>Последняя просьба: Украсть у наемников ноутбук</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text8_task">
		<text>Украсть у наемников ноутбук</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text9_task">
		<text>Переодеться в бандита</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text10_task">
		<text>Взять свои вещи</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text11_task">
		<text>Имущество</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text12_task">
		<text>Украсть у наемников ноутбук</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text13_task">
		<text>Последняя просьба: Оповестить Кузнецова о готовящейся диверсии</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text14_task">
		<text>Оповестить Кузнецова о готовящейся диверсии</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text15_task">
		<text>Последняя просьба: Разобраться с засадой</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text16_task">
		<text>Помочь военным в уничтожении наемников</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text17_task">
		<text>Наемники</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text18_task">
		<text>Поговорить с Кузнецовым</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text19_task">
		<text>Последняя просьба: Помочь военным</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text20_task">
		<text>Довезти груз до блокпоста</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text21_task">
		<text>Блокпост</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text22_task">
		<text>Последняя просьба: Отправить деньги жене Скорого</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text23_task">
		<text>Отправить деньги жене Скорого</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text24_task">
		<text>Забрать хабар из тайника Ситника</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text25_task">
		<text>Последняя просьба: Отчитаться Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="last_wish_quest_text26_task">
		<text>Отчитаться Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text_task">
		<text>Исцеление: Сопроводить Преображенского до точки эвакуации</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text2_task">
		<text>Сопроводить Преображенского до точки эвакуации</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text3_task">
		<text>Преображенский</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text4_task">
		<text>Исцеление: Найти три стебелька растения</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text5_task">
		<text>Принести стебельки Преображенскому</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text6_task">
		<text>Найти три стебелька растения</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text7_task">
		<text>Исцеление: Передать лекарство Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text8_task">
		<text>Передать лекарство Сидоровичу</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text9_task">
		<text>Исцеление: Поговорить с Сидоровичем</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text10_task">
		<text>Исцеление: Распросить ученых о Диггерах</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text11_task">
		<text>Распросить ученых о диггерах</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text12_task">
		<text>Исцеление: Найти диггеров</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text13_task">
		<text>Найти диггеров</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text14_task">
		<text>Исцеление: Найти бандита Ужа</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text15_task">
		<text>Найти бандита Ужа</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text16_task">
		<text>Исцеление: Найти заказчика</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text17_task">
		<text>Найти заказчика</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text18_task">
		<text>Исцеление: Убить Ужа</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text19_task">
		<text>Убить Ужа</text>
	</string>
	<string id="esc_kvest_iscelenie_big_text20_task">
		<text>Исцеление: Поговорить с Сидоровичем</text>
	</string>
	<string id="yan_find_gold_fish_start_text_task">
		<text>Принести Сахарову артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="yan_find_gold_fish_start_text2_task">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка". Возможно, что зомбированный учёный Томпсон владеет редкими артефактами.</text>
	</string>
	<string id="yan_find_gold_fish_start_text3_task">
		<text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="yan_find_gold_fish_start_text4_task">
		<text>Принести Сахарову артефакт "Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text_task">
		<text>Опасная наука: найти группу</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text2_task">
		<text>Проследовать с рядовым к лагерю учёных</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text3_task">
		<text>Временный лагерь</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text4_task">
		<text>Осмотреть временный лагерь</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text5_task">
		<text>Поговорить с рядовым</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text6_task">
		<text>Рядовой</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text7_task">
		<text>Выяснить причину исчезновения группы</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text8_task">
		<text>Опасная наука: получить карту</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text9_task">
		<text>Отыскать личный дипломат командира и взять оттуда ключ</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text10_task">
		<text>Зона поисков</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text11_task">
		<text>Открыть с помощью ключа сейф командира в бункере</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text12_task">
		<text>Получить карту командира</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text13_task">
		<text>Показать карту рядовому</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text14_task">
		<text>Опасная наука: осмотреть место сигнала</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text15_task">
		<text>Осмотреть место сигнала</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text16_task">
		<text>Место сигнала от пропавших</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text17_task">
		<text>Опасная наука: получить информацию</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text18_task">
		<text>Расспросить рядового</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text19_task">
		<text>Опасная наука: финальный аккорд</text>
	</string>
	<!--	<string id="dangerous_science_quest_text20_task">
		<text>Достать научный комбинезон</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text21_task">
		<text>Отдать комбинезон рядовому</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text22_task">
		<text>Отправиться с рядовым на Дикую территорию</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text23_task">
		<text>Защитить рядового в процессе поиска</text>
	</string> -->
	<string id="dangerous_science_quest_text24_task">
		<text>Найти "Прототип"</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text25_task">
		<text>Добыть с помощью "Прототипа" три различных артефакта из "Тёмных зон"</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text26_task">
		<text>Поместить артефакты в запасной генератор</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text27_task">
		<text>Спровоцировать разрядку аномалии на Янтаре</text>
	</string>
	<string id="dangerous_science_quest_text28_task">
		<text>Тёмная зона</text>
	</string>
	<string id="loschina_scientists_article_text_desc">
		<text>Запись ученого из Лощины</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_quest_text">
		<text>Достать БТР для защиты Барьера</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_quest_end_text">
		<text>Забрать награду у Лукаша</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_keys_quest_text">
		<text>Найти электронный ключ для БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_keys_quest_2_text">
		<text>Проникнуть внутрь БТР и осмотреть повреждения</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_keys_quest_1_text">
		<text>Найти ключ для БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_power_offline_quest_text">
		<text>Ничего не работает</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_text">
		<text>Достать для БТР новый аккумулятор</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_1_text">
		<text>Установить заряженный аккумулятор в БТР</text>
	</string>
	<string id="quest_btr_hint">
		<text>Аварийный БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_2_text">
		<text>Найти аккумулятор на Свалке</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_2_1_text">
		<text>Найти три артефакта "Батарейка" для зарядки аккумулятора</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_3_text">
		<text>Принести аккумулятор Шурупу на зарядку</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_get_accum_quest_4_text">
		<text>Забрать заряженный аккумулятор у Шурупа</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_offline_quest_text">
		<text>Компьютер БТР неисправен</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_text">
		<text>Достать новый бортовой компьютер для БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_1_text">
		<text>Установить на БТР работоспособный бортовой компьютер</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_2_text">
		<text>Достать новый бортовой компьютер для БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_computer_find_quest_3_text">
		<text>Необязательно: достать апгрейд компьютера для БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_text">
		<text>Пригнать БТР на барьер</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_1_text">
		<text>Поговорить с Кэпом о передаче БТР</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_2_text">
		<text>Доставить БТР к Барьеру</text>
	</string>
	<string id="ds_get_btr_for_freedom_drive_quest_3_text">
		<text>БТР должен уцелеть</text>
	</string>
	<string id="anom_bolt_task_text">
		<text>Найти аномальные болты</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_start_text">
		<text>Показать найденную вещь учёным</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_find_text">
		<text>Найти остальную аномальную домашнюю посуду</text>
	</string>
	<string id="anom_house_items_task_end_text">
		<text>Принести всю найденную аномальную домашнюю утварь учёным</text>
	</string>
	<string id="agr_help_krot_ammo_box_start_text">
		<text>Узнать, какая помощь нужна Кроту</text>
	</string>
	<string id="agr_help_krot_ammo_box_find_text">
		<text>Найти для Крота потерянные ящики с патронами</text>
	</string>
	<string id="agr_help_krot_ammo_box_end_text">
		<text>Получить награду</text>
	</string>
	<string id="agr_help_krot_ammo_box_info_desc">
		<text>Крот попросил найти ящики с патронами, которые сталкеры из его группы спрятали где-то на свалке в районе Депо.\nИм пришлось спрятать там ящики, скрываясь от отряда военного спецназа, который их преследовал.\nПо словам одного спасшегося сталкера по кличке Димон, их настиг Выброс, вынудивший всех спрятаться в подземных тоннелях.\nТакже Димон сказал, что один или двое сталкеров побежали за мусорную кучу напротив Депо.</text>
	</string>
</string_table>