<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Стой, сталкер. Дальше тебе нельзя!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
        <text>Дальше находится наша территория - база группировки Долг. И мы очень придирчиво выбираем тех, кого пускаем к себе домой. Если у тебя нет особо важных дел к нашему руководству, то бесплатно мы тебя не пропустим.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
        <text>Сколько денег-то нужно, чтобы пройти?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
        <text>Ну... Учитывая, что мы тебя в первый раз видим, а вдруг ты киллер какой... Ммм... Короче - сто кусков.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Мне надо пройти, у меня дело к Бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Да, Бармен сообщил нам о тебе, ты можешь пройти.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Я заплачу за проход. Вот держи.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Отлично, теперь проходи, и лучше, чтобы у тебя действительно было важное дело к Бармену. Будь осторожнее, дальше по дороге много аномалий.</text>
	</string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_11112111x1">
        <text>Отлично, теперь проходи. Будь осторожнее, дальше по дороге много аномалий.</text>
    </string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Что за услуга?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>В общем, мелочи. Тут неподалеку стая кабанов бродит, надо их перебить. Зачистишь и считай, что ты заплатил взнос.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>У меня нет таких денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Тогда приходи, когда накопишь.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Тогда в бар тебе прохода нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Спасибо тебе, что помог нам отбиться от кабанов, за услугу возьми заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text>Ну что, перебил стаю кабанов?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Еще нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Когда будешь из них окорочка делать, мне один принеси.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Перебил.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>Ладно, проходи, передавай привет Бармену.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Будешь у Бармена, передай привет от меня. Да, не забудь, в проходе много аномалий, будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Спасибо, друг, ты мне очень помог. Я это не забуду.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Что здесь происходит?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>Мы пытаемся очистить Свалку от бандитов. Сейчас мои друзья неподалеку ждут рейд бандитов, чтобы остановить их. Если бандиты станут контролировать эту Свалку, то ни для кого не будет прохода вглубь Зоны. Поговори с нашим командиром, он тут рядом на кладбище машин со своими бойцами стоит. Я сейчас к нему иду, можем пойти вместе.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Идем.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Можешь что-нибудь о Свалке рассказать?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
        <text>Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Северную дорогу на "Бар" охраняют боевики "Долга". С ними лучше не связываться, в "Долге" вообще мрачные ребята собираются. Справа - проходы в Темную Долину, но там очень сильная радиация. Чуть ближе - "Гримпенская трясина", болота, полные аномалий. Говорят, так можно неплохо на артефакты разжиться, но на неприятности разжиться там намного проще. Единственное, что хорошо - хоть собаки Баскервилей на болотах нет.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>Справа, где болота, есть тайник. Увидишь металлическую конструкцию, которая нависает прямо над одной из луж. Так вот, прямо под ней есть заначка. Я ее спрятал в свое время, но ты мне жизнь спас и я думаю, что тебе она нужнее. Так что пользуйся на здоровье.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Спасибо, старик. Полезная информация.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Интересная информация, спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>Привет, сталкер, ты как раз вовремя. Нам сейчас очень нужна твоя помощь. Бандитское отребье пытается получить контроль над Свалкой. Здесь полчаса назад была драка. Троих уродов мы положили. Остальные братки отступили, но явно вот-вот вернутся с подкреплением. Нас мало и лишний ствол не помешает.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>Мы тут устроили им засаду. Они пойдут со стороны НИИ "Агропром", с запада. Если поможешь нам уничтожить их подкрепление, то я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>Хорошо, я помогу.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>Это не мое дело и вмешиваться я не буду.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Как хочешь, потом сам будешь локти кусать, когда будешь платить мзду отморозкам.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Я их уже пострелял.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>Да, ты крут. Но я все же подстрахуюсь. Мало ли что.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>Мне не о чем с тобой говорить.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Спасибо, друг, ты нам очень помог. Деньгами возьмешь благодарность?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Возьму.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Держи, на поправку здоровья.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Меня зовут Бес. Я пришел сюда три года назад. Как и многие здесь - беглец. На мне висит два убийства и тяжкие телесные. Несколько лет назад моего друга сильно избили в чужом районе. Его по кускам в реанимации собирали. Пришлось нанести визит вежливости. Когда меня пришли задерживать менты, пришлось пристрелить одного из них и выпрыгнуть с третьего этажа. С тех пор я обитаю здесь. И счет свой и набор статей увеличил прилично. А здесь, по мере сил, борюсь с беспределом. Как и на Большой Земле. Тренирую и организовываю молодняк, учу их здесь выживать.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>А чего в "Долг" не пойдешь с такими убеждениями?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>"Долг" борется против Зоны, а я борюсь за людей. Кроме того, они слишком сильно связаны с правительством и армией. Не горю желанием в одно прекрасное утро проснуться в КПЗ.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>Свалка. Тут нам самое место. Видишь кучи всякого хлама? Туда лучше не ходи, там радиоактивные отходы, счетчик Гейгера, как соловей поет. Тут единственный удобный проход вглубь Зоны. И последнее время здесь стали активизироваться бандиты. Дальше, куда ходят опытные сталкеры, где территория "Долга", они сунуться боятся. А здесь шакалить, обдирая молодняк - милое дело. Так что, если всем наплевать, приходится опять браться за оружие.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Продолжай.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Это моя жизненная позиция. Везде, а тем более здесь, необходимо оставаться человеком, а не скотом, у которого только одна цель - жажда наживы.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Какие-то крупные постройки на Свалке есть?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Спасибо, мне от тебя ничего не надо.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Я достаточно много знаю, могу поделиться информацией.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Дело еще не сделано, болтать будем потом.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_411">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>Привет, Меченый.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Блин, чувак, какой сейчас разговор к хренам?! Тут сейчас только пули свистеть будут. Поможешь отбиться, тогда и побазарим.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Спасибо, что помог, было жарко. Ты вообще, откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, у Лиса узнал о тебе. Вот и пришел.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Кротом кличут. Он раскопал нычку Стрелка. Не знаю, нашел он там что-либо или нет. Вот тебе координаты места встречи с ним и скажи ему, что ты от меня. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот, кстати, денюжка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Я ищу информацию о Стрелке, может, ты что-нибудь знаешь?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>Хорошо, учитывая твою почти безвозмездную помощь, слушай. Меня будет ждать один из ребят, бывший диггер, Кротом кличут. Он раскопал нычку Стрелка и вытащил на свет божий одни документы, которые на многое проливают свет. Но так как у него на хвосте бандюки сидели, то он их не взял с собой, просто место запомнил. А так как меня теперь стерегут, то я пока уйду в подполье. Вот тебе координаты места встречи с ним и скажи ему, что ты от меня. Я тебе кое-какие материалы на КПК закачаю. Вот кстати денюжка в благодарность за помощь.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>Привет, чувак, тут только что такая веселуха была, было жарко. А ты, вообще, откуда нарисовался?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Прямой дороги тебе, сталкер, мимо аномалий через артефакты.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Что на Свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Ну если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там особо ничего интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдешь по этим рельсам, то они приведут тебя в туннель. Там много аномалий, может есть еще что-то интересное - не знаю, я особо там не шарился. О блокпосте "Долга" на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и все, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_start_51">
		<text>Здравствуй, Меченый!</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Слушай, старик, а что тут на этой Свалке можно найти интересного?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Неприятностей на свою задницу найти можно в любых количествах. Ну если ты у нас такой пионер, то слушай. На востоке небольшой лесок, там особо ничего интересного, зато водятся стаи собак. Будь осторожен. Если пройдешь по этим рельсам, то они приведут тебя в туннель. Там много аномалий, может есть еще что-то интересное - не знаю, я особо там не шарился. О блокпосте "Долга" на севере, я думаю, ты знаешь. Вот в общем-то и все, что я знаю об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Спасибо, полезная информация, учту.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Можешь рассказать о здешних местах?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Ну, в общем слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986 году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. В общем, кругом один разбитый хлам, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и ошиваются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что лучше здесь не задерживаться. Дальше, к востоку, много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешь к границе Зоны. Если пойдешь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток" - там бар сталкеров, найти его не составит труда. На востоке - Темная Долина - мрачное, вечно туманное место. На западе - территория НИИ "Агропром". Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>По центру стоит большой заброшенный ангар, там в принципе достаточно тихо. В крайнем случае можно и переночевать. Если пойти на запад, в сторону Агропрома - там лагерь бандитов, именно оттуда и шли эти отморозки, которых мы недавно постреляли, но я чувствую, что это далеко не все.</text>
	</string>

	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_1">
		<text>Как же его достать?</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_2">
		<text>Привет! Я пришел за флешкой Бывалого. А чем это ты так озабочен? Случилось что?</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_3">
		<text>Пытаюсь добыть необычный артефакт, но мне что-то мешает. Вон, видишь: в той будке за двумя баками, рядом с трубами что-то синим цветом отсвечивает? Это он.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_4">
		<text>А что мешает?</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_5">
		<text>Меня к нему что-то не пускает. Не пойму, что за беда: подхожу, хочу поднять, как вдруг - раз! И меня как-будто отшибает. Может, у тебя получится? Если добудешь его - отдам тебе твою флешку, мне Диггер уже передал инфу о тебе.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_6">
		<text>Хм, ну давай попробую.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_7">
		<text>Не, я больше к стрельбе тяготею, артефакты - это не мое.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_8">
		<text>Хорошо. Ах, да, чуть не забыл: не пытайся его оттуда пулями или гранатами выбить - с виду арт хрупкий, может разбиться!</text>
	</string>
	<string id="arthunter_start_dialog_phrase_9">
		<text>Понял.</text>
	</string>

	<string id="puzir_destroyed_dialog_phrase_1">
		<text>Слушай, что за ерунда? Только артефакт в руки взял, как он сразу рассыпался!</text>
	</string>
	<string id="puzir_destroyed_dialog_phrase_2">
		<text>Ты, мужик, не сталкер ни разу! Кто ж артефакты из аномалий пулями да гранатами выбивает-то?! Так что сам виноват, - будет теперь твоя инфа вместе с моим хабаром лежать там вечно.</text>
	</string>

	<string id="arthunter_reward_dialog_phrase_1">
		<text>Добыл я твой артефакт.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_reward_dialog_phrase_2">
		<text>Вот спасибо! Давай-ка его сюда.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_reward_dialog_phrase_3">
		<text>Не так быстро, сначала я хочу получить флешку!</text>
	</string>
	<string id="arthunter_reward_dialog_phrase_4">
		<text>Вот она. Зря ты мне не верил! Хотя... Зона есть Зона, так что я тебя понимаю.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_reward_dialog_phrase_5">
		<text>Ладно, ничего личного.</text>
	</string>
	<string id="arthunter_reward_dialog_phrase_6">
		<text>Я не...</text>
	</string>

</string_table>
