<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj">
		<text>Патроны .45 ACP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_short">
		<text>.45 ACP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Патрон калибра .45 с оболочечной пулей остаётся популярным уже более сотни лет. Тяжёлая пуля при относительно слабом пороховом заряде летит с не слишком большой скоростью, но обладает значительным останавливающим действием.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro">
		<text>Патроны .45 ACP Hydroshock</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_short">
		<text>.45 Hydro</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_11.43x23_hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.7x28">
		<text>Патроны 5,7x28 FN</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.7x28_short">
		<text>5,7x28 FN</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.7x28_descr">
		<text>Патрон 5,7x28 (SS190) был изначально разработан специально для пистолета-пулемета FN P90 в середине 1980-х годов. Позже под этот же патрон дополнительно был спроектирован пистолет-компаньон «Five SeveN». Пуля обладает большим останавливающим действием и способна пробить большинство бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_12x70_buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_buck_short">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием. Предназначен для стрельбы только из гладкоствольного оружия.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_short">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_12x70_zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_short">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_ap_descr">
		<text>Армейский патрон калибра 5,45x39 мм 7Н22 с бронебойной пулей используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Внутри пули находится бронебойный сердечник из твёрдого сплава. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_short">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.45x39_fmj_descr">
		<text>Патрон калибра 5,45x39 мм 7Н10 с пулей повышенной пробиваемости используется в автоматических винтовках многих стран - участниц Варшавского договора. Благодаря уменьшению импульса отдачи и увеличению дальности полета пули обеспечивает более высокую точность боя в сравнении со старым патроном калибра 7,62 мм.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_short">
		<text>5,56х45 AP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_ap_descr">
		<text>НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм c повышенной пробивающей способностью, известный под индексом SS109/М855. Эффективен против бронежилетов. Широко используется в стрелковом оружии армий и спецслужб стран Запада.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj">
		<text>Патроны 5,56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_short">
		<text>5,56х45</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_5.56x45_fmj_descr">
		<text>Малоимпульсный НАТОвский патрон калибра 5,56х45 мм, разработанный для ведения прицельного огня очередями. Известен под индексом SS109. Обладает прекрасными баллистическими характеристиками.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_short">
		<text>7,62x54 7H1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h1_descr">
		<text>Специально разработанный для ведения снайперской стрельбы патрон калибра 7,62 мм. Пуля оснащена стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном того же калибра обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h14">
		<text>Патроны 7.62х54 мм СНБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h14_short">
		<text>7.62х54 СНБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_7h14_descr">
		<text>7.62 мм СНБ - Снайперский бронебойный патрон. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм ПП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_short">
		<text>7,62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_7.62x54_ap_descr">
		<text>Недорогой стандартный патрон калибра 7,62 мм. В силу конструктивных особенностей непригоден для снайперской стрельбы и обычно используется для ведения огня из автоматического оружия, не предъявляющего повышенных требований к точности стрельбы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x18_fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм ПМ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_short">
		<text>9х18</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_fmj_descr">
		<text>Под металлической оболочкой пули этого боеприпаса скрыты стальной сердечник и свинцовая рубашка. Обладает хорошим останавливающим действием, однако малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x18_pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм ПММ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_short">
		<text>9х18 ПММ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x18_pmm_descr">
		<text>Высокоимпульсный патрон, разработанный специально для пистолета ПММ. По сравнению с обычным патроном 9х18 мм скорость пули заметно увеличена благодаря повышению давления в канале ствола пистолета на 15%. Однако, из-за этого использование данного типа патронов приводит к ускоренному износу ствола оружия. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x19_fmj">
		<text>Патроны 9х19 мм FMJ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_short">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_fmj_descr">
		<text>Стандартный патрон калибра 9х19 мм с оболочечной пулей. Обладает хорошими баллистическими характеристиками и при этом недорог в изготовлении, что и обусловило широкое его распространение. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x19_pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм JHP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_short">
		<text>9x19 JHP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x19_pbp_descr">
		<text>Полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой имеет высокое останавливающее действие и не склонна к рикошетам. Используется в основном как «полицейский» боеприпас и в гражданском оружии индивидуальной защиты. Малоэффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x39_ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_ap_short">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_ap_descr">
		<text>Дозвуковой «автоматный» патрон СП-6 оснащён полуоболочечной пулей с частично открытым сердечником из закалённой стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_9x39_pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_short">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_9x39_pab9_descr">
		<text>Дозвуковой «снайперский» патрон СП-5 оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Распространён в некоторых странах-участницах Варшавского договора.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_gauss_short">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_gauss_descr">
		<text>Энергетические элементы для гаусс-пушки, изготовленные в заводских условиях при помощи высокотехнологичного оборудования.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_m209">
		<text>Граната M433 HEDP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m209_short">
		<text>M433 HEDP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m209_descr">
		<text>Выстрел калибра 40mm для подствольных гранатометов. Подходит для большинства состоящих на вооружении НАТО образцов вооружения. Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_m397a1">
		<text>Граната M397A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m397a1_short">
		<text>M397A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_m397a1_descr">
		<text>Улучшенный тип выстрелов для гранатометов калибра 40mm, состоящих на вооружении НАТО. Разработан для поражения целей, находящихся в укрытии. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_og_7b">
		<text>Выстрел ПГ-7ВЛ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_og_7b_short">
		<text>ПГ-7ВЛ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_og_7b_descr">
		<text>Выстрел ПГ-7ВЛ предназначен для реактивных гранатометов семейства РПГ-7. Благодаря наличию реактивного двигателя позволяет поражать укрывшегося противника на значительном расстоянии. Сравнительно невысокая точность компенсируется большим радиусом поражения.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_vog25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25_short">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25_descr">
		<text>Осколочная безгильзовая граната советского производства. Главным образом используется совместно с подствольным гранатомётом ГП-25 «Костёр». Радиус эффективной зоны поражения осколками составляет около 5 м.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_ammo_vog25p">
		<text>Граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25p_short">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="gunsl_ammo_vog25p_descr">
		<text>Улучшенный тип подствольных безгильзовых гранат, использующихся в советском и российском оружии, обладает лучшей способностью поражать укрывшиеся цели.</text>
	</string>

	<string id="ammo-m208a">
		<text>Граната HEAB</text>
	</string>
	<string id="ammo-m208a_s">
		<text>HEAB</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m208a">
		<text>HEAB (High Explosive Air Bursting). Граната осколочно-фугасного типа с воздушным дистанционным подрывом для винтовок, оснащенных электронными прицельными модулями (ХМ8, FN2000). При должной сноровке позволяет сбивать воздушные цели.</text>
	</string>

	<string id="ammo_atom">
		<text>Атомный заряд</text>
	</string>
	<string id="ammo_atom_s">
		<text>ATOM</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-atom">
		<text>Атомный заряд, выполненный в размерах 40 мм заряда для гранатометов западного производства. Кем и где производится, с использованием каких технологий и как попадает к группировке Монолит - неизвестно. Использование возможно только с винтовками, оснащенными электронным прицельным модулем.</text>
	</string>

	<string id="Ammo">
		<text>Тип боеприпаса</text>
	</string>
    <string id="fuelcan">
		<text>Газовый баллон</text>
	</string>
    <string id="bomba">
		<text>Топливная бомба</text>
	</string>
    <string id="bochka">
		<text>Цистерна с топливом</text>
	</string>
    <string id="kanistra">
		<text>Канистра</text>
	</string>
	<string id="enc_kanistra">
		<text>Канистра с чем-то взрывоопасным. Можно подобрать, положить где нужно и взорвать выстрелом издалека.</text>
	</string>
    <string id="dinamito">
		<text>Ящик с динамитом</text>
	</string>
	<string id="enc_explosive_bomba">
		<text>Отличное средство для уничтожения противника на расстоянии. Прострелив эту штуковину, можно устроить настоящий мини-апокалипсис в радиусе 8 метров.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_f1_descr">
		<text>Ручная оборонительная граната; её осколки способны пробивать бронежилеты средней степени защиты, а взрывная волна поражает цели в радиусе до 7 м. В руки сталкеров попадает обычно в процессе меновых отношений с военными.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками. Радиус поражения взрывной волной составляет около 5 м. Часто используется сталкерами для выкуривания мутантов из нор.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgn">
		<text>Граната РГН</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgn_descr">
		<text>Противопехотная осколочная ударно-дистанционная ручная наступательная граната. Предназначена для поражения живой силы в наступательном бою. Снабжена контактным взрывателем, срабатывающим при ударе. Дополнительно предусмотрена защита от взрыва при падении гранаты в опасной близости от метнувшего её.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgo">
		<text>Граната РГО</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_rgo_descr">
		<text>Ручная противопехотная оборонительная ударно-дистанционная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Снабжена контактным взрывателем, срабатывающим при ударе. Дополнительно предусмотрена защита от взрыва при падении гранаты в опасной близости от метнувшего её.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_smoke">
		<text>РДГ-М дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grenade_flashbang">
		<text>CTS 7290 светошумовая граната</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grenade_flashbang_descr">
		<text>Светошумовая граната производства США. Предназначена для оказания светозвукового воздействия на противника с целью временного психофизиологического (отвлекающего и ошеломляющего) и механического иммобилизующего действия для временного вывода его из строя.</text>
	</string>

<!-- Misc -->
	<string id="gunsl_wpn_knife">
		<text>Боевой нож ОЦ-04</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_montirovka">
		<text>Монтировка Фримена</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_montirovka_short">
		<text>Монтировка</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_montirovka_descr">
		<text>Монтировка с маркировкой "Manufactured for Black Mesa"</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pipe">
		<text>Обрезок трубы</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pipe_short">
		<text>Труба</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pipe_descr">
		<text>Обычный кусок трубы. Так себе оружие, но если хорошо постараться, можно вырубить человека.</text>
	</string>

<!-- Pistols -->
	<string id="gunsl_wpn_pm">
		<text>ПМ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pm_descr">
		<text>Пистолет Макарова - наиболее распространённый в Зоне пистолет, наследие советской эпохи. Это один из лучших представителей класса компактного оружия самообороны. Он отличается небольшими размерами, исключительно надёжен, прост в использовании и обслуживании. Среди недостатков - малая дальность и точность стрельбы, невысокая эффективность пули и, в сравнении с современными пистолетами того же класса, довольно большая масса при недостаточной ёмкости магазина.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_pmm">
		<text>ПММ-12 «наградной»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pmm_descr">
		<text>Пистолет Макарова модернизированный был разработан в начале 90х годов на основе пистолета ПМ. В ходе модернизации была усилена рамка и увеличена масса затвора. При этом 70% деталей остались взаимозаменяемы с аналогичными деталями пистолета ПМ. Патронник был оснащен спиралевидными канавками для возможности стрельбы более мощными боеприпасами.\n \n %c[01,255,128,0] Данный именной экземпляр пистолета Дегтярёв получил в награду, как гласит гравировка, «за успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество». %c[01,255,128,0]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_pb">
		<text>ПБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pb_descr">
		<text>Пистолет бесшумный ПБ был разработан в 60-х годах на базе пистолета Макарова для вооружения армейских разведывательных групп и персонала КГБ СССР. Изюминкой пистолета является интегрированный в него глушитель, который с целью обеспечения возможности скрытого ношения выполнен разборным и состоит из двух частей. Перед непосредственным применением передняя часть глушителя (насадка) может быть быстро установлена на оружие. В критических ситуациях возможно ведение огня при снятой насадке, при этом эффекта глушения выстрела практически не происходит.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fort12">
		<text>ФОРТ-12</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fort12_descr">
		<text>Пистолет украинского производства, предназначенный в основном для вооружения правоохранительных органов и силовых структур. Обладает лучшими по сравнению с ПМ точностью боя, приёмистостью и ёмкостью магазина. В основном попадает в Зону среди широко реализуемой здесь отбраковки. Часто встречаются также ранние образцы со всеми присущими им «детскими болезнями». Тем не менее, пользуется спросом у сталкеров из-за достаточно высоких боевых характеристик.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fort17">
		<text>ФОРТ-17</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fort17_descr">
		<text>Украинский самозарядный пистолет, разработанный и производящийся НПО «Форт». «Форт-17» представляет собой модификацию пистолета «Форт-12» с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида с отделяемой накладкой на рукояти, допускающей подгонку по руке стрелка. Дополнительно пистолет оснащен креплением «пикатинни», позволяющим установить на него тактические аксессуары, такие как лазерный целеуказатель или фонарь. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gsh18_descr">
		<text>Российский пистолет, разработанный в конце 90х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения для замены устаревающего пистолета ПМ. Среди достоинств пистолета можно выделить очень малый для своего класса вес и емкий магазин. Низкое расположение ствола относительно рук стрелка и отличная развесовка позволяют вести точную и кучную стрельбу. Серийно производится с 2001 года и на данный момент используется как оружие самозащиты в различных российских силовых структурах и армии.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_grach">
		<text>ПЯ «ГРАЧ»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_grach_descr">
		<text>Пистолет Ярыгина разработан в 90х годах для замены состоявшего на вооружении, но не вполне отвечавшего современным требованиям пистолета ПМ. По результатам испытаний в 2000 году был признан победителем конкурса, организованного в рамках программы НИОКР «Грач», и принят на вооружение российской армии в качестве нового штатного оружия. Отличается высокой точностью ведения огня, но не очень популярен среди сталкеров из-за оставляющей желать лучшего в суровых условиях Зоны надежности.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_stechkin">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_stechkin_descr">
		<text>Автоматический пистолет, разработанный в конце 1940х годов конструктором И. Я. Стечкиным. Принят на вооружение ВС СССР в 1951 году одновременно с пистолетом Макарова, при этом значительно превосходит его по огневой мощи благодаря более высокой точности и наличию автоматического режима стрельбы. Изначально предназначался для вооружения офицеров и экипажей боевых машин, принимающих участие в непосредственных боевых действиях. К сожалению, опыт реальной эксплуатации показал низкую практичность ношения и использования данных пистолетов из-за крупных габаритов, массивной кобуры и не самой удачной эргономики. Пистолет вскоре был снят с производства, а выпущенные экземпляры в большинстве своем отправились на склады, откуда и попали в Зону.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_apb">
		<text>АПБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_apb_descr">
		<text>Бесшумный вариант знаменитого пистолета Стечкина, доработанный по заказу сил особого назначения. Принят на вооружение в 1972 году, через 14 лет после снятия с производства своего прародителя. Что удивительно, при этом АПБ практически ничем не отличается от него - из значимых изменений выделяются только ствол с резьбой под глушитель и складной приклад (к сожалению, утерянный у данного экземпляра).</text>
	</string>

    <string id="gunsl_wpn_tt33">
		<text>ТТ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_tt33_descr">
		<text>Первый армейский самозарядный пистолет СССР, разработанный в 1930 году советским конструктором Ф. В. Токаревым и прекрасно зарекомендовавший себя во время Второй Мировой войны. Хотя по современным меркам уже и устарел, но благодаря легкости обслуживания, внушительному внешнему виду, мощному патрону и большому количеству обнаруженных в складских запасах экземпляров неизменно пользуется высокой популярностью среди отдельных категорий сталкеров. Особенно часто данное оружие можно встретить в руках бандитов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sr1m">
		<text>СР1МП «Гюрза»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sr1m_descr">
		<text>Новейший российский пистолет, созданный для силовых подразделений специального назначения. Для успешного поражения целей в бронежилетах и иных средствах защиты «Гюрза» использует мощный бронебойный патрон, специально созданный для данного пистолета. Благодаря наличию пазов по бокам передней части рамки возможна установка на пистолет различных тактических аксессуаров, таких как фонари или ЛЦУ. Несмотря на отличные характеристики, редко встречается в Зоне - в том числе, из-за сложностей с нахождением подходящих боеприпасов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_beretta">
		<text>BERETTA 92FS</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_beretta_descr">
		<text>Пистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия, и состоят на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярны и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину. Как правило, в Зону попадают не самые новые модели.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_walther">
		<text>WALTHER P99</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_walther_descr">
		<text>Отличный пистолет западного производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином, хорошей точностью боя и, пожалуй, лучшей в своем классе эргономикой. Попав в Зону, стал одним из самых распространенных пистолетов как среди профессионалов, так и среди новичков при деньгах.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_hpsa">
		<text>BROWNING HI-POWER</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_hpsa_descr">
		<text>Cамозарядный пистолет конструкции Дж. Браунинга и Дидье Сэва первой половины ХХ века. Несмотря на почтенный возраст, популярность данной модели во всём мире по-прежнему весьма высока.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_glock17">
		<text>GLOCK 17</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_glock17_unic">
		<text>GLOCK 17 Уникальный Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_glock17_descr">
		<text>Создан в 80-х годах фирмой GLOCK для нужд австрийской армии. Несмотря на отсутствие у фирмы предыдущего опыта в создании пистолетов, модель не только получилась довольно удачной сама по себе, но и показала, насколько успешным может оказаться грамотное применение в современном оружии полимерных деталей. Большая часть корпуса выполнена из термостойкого пластика, благодаря чему пистолет обладает небольшим весом и высокой прочностью. Хорошая эргономика, надежность и отсутствие традиционных предохранителей (принцип «выхватил и стреляй») сыграли свою роль в широком распространении данной модели пистолета в качестве гражданского оружия самообороны во всем мире. Судя по всему, некоторое количество экземпляров данного оружия попало в Зону в составе снаряжения наемников.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_colt1911">
		<text>COLT M1911A1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_colt1911_descr">
		<text>Усовершенствованная модель пистолета, ставшего классикой самозарядного оружия и с честью прошедшего все вооружённые конфликты XX века. Как в исходном, так и в модифицированном варианте он до сих пор выпускается десятками, если не сотнями производителей. Единственным недостатком можно считать невысокую ёмкость магазина, но в определённой степени это компенсируется мощным патроном.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig220">
		<text>SIG Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig220_descr">
		<text>Популярная в спецподразделениях многих стран мира модель пистолета, обладает прекрасной эргономикой и отличной точностью боя. Малая ёмкость магазина компенсируется мощным патроном и надёжностью швейцарских часов. Неудивительно, что пистолет пользуется неизменным спросом у бывалых сталкеров и наёмников.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG Sauer P220R</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Тактическая модификация хорошо известного многим сталкерам пистолета. Снабжена рельсовым креплением для установки дополнительных аксессуаров, таких как фонарик или ЛЦУ. Нечасто встречается в Зоне.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_usp">
		<text>HK USP Tactical</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_usp_descr">
		<text>Главные отличительные черты этого немецкого пистолета - высочайшие надёжность и живучесть при отличной точности боя. Несмотря на некоторые недостатки (например, значительные размеры, высоко расположенный центр тяжести и массивный затвор, затрудняющий скрытое ношение) пользуется значительной популярностью среди ветеранов Зоны. Вариант USP tactical имеет удлинненый ствол для установки глушителя. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_usp_match">
		<text>HK USP Match</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_usp_match_descr">
		<text>%c[01,255,128,0] Спортивный вариант пистолета USP. Отличительная черта - специальная ствольная насадка (компенсатор), которая уменьшает подброс ствола при стрельбе за счёт веса. Выпуск USP Match прекращен в 1999 году. Данный экземпляр, по слухам, когда-то принадлежал наемнику по прозвищу Волкодав. %c[01,255,255,255] </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fiveseven">
		<text>FN Five-seveN USG</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fiveseven_descr">
		<text>Разработан в конце 90х в качестве компаньона к пистолету-пулемету FN P90. Малый вес, большая емкость магазина, мощный патрон и высокая надежность делают Five-seveN одним из лучших пистолетов, из-за чего он пользуется достаточно большой популярностью среди наемников.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_eagle">
		<text>DESERT EAGLE mark XIX</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_eagle_descr">
		<text>Настоящая «карманная пушка» - большая, тяжёлая и обладающая чрезвычайно высокой убойной силой. Разрабатывался как специализированное оружие для охоты на среднюю и крупную дичь, а также для спортивной стрельбы по силуэтным мишеням на дальностях от пятидесяти метров. Из-за цены, массы и внушительных габаритов особого распространения в Зоне не получил.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_deagle_uniq">
		<text>«Степной орёл»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_deagle_uniq_descr">
		<text>%c[01,255,128,0]Необычная модификация пистолета DESERT EAGLE. Изготовленная на заказ деревянная рукоятка хорошо сидит в ладони, что позволяет лучше удерживать пистолет и повышает точность стрельбы. %c[01,255,255,255] </text>
	</string>

<!-- Shotguns -->
	<string id="gunsl_wpn_bm16">
		<text>ТОЗ-66</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_bm16_descr">
		<text>Охотничье ружье - «горизонталка». Широко распространено в рядах бандитов и сталкеров-новичков. Достаточно эффективно в ближнем бою.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_toz34_descr">
		<text>Широко распространённое охотничье ружьё-«вертикалка». Благодаря достаточной точности и хорошему останавливающему действию отлично показывает себя как в борьбе с мутантами, так и в перестрелках со слабо бронированными противниками. Очень дёшево и доступно в сравнении с большинством видов оружия, поэтому активно применяется новичками и бандитами на окраинах Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300">
		<text>Wincheaster 1300</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_descr">
		<text>Помповый гладкоствольный дробовик западного производства, который пользуется широкой популярностью благодаря надёжности и высокой скорости перезарядки. Все детали данного оружия снабжены антикоррозионным покрытием.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_trapper">
		<text>«Хищник»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_wincheaster1300_trapper_descr">
		<text>Собранный на заказ дробовик - бывшая собственность Зверобоя. Главным требованием владельца к этому оружию была способность валить самого живучего мутанта одним выстрелом.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_spas12">
		<text>Franchi SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_spas12_descr">
		<text>Гладкоствольный дробовик специального назначения, разработанный ещё во второй половине ХХ столетия. Активно продолжает применяться в качестве универсального боевого оружия полиции и штурмовых подразделений армии. Отличается высокой надёжностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложное устройство и высокую цену, довольно популярен в Зоне как эффективное средство борьбы против мутантов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_spas12_nimble">
		<text>«Карабинер»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Разработан специально для штурмовых подразделений на базе SPAS-12. Как и у его «родителя», механизм обеспечивает ведение автоматического огня, однако компенсация отдачи в данной модели гораздо более эффективна.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_protecta">
		<text>«Отбойник»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_protecta_descr">
		<text>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства - высокие ёмкость магазина и практическая скорострельность; основные недостатки - внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_saiga12">
		<text>Сайга 12К</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_saiga12_unic">
		<text>Сайга 12К Уникальный Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_saiga12_descr">
		<text>Самозарядное ружьё 12го калибра со складным пластмассовым прикладом. Создано на базе на базе автомата Калашникова, благодаря чему отличается исключительно высокими надежностью и неприхотливостью. Неплохо подходит как для охоты на любую встречающуюся в Зоне дичь, так и для перестрелок на коротких и средних дистанциях. Из-за своей универсальности и живучести высоко ценится сталкерами. Базовая комплектация уже оборудована креплением типа «ласточкин хвост», позволяющим устанавливать на оружие различные типы прицелов.</text>
	</string>

<!-- Sniper -->
	<string id="gunsl_wpn_vintorez">
		<text>ВСС «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_vintorez_tact">
		<text>ВСС «Винторез» Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_vintorez_descr">
		<text>«Винтовка снайперская специальная» предназначена для бесшумной и беспламенной стрельбы на средние дистанции. Исходно применяется при проведении спецопераций, в ходе которых необходимо сохранять в тайне позицию стрелка. Используемый боеприпас обеспечивает высокие бронебойное и останавливающее действия, а интегрированный глушитель позволяет достичь почти полной бесшумности стрельбы. Несмотря на магазин небольшой ёмкости, «Винторезы» очень ценятся сталкерами. К сожалению, бесшумность ведения огня достигается за счет сравнительно низкой начальной скорости пули, что приводит к крутой траектории её полёта и ограничивает использование прицелов, сетка которых размечена для ведения снайперского огня на большие дальности.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_vintorez_nimble">
		<text>«Прибой»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Создан для армейских подразделений специального назначения на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС «Винторез». В сравнении с «родителем» отличается уменьшенным темпом стрельбы и повышенной убойной силой.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svd">
		<text>СВД</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svd_descr">
		<text>Данный тип снайперской винтовки находится на рынке вооружений вот уже добрых полвека и за это время успел зарекомендовать себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В войсках она служит в основном для поражения удалённых целей, которые невозможно достать из автомата, но сталкеры оценили СВД во многом за то, что пуля из неё позволяет пробить даже самую толстую шкуру мутанта или хороший бронежилет.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svd_nimble">
		<text>«Рысь»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Уникальный именной экземпляр СВД, все механизмы и узлы которого были подвергнуты полной ручной переборке. Хотя внешне и не отличается от стандартного образца, но на деле демонстрирует гораздо более внушительное соотношение точности и убойной силы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svu_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Укороченная - более современный вариант снайперской винтовки СВД, в котором для уменьшения габаритов использована компоновка «булл-пап». Обладает более высоким по сравнению с «родительницей» боевым темпом стрельбы при меньшей массе, причём точность боя на малой и средней дальностях осталась примерно той же. Сегодня пользуется вполне заслуженной популярностью в войсках и среди сталкеров.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_svu_nimble">
		<text>СВУ-А</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>Снайперская Винтовка Укороченная Автоматическая - дальнейшее развитие СВУ. Может вести огонь очередями. Это редкое для Зоны оружие ранее принадлежало Максу, легендарному хранителю группировки «Свобода».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное высокотехнологичное оружие, известное как «изделие №62», было разработано конструкторами секретных лабораторий внутри Зоны. Принцип его действия основан на разгоне пули системой электромагнитов; пуля при этом способна развивать сверхскорости, что обеспечивает колоссальную пробивную способность. При этом отдача незначительна и соответствует снайперской винтовке калибра 7,62х54 мм. Для обеспечения достаточной энергоёмкости аккумуляторов в них используются частицы электростатических артефактов. Оружие оснащено интегрированным электронным оптическим прицелом. На левой стороне корпуса предусмотрено крепление для мини-компьютера, позволяющего следить за состоянием и характеристиками оружия. </text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_umirotvoritel">
		<text>Неизвестное оружие</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Неопознанный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
	</string>

<!-- Assault -->
	<string id="gunsl_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74u_tact">
		<text>АКС-74У Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74u_descr">
		<text>Укороченная модификация автомата АК-74, разработанная в конце 70-х годов. Предназначена в первую очередь для вооружения экипажей боевых машин и десантников, но благодаря небольшим размерам данный автомат также широко используется в МВД и охранных структурах. Достоинства - высокая мобильность, возможность скрытного ношения и высокая пробивная способность пули. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы и сравнительно невысокое останавливающее действие пули.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ak74ub">
		<text>АКС-74УБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74ub_descr">
		<text>%c[01,255,128,0] Укороченный бесшумный вариант автомата АК-74, предназначенный для сил специального назначения. Отличается заменой штатной дульной насадки на глушитель ПБС-4. Стандартные цевье из дерева и металлический приклад заменены на пластиковые. %c[01,255,255,255]</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ak74">
		<text>АК-74М</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74_tact">
		<text>АК-74М Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ak74_descr">
		<text>Автомат образца 1974 года, с появлением которого армии стран Варшавского договора начали переходить на малокалиберный и малоимпульсный патрон. Массивный компенсатор позволяет ещё более снизить и так не слишком значительную отдачу, что положительно сказывается на точности и кучности боя во всех режимах ведения огня. Оснащён складывающимся на левый бок полимерным прикладом и универсальным креплением типа «ласточкин хвост» для установки прицелов. Широко распространен в Зоне и пользуется неизменной популярностью среди сталкеров всех группировок.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_wpn_ak101_name">
		<text>АК-101</text>
	</string>	
	<string id="gunsl_wpn_ak101_name_tact">
		<text>АК-101 Тактический Вариант</text>
	</string>	
	<string id="gunsl_wpn_ak101_descr">
		<text>Относительно недавняя разработка всемирно известного оружейного концерна, созданная для выхода на рынки стран Североатлантического Альянса. Основное отличие данного оружия от базовой модели АК-74М заключается в ином калибре ствола и использовании стандартных боеприпасов НАТО.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_an94">
		<text>АН-94 «Абакан»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_an94_descr">
		<text>Современный автомат, разработанный на замену устаревающему АК-74. Одна из главных особенностей - возможность ведения огня очередями по 2 выстрела с высокой точностью (темп стрельбы в два раза выше базового), так что на расстоянии ста метров обе пули ложатся в одну точку. Это существенно увеличивает шансы поразить цель благодаря совокупному останавливающему и пробивающему действию пуль.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_groza">
		<text>ОЦ-14 «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_groza_tact">
		<text>ОЦ-14 «Гроза» Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_groza_descr">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс, разработанный на базе автомата АКС-74У для вооружения сил специального назначения. Благодаря компоновке «булл-пап» и используемому боеприпасу представляет собой компактное и мощное оружие, способное надёжно поражать даже защищенного бронежилетом противника. Модульность конструкции обеспечивает широкие возможности по модернизации оружия.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_groza_nimble">
		<text>«Шторм»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Опытный образец автоматно-гранатометного комплекса, созданный на базе ОЦ-14 «Гроза» для подразделений, работающих в Зоне. Данное оружие использует боеприпасы калибра 5х45 мм, что позволяет использовать стандартные и широко распространенные магазины от автомата Калашникова.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_val">
		<text>АС «Вал»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_val_tact">
		<text>АС «Вал» Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_val_descr">
		<text>Этот автомат был создан на основе специальной снайперской винтовки «Винторез» в качестве бесшумного оружия для войск специального назначения. Позволяет стрелку вести эффективный огонь по защищённому бронежилетом противнику, при этом не демаскируя своей позиции. Одна из главных особенностей - использование интегрированного глушителя и патронов калибра 9х39 мм с тяжёлой пулей.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_bizon">
		<text>ПП-19 «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_bizon_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный по заказу МВД России в начале 90х годов. В основе конструкции, как и у многих других ижевских образцов, лежат узлы автомата Калашникова, благодаря чему многие детали взаимозаменяемымы с ним. В процессе переделки под пистолетный патрон конструкторы в угоду компактности изменили схему автоматики, и в ПП-19 она работает за счёт энергии отдачи свободного затвора. Оружие оснащено компактным и вместительным шнековым магазином, также имеется крепление типа «ласточкин хвост» для установки прицелов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_p90_unic">
		<text>FN P90 Уникальный Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_p90_descr">
		<text>Бельгийский пистолет-пулемёт, разработанный в середине 90-х годов фирмой FN Herstal. Создавался в первую очередь для танкистов и экипажей иных боевых машин. Имеет прогрессивный и удобный эргономичный дизайн и снабжён встроенным лазерным целеуказателем. Специально для P90 был разработан патрон типа 5,7x28 мм SS190, обладающий высокой пробивной мощностью и низкой склонностью к рикошетам.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_mp5">
		<text>HK MP5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_mp5_descr">
		<text>Данный пистолет-пулемёт заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_ump45">
		<text>HK UMP45</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ump45_unic">
		<text>HK UMP45 Уникальный Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_ump45_descr">
		<text>Пистолет-пулемёт, разработанный в 1990-х годах в качестве дополнения к семейству пистолетов-пулемётов HK MP5. Целью его создателей было оружие ближнего боя нового поколения: достаточно крупнокалиберное и скорострельное, но в то же время точное.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_mp5sd">
		<text>HK MP5SD</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Бесшумный вариант с интегрированным ПБС и перфорированным стволом. Заслуженно пользуется огромной популярностью благодаря надёжности, удобству в обращении и высокой точности стрельбы. Принятый на вооружение армейских и полицейских подразделений многих стран, он появился и на чёрном рынке и со временем добрался до Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_l85">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_l85_tact">
		<text>L85A2 Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_l85_descr">
		<text>Британский автомат, выполненный по компоновке «булл-пап». Главными достоинствами являются высокая точность одиночного выстрела и высокий потенциал модернизации. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а автоматика демонстрирует склонность к задержкам.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_lr300">
		<text>LR-300</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_lr300_descr">
		<text>Новая ступень в развитии знаменитой линейки оружия. Фактически изменения коснулись лишь верхней половины ствольной коробки со стволом, газоотводным узлом и затворной группой, в результате чего повысились эргономичность и надёжность, а масса, наоборот, снизилась. Данная винтовка отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её малопригодной для использования в сложных условиях Зоны.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig550_tact">
		<text>SIG 550 Тактический Вариант</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig550_descr">
		<text>Представитель относительно нового семейства штурмовых винтовок. Благодаря высокой надёжности, точности боя и удобству в обращении является одним из лучших образцов вооружения этого класса. В Зоне встречается нечасто и стоит немалых денег; обычно её специально заказывают для себя бывалые сталкеры.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig552">
		<text>SIG SG-552 Commando</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig552_descr">
		<text>Укороченный вариант швейцарской штурмовой винтовки SIG SG-550, предназначенный для специальных полицейских подразделений. В отличие от SG-550, возвратная пружина действует непосредственно на затворную раму, а не на шток газового поршня. Как и базовая модель, SG-552 весьма надежен и точен, за что пользуется заслуженной популярностью в силовых структурах многих государств, таких как SWAT и Британский SAS.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_sig552_strelok">
		<text>SIG SG-552 Стрелка</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_sig552_strelok_descr">
		<text>Хотя этот экземпляр штурмовой винтовки SIG SG-552 Commando выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана, а её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезаны буква «С» и 16 маленьких крестиков.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_g36">
		<text>HK G36</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_g36_descr">
		<text>Воплощение новых тенденций в автоматическом оружии западного производства: принцип работы автоматики основан не на полусвободном затворе, а на коротком ходе газового поршня. Нужно сказать, изменения явно пошли на пользу: данная штурмовая винтовка представляет собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_fn2000_descr">
		<text>Это футуристическое на вид оружие - серийно производимый автоматно-гранатомётный комплекс модульной конструкции. Оснащён 40-мм гранатомётом и компьютеризованным прицелом-модулем управления огнём. Несмотря на внешнюю громоздкость, отличается высокой эргономичностью, удобством ведения огня во всех режимах и высокой надёжностью.</text>
	</string>

<!-- Heavy -->
	<string id="gunsl_wpn_pkm">
		<text>РП-74</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_pkm_descr">
		<text>Ручная модификация армейского пулемёта с ленточным питанием. Несмотря на высокую массу и неудовлетворительную точность боя, нашёл себе достаточно широкое применение в Зоне. В основном используется для подавления превосходящего по численности противника и при зачистках логов мутантов.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_rg6">
		<text>«Бульдог-6»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rg6_descr">
		<text>Гранатомёт револьверного типа, в котором каморы барабана образованы шестью нарезными стволами. Предназначен для борьбы с противником, находящимся в укрытиях, и ведению огня по площадям; полезен также при нападении на хорошо охраняемые объекты или в бою с особо живучими тварями.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_wpn_rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="gunsl_wpn_rpg7_descr">
		<text>Гранатомёт образца 60-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, после разграбления которых и попал в Зону. Представляет собой гладкоствольное однозарядное пусковое устройство безоткатного типа. Внушительные габариты и большой вес делают это оружие не самым популярным выбором среди сталкеров, но ввиду огромной разрушительной силы и простоты использования оно нашло себе верных почитателей в Зоне.</text>
	</string>
<!-- LASTOCHKA -->
	<string id="gunsl_addon_scope_pso1m2">
		<text>Прицел снайперский ПСО-1М2</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_pso1m2_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности. Прицельная сетка размечена для ведения снайперского огня на дальние дистанции. Для удобства ведения огня в ночное время в прицеле предусмотрена возможность включения подсветки прицельной сетки. Для установки на оружие используется стандартное в странах-участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_pso1m2_1">
		<text>Прицел штурмовой ПСО-1М2-1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_pso1m2_1_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности. Прицельная сетка размечена для стрельбы на средние дистанции. Для удобства прицеливания в условиях темноты прицел снабжён подсветкой прицельной сетки, которая может быть включена при необходимости. Обычно используется совместно со штурмовыми винтовками, оборудованными стандартным в странах-участницах Варшавского договора креплением типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_1pn93_4">
		<text>Прицел снайперский ночной 1ПН93-4</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_1pn93_4_descr">
		<text>Ночной прицел фиксированной кратности. Прицельная сетка размечена для ведения снайперского огня на дальние дистанции. Для установки на оружие используется стандартное в странах-участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост». Так как прицел достаточно высокий, он, как правило, не закрывает механических прицельных приспособлений оружия. Благодаря этому сохраняется возможность использовать их в качестве резервного способа прицеливания на случай выхода из строя компонентов прицела.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_1pn93_1">
		<text>Прицел штурмовой ночной 1ПН93-1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_1pn93_1_descr">
		<text>Ночной прицел фиксированной кратности. Прицельная сетка размечена для стрельбы на средние дистанции. Как правило, устанавливается на штурмовые винтовки, оборудованные стандартным в странах-участницах Варшавского договора креплением типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_kashtan">
		<text>Прицел универсальный 1П78-1</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_kashtan_descr">
		<text>Прицел оптический 1П78-1 кратности 2.8х предназначен для ведения прицельной стрельбы на средние и дальние дистанции. Устанавливается на оружие, оборудованное креплением типа «ласточкин хвост». Прицельная сетка подходит как для стрельбы из штурмовых винтовок, так и для ведения снайперского огня.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_cobra">
		<text>Прицел коллиматорный «Кобра»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_cobra_descr">
		<text>Коллиматорный прицел Кобра (вариант ЭКП-1С-03) обеспечивает комфортное прицеливание в условиях естественной освещенности. Имеет треугольную прицельную метку. Для установки на оружие используется стандартное в странах-участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_pka">
		<text>Прицел коллиматорный ПК-А</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_pka_descr">
		<text>Прицел коллиматорный ПК-А обеспечивает быстрое прицеливание при стрельбе в любых условиях освещенности. Прицельная метка имеет форму точки. Может быть установлен на оружие, имеющее крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>

<!-- PICCATINY -->

	<string id="gunsl_addon_scope_susat">
		<text>Прицел штурмовой SUSAT</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_susat_descr">
		<text>Четырехкратный оптический прицел, разработанный в Великобритании. Обычно используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Имеет резервные механические прицельные приспособления на случай выхода из строя оптической части. Устанавливается на специальное крепление «Dovetail», присутствующее на L85.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_aimpoint">
		<text>Прицел коллиматорный Aimpoint CompM4s</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_aimpoint_descr">
		<text>Закрытый коллиматорный прицел от шведской компании Aimpoint AB. Предназначен для ведения точной стрельбы на малых и средних дистанциях. Прицельная метка имеет форму точки. Устанавливается на крепление типа «планка пикатини».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел коллиматорный EOTech XPS3-0</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_eotech_descr">
		<text>Голографический прицел от американской компании EOTech. Модель XPS3-0 достаточно компактна, из-за чего пользуется популярностью среди сталкеров. Устанавливается на крепление типа «планка пикатини».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_elcan">
		<text>Прицел штурмовой Elcan Specter DR 1x/4x</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_elcan_descr">
		<text>Оптический прицел от канадской компании ELCAN Optical Technologies c переменной кратностью (1 и 4 диоптрии). Устанавливается на крепление типа «планка пикатини». Прицельная сетка снабжена подсветкой регулируемой яркости. Также обладает резервными прицельными приспособлениями на случай выхода из строя оптической части.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_pn23">
		<text>Прицел штурмовой ночной ПН-23</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_pn23_descr">
		<text>Малогабаритный ночной прицел от российской компании НПЗ (Новосибирский приборостроительный завод) c фиксированной кратностью (3 диоптрии). Устанавливается на крепление типа «планка пикатини».</text>
	</string>

<!-- Other scopes -->
	<string id="gunsl_addon_scope_rakurs">
		<text>Прицел штурмовой Ракурс-ПМ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_rakurs_descr">
		<text>Прицел оптический широкоугольный Ракурс-ПМ повышает эффективность стрельбы на дистанции прямого выстрела (до 400 м) по движущимся и неподвижным целям. Данный вариант предназначен для установки на планку Weaver.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_pu">
		<text>Прицел охотничий ПУ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_pu_descr">
		<text>Охотничий прицел кратности 3.5x. Предназначен для установки на ружья, снабженные специальным кронштейном, и не совместим с другим оружием.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_scope_pgo7v">
		<text>Прицел гранатометный ПГО-7В</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_pgo7v_descr">
		<text>Советский телескопический прицел, разработанный в 1960-х специально для использования совместно с ручными гранатометами серии РПГ-7. Хотя влияние этого прицела на точность ведения огня слабо подготовленными сталкерами достаточно незначительно (да и, как правило, высокая точность от гранатометов не требуется вовсе), вести огонь с использованием прицела значительно удобнее. Для удобства прицеливания в темноте снабжён подсветкой прицельной сетки.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_addon_scope_po4x34">
		<text>Прицел оптический ПО 4х34</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_scope_po4x34_descr">
		<text>Советский четырёхкратный оптический прицел, предназначенный для использования на средних дистанциях. Отличается простотой конструкции и неприхотливостью в эксплуатации, хотя из-за малого количества регулировок особой популярностью среди снайперов не пользуется. Входит в стандартный комплект поставки автоматно-гранатомётного комплекса ОЦ-14 «Гроза» и чаще всего используется в паре с ним.</text>
	</string>

<!-- SILENCERS -->

	<string id="gunsl_addon_silencer_pb">
		<text>Насадка для ПБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_pb_descr">
		<text>Передняя часть интегрального глушителя (насадки) пистолета ПБ под калибр 9х18 мм. Несовместим с другими видами оружия.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_m4_2000">
		<text>ПБС под калибр 5.56х45 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_m4_2000_descr">
		<text>Глушитель модели AAC M4-2000 предназначен для установки на большинство автоматов и карабинов калибра 5.56х45 мм.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_apb_silencer">
		<text>ПБС для АПБ</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_apb_silencer_descr">
		<text>Глушитель для пистолета АПБ под калибр 9х18 мм. Несовместим с другими видами оружия.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_svd">
		<text>Глушитель ТГП-В</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_svd_descr">
		<text>Тактический глушитель-пламегаситель калибра 7.62 мм, может быть установлен на снайперские винтовки семейства СВД.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_tgpa">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_tgpa_descr">
		<text>Тактический глушитель-пламегаситель калибра 5.45 мм. Устанавливается на большинство автоматов семейства АК.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_colt_p220_silencer">
		<text>ПБС пистолетный .45ACP</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_colt_p220_silencer_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы модели BLACK BOX .45 производства Advanced Armament Corp. Подходит для большинства пистолетов калибра .45ACP, ствол которых оборудован специальной резьбой.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_hexagon12">
		<text>Модератор звука Гексагон 12К</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_hexagon12_descr">
		<text>Модератор звука выстрела от компании Гексагон, предназначен для карабинов и ружей 12 калибра.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_57x28">
		<text>ПБС 5.7х28 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_57x28_descr">
		<text>Данный прибор бесшумной стрельбы может быть установлен на пистолет-пулемет FN P90.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_57x28_pistol">
		<text>ПБС GEMTECH SFN57</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_57x28_pistol_descr">
		<text>Данный прибор бесшумной стрельбы разработан специально для использования совместно с пистолетами модели FN Five-seveN, стволы которых оборудованы резьбой под глушитель. Не может быть использован совместно с другим вооружением.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_9x18smg">
		<text>ПБС 9мм «Бизон»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_9x18smg_descr">
		<text>Данный глушитель предназначен для установки на семейство 9-миллиметровых пистолетов-пулеметов «Бизон».</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_9x18">
		<text>ПБС пистолетный 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_9x18_descr">
		<text>Универсальный глушитель для пистолетов калибра 9х18 мм. Подходит для большинства оружия, однако для некоторых образцов может потребоваться нанесение на ствол специальной резьбы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_9x19">
		<text>ПБС пистолетный 9х19 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_9x19_descr">
		<text>Универсальный глушитель для пистолетов калибра 9х19 мм. Подходит для большинства оружия, однако для некоторых образцов может потребоваться нанесение на ствол специальной резьбы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_9x21">
		<text>ПБС пистолетный 9х21 мм</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_9x21_descr">
		<text>Прибор бесшумной стрельбы под калибр 9х21 мм. Для установки требует наличия на стволе оружия специальной резьбы.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_silencer_groza">
		<text>Модуль глушителя 9х39 мм «Гроза»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_silencer_groza_descr">
		<text>Модуль глушителя из комплекта поставки автоматно-гранатомётного комплекса ОЦ-14 «Гроза». Благодаря резиновому кожуху возможно использование данного глушителя в качестве цевья при удержании оружия.</text>
	</string>

<!-- GRENADE LAUNCHERS -->

	<string id="gunsl_addon_gl_gp25">
		<text>ГП-25 «Костёр»</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_gl_gp25_descr">
		<text>Однозарядный подствольный гранатомёт для автоматических винтовок, производимых в странах-участницах Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25 и ВОГ-25П.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_gl_l123a2">
		<text>L123A2 UGL</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_gl_l123a2_descr">
		<text>Подствольный гранатомет, разработанный специально для использования совместно с винтовкой L85A2. Предназначен для стрельбы различными типами подствольных гранат калибра 40 мм, находящимися на вооружении НАТО.</text>
	</string>

	<string id="gunsl_addon_gl_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_gl_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире.</text>
	</string>
	
	<string id="gunsl_addon_gl_groza">
		<text>ГП-5</text>
	</string>
	<string id="gunsl_addon_gl_groza_descr">
		<text>Гранатомётный модуль, предназначенный для использования совместно с автоматно-гранатомётным комплексом ОЦ-14 «Гроза». Создан на базе подствольного гранатомёта ГП-25, в конструкцию которого внесён ряд изменений и доработок. Наиболее существенной из них является единый спусковой крючок, используемый как при стрельбе гранатами, так и для ведения огня обычными боеприпасами. Из-за изменённой схемы крепления гранатомёта к стволу данный модуль нельзя использовать с другими видами оружия.</text>
	</string>
	
	<string id="mil_m202_name">
		<text>М202 «FLASH»</text>
	</string>
	<string id="mil_m202_desc">
		<text>Американский многозарядный реактивный огнемет М202 «FLASH». Представляет собой многозарядное, многоразовое пусковое устройство, объединенное в блок из четырех гладких стволов (калибра 66 мм). У оружия два режима стрельбы: одиночными ракетами или одновременный залп из всех четырех стволов. Головная часть ракеты начинена 600 граммами загущенной самовоспламеняющейся огнесмеси. Радиус поражения горящей огнесмеси при попадании в цель до двадцати метров. Признан устаревшим для армии США, снят с вооружения в начале 90-х годов ХХ века. В результате чего стал активно "пропадать" со складов и появляться в различных "горячих" точках планеты. Причиной снятия с вооружения М202 стали участившиеся случаи непроизвольного самовозгорания зажигательной смеси в боевой части ракеты, в основном это происходило в момент заряжания контейнера с ракетами в пусковую установку. Самовозгорание происходило из-за коррозии корпуса ракеты во время хранения. \n Тип боеприпаса:\n Ракета «М74».</text>
	</string>
</string_table>
