<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
<!--Transport-->
	<string id="Vehicles">
		<text>Транспорт</text>
	</string>

<!--Niva-->	
	<string id="Niva">
		<text>Нива 2121</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_niva">
		<text>Легковой автомобиль повышенной проходимости.\n
Грузоподъемность: 60 кг.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--btr-70-->
	<string id="btr-70">
		<text>БТР-82А(З)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_btr-70">
		<text>Бронетранспортер военных сталкеров, осуществляющих рейды глубо в Зону. С исходным вариантом, из которого переделан (БТР-82А) не имеет уже практически ничего общего. Снятов всё неактуальное вооружение (ПТР, гранатомёт). Усилена противрадиационная защита, установлен более мощный двигатель и оборудование для подводного вождения. Установлены система электронные системы прицеливания, теплового наведения и распознавания образов, стабилизации орудия. Корпус герметизирован, всё аналоговое управление переделано на основе сервоприводов. Полноценно управляем всего одним человеком, позволяет вести прицельный огонь из встроенного орудия, при этом, в нём ещё осталось место для десанта. \n
Грузоподъемность: 100 кг.\n
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--mi-24-->
	<string id="mi-24">
		<text>Вертолет МИ-24</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_mi-24">
		<text>Армейский штурмовой вертолет.\n
Грузоподъемность: восемь солдат десанта с оружием, боеприпасами, снаряжением.\n
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Kamaz-->
	<string id="Kamaz">
		<text>Грузовик КАМАЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_kamaz">
		<text>Большой и надежный грузовик.\n
Грузоподъемность: водитель, заплечная и офигенно много всего.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Traktor-->
	<string id="traktor">
		<text>Трактор</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_traktor">
		<text>Брошенная техника нашла свое применение в Зоне. Трактор обладает неплохой проходимостью, но фыркает сильно.\n
Грузоподъемность: 40 кг.\n
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

<!--Moskvich-->
	<string id="Moskvich">
		<text>Москвич 2141</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_moskvich">
		<text>Легковой автомобиль. Несмотря на недостатки, был довольно популярен у дачников. Часто на нём ездила и милиция.\n
Грузоподъемность: 60 кг.\n
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>

	<string id="Moskvich2">
		<text>Москвич 412</text>
	</string>

<!--Zaporozhets Gorbatiy-->

	<string id="Zaporozh_gorb">
		<text>ЗАЗ 965 (горбатый)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh_gorb">
		<text>Всеми любимый и воспетый во всех анекдотах вид транспорта. Отличается хорошей проходимостью и надежной сигнализацией "Бррр, буду я еще такую угонять".\n 
Грузоподъемность: 40 кг.\n
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива, сильные руки, толкающие вперед.</text>
	</string>
	
<!--Zaporozhets Ushastiy-->
	<string id="Zaporozh_ush">
		<text>ЗАЗ 968 (ушастый)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zaporozh_ush">
		<text>Не менее популярный в анекдотах потомок горбатого.\n 
Грузоподъемность: 40 кг.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива, руки или ноги. Зависит от степени инвалидности.</text>
	</string>

<!--UAZ-->	
	<string id="Uaz">
		<text>УАЗ 469 (козлик)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz">
		<text>УАЗ. Надежный козлик. Хорошо себя зарекомендовал в армии.\n
Грузоподъемность: 80 кг.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>
	
<!--UAZ Buhanka-->
	<string id="Uaz_buh">
		<text>УАЗ 3962 (буханка)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_uaz_buhanka">
		<text>УАЗ Буханка. Надежный микроавтобус повышенной проходимости.\n
Грузоподъемность: 100 кг.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>
	
<!--Baggi-->
	<string id="Baggi">
		<text>Багги</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_baggi">
		<text>Багги из мусора. Самодельный быстрый автомобильчик минимальной себестоимости производства с возможностью кругового обстрела из-за отсутствия защиты. Грузоподъемность невысока, но компенсируется скоростью доставки.\n
Грузоподъемность: 40 кг.\n
Для работы необходимы: аккумулятор, запас топлива, если получится достать, то и закись азота.</text>
	</string>
	
<!--ZIL MMZ-->
	<string id="Zil_MMZ">
		<text>ЗИЛ ММЗ</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_zil_mmz">
		<text>Грузовик, у которого в Зоне дурная слава. Сталкеры называют их "Грузовики смерти".\n
Грузоподъемность: вряд ли кто считал количество трупов у них в кузове.\n
Для работы необходимы: аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>
	
<!--GAZ66-->
	<string id="GAZ66">
		<text>Грузовик ГАЗ 66 (шишига)</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_gaz66">
		<text>Надежный грузовик повышенной проходимости. Почти домик на колесах\n
Грузоподъемность: большая.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>
	
<!--GAZ53-->
	<string id="GAZ53">
		<text>Автобус ГАЗ 53</text>
	</string>
	<string id="enc_vehicles_gaz53">
		<text>Автобус на базе грузовика ГАЗ-53.\n
Грузоподъемность: большая.\n 
Для работы необходимы: тяжелый аккумулятор, запас топлива.</text>
	</string>
	<string id="st_veh_health">
		<text>Состояние</text>
	</string>
	<string id="st_trunk_max_weight">
		<text>Макс. загр.</text>
	</string>
	<string id="st_trunk_weight">
		<text>Загружено</text>
	</string>
	<!--Описания машин на продажу-->
	<string id="uaz2_esc_sidor_desc">
		<text>На Кордон можем пригнать Козла. Потрепанный, но пока еще ездит. На АТП в гараже заберешь.</text>
	</string>
	<string id="moskvich_garb_sidor_desc">
		<text>Есть 412 Москвич. На стоянке брошенной техники заберешь.</text>
	</string>
	<string id="uaz_garb_sidor_desc">
		<text>На Свалке есть УАЗик. Будет стоять возле развалин напротив долговского блокпоста.</text>
	</string>
	<string id="uaz_agr_sidor_desc">
		<text>Могу подогнать Козла. Заберешь возле железнодорожного тоннеля.</text>
	</string>
	<string id="niva_agr_sidor_desc">
		<text>Можно Ниву. Найдешь там... По дороге после выхода из института...</text>
	</string>
	<string id="uazbuhanka_dv_sidor_desc">
		<text>В Темную долину можем пригнать Буханку. Место опасное. Будет на заправке напротив базы Борова.</text>
	</string>
	<string id="niva_bar_sidor_desc">
		<text>В баре будет Нива. Возле дороги напротив бензовоза.</text>
	</string>
	<string id="zaz_jantar_sidor_desc">
		<text>На Янтаре - Горбатый! Маленький и ненадежный! Забирай! Как в долину войдешь сразу увидишь!</text>
	</string>
	<string id="baggi_mil_shur_desc">
		<text>Багги возьмешь? Если да то прям на выходе и забирай нашу рабочую лошадку.</text>
	</string>
	<string id="moskvich2_mil_shur_desc">
		<text>Могу ещё Москвич подогнать. В Деревню кровососов... Заодно и поохотишься! Хе-хе!</text>
	</string>
	<string id="zaz968_rad_shur_desc">
		<text>На Радаре было чего-то вроде...  Фиг его знает чего за корыто но машина твоя. Пригоним прям к блокпосту монолитовцев. Так сказать, полный сервис.</text>
	</string>
</string_table>

