<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="cheb_1_1_0">
    <text>Привет, сталкер!</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_1_1">
    <text>У меня глюки?</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_1_2">
    <text>Здравствуй.</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_2_0">
    <text>С тобой все нормально. Помоги мне, пожалуйста, дядя... Я - не просто игрушка, я помощник, я помогаю одному человеку. Мне нужно кое-кого найти. Его зовут дядя Коля, он где-то здесь, в Зоне. Пожалуйста...</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_2_1">
    <text>Я понял, это робот. Занятная штуковина!</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_2_2">
    <text>Кто он такой?</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_3_0">
    <text>Я так и знал, что меня кто-то найдет, ура! Послушай, ты хороший или плохой? Если ты плохой, то выброси меня обратно, а если хороший, то помоги мне. Поможешь?</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_3_1">
    <text>Помогу. Что надо сделать?</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_4_0">
    <text>Пожалуйста, не выбрасывай меня! Я погибну здесь, если мне никто не поможет и вместе со мной погибнет мой друг, которому нужна помощь!</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_4_1">
    <text>Бред.</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_5_0">
    <text>Полгода назад дядя Коля спрятал меня здесь неподалеку, боялся, что могут отнять, а сам пошел по делам. И пропал. Совсем недавно меня при выбросе аномалия закинула сюда, где ты меня и нашел. Надо отыскать Колю, я должен узнать, что с ним случилось. Чтобы найти его, нам придется пройти по его следам, и тогда я смогу указать тебе дорогу.</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_5_1">
    <text>Как ты это сделаешь?</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_6_0">
    <text>Я смогу распознать те места, я чувствую их. Когда мы будем рядом с таким местом, я буду подавать тебе сигнал... Ну так что? Поможешь мне, добрый сталкер?</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_6_1">
    <text>Хорошо</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_7_0">
    <text>Спасибо тебе, ты и правда добрый! Знаешь, что нам нужно сделать? Мы должны пойти к сталкеру по имени Хвост и спросить его про Колю. А знаешь, почему мы пойдем именно к нему? Потому что это Колин друг. Я заколдовал твой КПК так, чтобы он показал на карте, где примерно искать Хвоста.</text>
  </string>
  <string id="cheb_1_7_1">
    <text>Отлично, зацепка есть.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_1_0">
    <text>Привет, хозяин! Что ты хотел?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_1_1">
    <text>Как ты здесь очутился? Кто ты такой?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_1_2">
    <text>Напомни, что я должен сделать</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_1_3">
    <text>Знаешь что-нибудь интересное?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_1_4">
    <text>У меня проблема с квестом.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_1_5">
    <text>Можешь не пищать?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_2_0">
    <text>Я не знаю, что я такое или кто такой... Но если я осознаю себя, значит, я - кто-то, а не что-то. И я не помню, откуда я взялся. Но я немножко помню другое. Место, где я появился, называется "Больница". Чтобы я появился, нужно было, чтобы кто-то этого очень сильно захотел. Вот мой друг взял и очень-очень сильно захотел, тогда я и появился. Друг сразу же заснул. Пришел кто-то большой и взрослый и забрал меня с собой. Его зовут Николай - дядя Коля. Он отправился в Зону и спрятал меня здесь.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_2_1">
    <text>Вот как.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_3_1_0">
    <text>Надо сходить в бар и найти сталкера Хвоста. Он расскажет нам про Колю и нам будет легче его искать.</text>
  </string>
   <string id="cheb_2_3_1_0_1">
    <text>Хвост сказал, что Коля ушел в место под названием Городок-32. Давай поищем это место!</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_3_1_1">
    <text>Понял.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4_0">
    <text>Могу дать совет, могу историю рассказать, могу еще что-нибудь придумать.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4_1">
    <text>Откуда ты это все можешь знать?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_0">
    <text>Я лежал в Зоне долго и читал мысли сталкеров, которые проходили мимо. Что тебе рассказать?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_0_guid">
    <text>Я лежал в Зоне долго и читал мысли сталкеров, которые проходили мимо. Может, тебе нужен совет?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_0_no_talk">
    <text>Я лежал в Зоне долго и читал мысли сталкеров, которые проходили мимо. Ой, я хотел тебе что-то интересное рассказать, но... забыл. Извини меня, пожалуйста. Минут через пять я еще что-нибудь вспомню.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_5_remember">
    <text>Хорошо, вспоминай.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_1">
    <text>Дай совет.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_2">
    <text>Расскажи историю.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_3">
    <text>Сколько там до выброса?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_4">
    <text>Где можно найти хороший артефакт?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_4a_5">
    <text>Пока не надо.</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_ok">
    <text>Спасибо за совет.</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_1">
    <text>Если в Зоне тебе встретился враг, не спеши стрелять, - сначала убедись, что он действительно враг тебе. Некоторые наемники, военные или даже бандиты иногда общаются с простыми сталкерами, когда им нужна помощь.</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_2">
    <text>Иногда в Зоне находят старые сейфы, запертые кодовыми замками. Не всегда их удается открыть или взломать, но часто в них можно найти нечто интересное. Если тебе попался такой сейф, то запомни следующее:\n 1) Код каждого из них состоит не более чем из 4 - 6 цифр;\n 2) Цифры на колесике - это обычный ряд чисел от 0 до 9;\n 3) Используй логическую подсказку для подбора кода.\n</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_3">
    <text>Некоторые артефакты совсем не имеют свойств, ни положительных, ни отрицательных. Однако многие из них вызывают повышенный интерес ученых, поэтому не спеши продавать такие "бесполезные" с первого взгляда артефакты: возможно, кто-то даст за них намного больше.</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_4">
    <text>Существуют артефакты, невидимые простым глазом. Добывают их с помощью таких штуковин, забыл как они называются. Их особенность в том, что они рождаются строго в определенных местах с разной периодичностью.</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_5">
    <text>Иногда вместо ценного хабара тебе может попасться книга или чья-то рукопись. Советую трижды подумать перед тем, как выбросить ее или продать. Хоть это и нелепо звучит, но среди сталкеров могут найтись такие, кому эти вещи пригодятся. Взамен же они не прочь будут поделиться чем-то ценным, например интересной информацией.</text>
  </string>
  <string id="cheb_guidance_empty">
    <text>Я чувствую, что что-то очень не так...</text>
  </string>
  <string id="cheb_busy_0">
    <text>Ой, я хотел тебе что-то интересное рассказать, но... забыл. Извини меня, пожалуйста. Минут через пять я еще что-нибудь вспомню.</text>
  </string>
  <string id="cheb_busy_1">
    <text>Хорошо.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story_next">
    <text>[...далее...]</text>
  </string>
  <string id="cheb_story_empty">
    <text>Что-то забыл я все истории... Ой, этого ты видеть был не должен!</text>
  </string>
  <string id="cheb_story1_1">
    <text>Поссорились как-то два сталкера: пошли вместе в рейд за хабаром и одновременно заметили ценный артефакт. Бросились к нему разом, аж лбами стукнулись сгоряча! Но артефакт-то один, а наших друзей - двое, надо было искать решение. Говорили-говорили они, да так и не договорились, думали-думали, но ничего и не придумали. Первый хотел продать добычу и разделить деньги, второй хотел артефакт себе и возместить другу его долю своим хабаром. Спорили они целый день, потом кто-то посовето-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story1_2">
    <text>вал им обратиться к леснику Захарычу, которых жил в Лощине. Дед этот был известен среди сталкерской братии своей мудростью и справедливостью принятых решений. Отправились друзья к нему. Посмотрел Захарыч на предмет их спора и говорит: "Зона вас поссорила, она же и помирит. Возьмите эту штуку, которую вы нашли и положите на здоровый трухлявый пень, который сразу за моей избушкой торчит. Накройте его старым ведром, которое там рядышком валяется и ждите три часа. Потом посмотрите</text>
  </string>
  <string id="cheb_story1_3">
    <text>под ведро и если артефакт посинеет, то его заберет первый из вас, а если покраснеет - второй." Пошли сталкеры на огород к Захарычу, нашли пень, положили на него свою добычу, накрыли ведром и сели ждать. Ждут час, ждут второй, третий пошел. Стали у друзей наших сдавать нервы, артефакт-то дорогой, на полмиллиона потянет! Сначала первый начал на второго ворчать, потом второй огрызнулся, пошло-поехало и вскоре бывшие наши друзья уже вовсю поливали друг друга проклятиями и старым добрым русским</text>
  </string>
  <string id="cheb_story1_4">
    <text>матом. Схватились сталкеры за ножи, стоят и ждут оба, кто же первым нападет. Вдруг слышат: из-под ведра ржавого пошел странный запах. Один из бывших друзей поднимает осторожненько его краешек и видят оба, что на пеньке вместо артефакта лежит обыкновенная коровья лепешка, причем, судя по запаху, довольно свежая. Онемели наши сталкеры, а когда опомнились немного, то сразу бросились к Захарычу. Посмотрел дед на пенек и сказал им так: "Не простое, как видите, у меня ведерко, а аномальное. Оно вам секрет ва-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story1_5">
    <text>шего артихвакта и показало! А вы как дурные за него убиться решили...". С этими словами лесник смачно плюнул на пенек и ушел в свою хижину. Что было дальше с нашими героями, неизвестно, но точно знаю, что такого артефакта больше никто нигде не находил.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story1_ok">
    <text>Занятно.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story2_1">
    <text>Пошел как-то опытный сталкер за хабаром и не вернулся. День его ждут, второй, а на третий уже и ждать не стали... Вдруг на четвертый день приходит он и говорит всем: "Мужики, я там такое нашел - не поверите. Пойдемте со мной!" Собралась группа человек из шести, экипировались хорошо, вооружились и пошли с ним. День проходит, два, - ни слуху от них, ни духу. Стали другие сталкеры себе макушки чесать. Те, что ушли, были не лыком шиты, что-то здесь явно было не ладно. Собрали они вторую группу, в ней было народу уж за</text>
  </string>
  <string id="cheb_story2_2">
    <text>дюжину; многие вооружились до зубов, набрали патронов, детекторов, один сталкер даже РПГ себе на спину прицепил. Ушли и... Да, вы угадали - больше не возвращались! Товарищи их горевали долго, даже сделали недалеко от входа в Бар что-то вроде памятника им: крест с противогазом и табличку с именами. Приносили туда по 100 грамм на праздники, поминали...  Вдруг сам глава "Долга" этим делом заинтересовался. Захотелось ему узнать, что ж за сила такая в Зоне появилась,</text>
  </string>
  <string id="cheb_story2_3">
    <text>что два десятка опытных сталкеров с ней не совладали. Собрал он своих лучших разведчиков и приказал им найти пропавших, а если не получится, то хотя бы выяснить причину их исчезновения. Разведчики эти были профессионалами - настоящими лазутчиками, спортсменами, командос, ниндзя! Еще до Зоны их научили выживать в глухом лесу, с одним ножом в руках. Они не боялись ни диких зверей, ни аномалий и могли голыми руками справиться не только с бандитами, но и с наемниками. Выдвинулись разведчики на поиски</text>
  </string>
  <string id="cheb_story2_4">
    <text>и на следующий день подошли к предполагаемому месту, где в последний раз видели пропавших - маленькому заброшенному заводику. Еще на подходе к нему до них донесся какой-то странный химический запах...Командир лазутчиков, человек опытный, тут же приказал своим бойцам одеть противогазы. Когда же они прокрались внутрь, то увидели такую картину: посреди главного цеха стояла здоровенная цистерна. Вокруг нее валялись тела. Всего разведчики насчитали восемнадцать тел, никто из них</text>
  </string>
  <string id="cheb_story2_5">
    <text>не шевелился. Вдруг из-за угла на них выскочил... нет, скорее вывалился сталкер с РПГ наперевес. Шатаясь, он долго разглядывал всю компанию мутным взглядом и, наконец, с трудом проговорил:\n - Стаять! Ваш дакументы! Товарищ командир, докладываю: состоянием на восемь часов вечера остаток в главном резервуаре - сто семь литров, утечек не выявлено... После чего он свалился и тут же уснул. Он был мертвецки пьян.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story2_ok">
    <text>Спасибо за историю.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_1">
    <text>Жил-был один сталкер по кличке "Жук". Прозвали его так, как вы уже догадываетесь, за хитрость и предусмотрительность. Так вот, однажды наш Жук взял и напортачил. Как он это сделал? Очень просто. Взял заказ на редкий артефакт, нашел его, но до клиента не донес, а пропил в Баре "100 рентген". Клиент у Жука был серьезный, из-за периметра. "Если он обидится, думал Жук, - лучше мне из Зоны вообще не возвращаться!" Думал он думал и решил клиента своего облапошить. И поскольку сталкером он был хитрым, то по-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_2">
    <text>ступить решил с умом. "Подстрою я им свою гибель, - думал наш Жук, а потом тихонько из Зоны свалю. Все равно клиент меня в лицо не знает, так что все будет хорошо." Но чтобы несчастный случай казался правдоподобным, необходимы были свидетели. Решил Жук обратиться с этой целью к одному своему другу, который был должен ему некоторую сумму. Друга этого звали Славиком, а кличка его была Пузырь. Позвал Жук его с собой в поход на завод "Росток", перед этим старательно подготовившись. Обошли стал-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_3">
    <text>керы половину знакомых мест, как вдруг Жук, специально громко заорав и замахав руками, свалился, а точнее, спрыгнул в заранее приготовленную и замаскированную яму. В яме этой на дне уже лежал свежий труп неудачливого сталкера, которого Жук нашел на околице Бара(беднягу загрыз кровосос). На мертвеце был одет точно такой же комбинезон, что и на нашем Жуке, рядом с ним был заранее уложен такой же рюкзак и автомат, а лицо было сильно изуродовано - обо всем позаботился хитрый Жук. Не преду-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_4">
    <text>смотрел он только одного: накануне ночью в яму забрался голодный снорк, которого привлек запах мертвечины. Можно только представить ужас и удивление несчастного Пузыря, когда он увидел на дне ямы вместо одного Жука сразу двух, да еще и снорка впридачу. "Помоги мне! - заорал тем временем Жук, на которого набросился мутант, только не стреляй, меня зацепишь! Лучше дай руку, я выберусь отсюда!" Однако Пузырь помогать товарищу не спешил. Оценив, что шансы Жука невелики, он повернулся</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_5">
    <text>и зашагал прочь, не обращая внимания на крики из ямы. Слишком крупной была сумма, которую он был должен Жуку - это сыграло свою роль. Между тем, голодный снорк, рыча, подбирался к нашему хитрецу, который, вырыв яму самому себе, оказался в наихудшем положении. Поднял Жук автомат, но тот дал осечку - при падении в затвор набилась грязь. Еле-еле выбрался из ямы наш хитрец, поплатившись за спасение разодранными снорком ногами и спиной. Когда же он доковылял до лагеря, то узнал, что</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_6">
    <text>Пузыря похитили наемники прямо из его палатки. Видимо, клиент прознал о том, что Жук провалил сделку и стал искать его через напарников. Больше о Пузыре никто ничего не слышал. А сталкерская карьера Жука на этом завершилась.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story3_ok">
    <text>Ну-ну...</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_1">
    <text>Шел сталкер однажды со Свалки и видит: у дороги сидит излом, а в лапах у него артефакт! Он его вертел-вертел в своих клешнях, а потом сунул за пазуху и - бежать. Сталкер за ним. Бежал он за ним бежал, излом, скотина, хитер оказался, "трамплины" огибает, "холодцы" перепрыгивает, "воронки" проскакивает! Сталкер по его следу аккуратненько и бежит. Забежали они в какую-то рощицу, излом прыг - и заскочил в какую-то нору под старым пнем. Берет мужик автомат и в эту нору всаживает рожок. Хотел еще гранату туда забросить, да не стал - артефакт могло</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_2">
    <text>разорвать. Отстрелял рожок, сел, отдышаться не может. Как вдруг слышит - из норы слабый такой голос: "Сталкер" - говорит он, - "не стреляй, мол, в меня, я хоть и мутант, но жить хочу. Давай лучше договоримся так: я тебе этот артефакт отдам, да еще подскажу место, где их много, а ты меня отпустишь". Отвечает сталкер мутанту: - Хорошо! - а сам думает: "Возьму артефакты и пристрелю урода, пускай не мучается". Сами знаете, что к изломам лучше спиной не оборачиваться - пришибут. Вылез излом из норы,</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_3">
    <text>поманил своей клешней и заковылял куда-то в кустарник, сталкер за ним. Прошли они метров сто, выходят на полянку, посреди нее стоит большой камень. Излом подполз к нему, раскопал лапой землю у подножия, вытащил на свет божий старый полусгнивший рюкзак и высыпает сталкеру прямо под ноги штук двадцать довольно редких артефактов - он столько и за неделю не собрал бы! Вывалил он перед ним хабар и тихонечко так давай себе пятиться обратно в лес. Но мужик-то не лыком шит, смекнул что к чему. Взял его на прицел и говорит:</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_4">
    <text>- Показывай остальные тайники, если не хочешь, чтобы я тебя посек очередями! Зашипел уродец, закряхтел. Видно, что не хочется ему с добычей своей расставаться, но страх сильнее. Повел он сталкера по всему леску, стали они схроны его потрошить да их содержимое в рюкзак сталкера перекладывать. Злится мутант, шипит, а сделать ничего не может - держит мужик его на мушке. Набили рюкзак почти до верху, сталкер уже и консервы все выбросил, чтобы место освободить. Тут излом говорит:</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_5">
    <text>- Остался последний тайник, самый большой... Обрадовался сталкер и стал прикидывать, на сколько все его добро потянет и что за вырученные деньги себе можно купить. Прикинул, что на мечту - новый "Форд" - хватить должно. Стал он мечтать, как приедет в родной городок не на вонючей электричке, а на новенькой машине, заедет к себе во двор, посигналитю громко, будто кого-то ждет. Соседи высунуться в окна, чтобы посмотреть, а он вылезет из машины, встанет рядом, закурит сигарету, положит руку на капот... Новый костюм, туфли, черные очки... Бывший</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_6">
    <text>одноклассник Витька-мажор, который смеялся, когда узнал, что он с двумя дипломами устроился на заводе сварщиком, хоть раз в жизни обломается. Ему-то что - у его отца два магазина, а сталкер своего не видел ни разу... Так вот, подходят они, значит, к последнему месту. Видит сталкер: прямо среди молодых сосенок лежит фюзеляж самолета. Небольшого по размерам, видимо, "кукурузника". Как он сюда попал - неизвестно, ходят, правда, слухи о том, что нашлись какие-то экстремалы, которые на частных самолетах пытались над</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_7">
    <text>Зоной летать, фотографировать, но пропали. Фюзеляж был весь искорежен, хвост отбит, крылья сломаны, кабина смята. Подходит излом к нему, открывает дверцу и залезает внутрь, сталкер остаётся ждать рядом. На всякий случай поглядывает, чтобы хитрец не удрал. Вдруг из обломков раздается громкое шипение и оттуда выскакивает здоровенная химера. Сталкер офигел и наутек! Бежит по перелеску, спотыкается, "трамплины" огибает, "холодцы" перепрыгивает, "воронки" проскакивает! Еле оторвался. О хабаре и думать забыл, вспомнил только тогда, когда отдышался рядом с Баром и заметил,</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_8">
    <text>что рюкзака-то нет. Такая вот история... Ага, это ж еще не все! Через неделю идет сталкер, значится, той самой дорогой, у которой видел излома. Смотрит - опять сидит он, ирод этакий, на старом месте! Тихонечко снял мужик с плеча автомат, уже хотел прицелиться... Почувствовал что-то уродец, вскочил и удрал. Сталкер стрельнул раз - мимо. Подходит он к тому месту, где излом сидел и видит: лежит его потерянный рюкзак. Заглядывает внутрь - все консервы, что в лесу выбросил, на месте лежат. Больше он того излома не видал.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story4_ok">
    <text>Да уж...</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_1">
    <text>Пришел как-то в Зону иностранец. Что он в ней забыл? Работа у него была такая - ездить по миру, посещать самые опасные места на планете и потом их описывать. Был он журналистом и путешественником, причем, довольно известным. Побывал в Ираке, Афганистане, Ливии, даже в Чечне. Путешествовал по диким джунглям Амазонки и африканским пустыням, контактировал с местными враждебными племенами, входил в доверие к этим дикарям, жил среди них; описывал это в своих книгах или писал</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_2">
    <text>статьи для журналов, вроде "Нэйшенел Джиографикс" или "Сайенс", выступал на телевидении. И вот в один прекрасный день захотелось ему побывать в нашей с вами Зоне и посмотреть, чем тут живут сталкеры: что они едят, что пьют, чем занимаются в свободное время и т.д. Особенно интересовал нашего иностранца местный фольклор. Был он большим ценителем литературы, хорошо знал русский, читал Пушкина, Достоевского и Толстого в подлиннике. Решил он по возможности собрать все истории, анекдоты, легенды и просто байки</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_3">
    <text>местного люда, связанные с Зоной и ее обитателями. Однако, будучи человеком опытным в подобного рода делах, сделал он свой визит в Чернобыльскую зону тайным. Сами понимаете: военные не пропустят - раз, бандиты ограбят - два, наемники похитят за выкуп - три. Так что поступил он, в принципе, разумно, но с одним просчитался - пересекретничал. Приехал журналист (а звали его Джеймс) в нашу страну под чужим именем, на родине же в Англии заявил, что едет исследовать культуру и обычаи бедуинов Сахары. Здесь у нас знакомые помогли ему договорить-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_4">
    <text>ся о вылазке в Зону. Денег на это с него взяли немало - думали, что турист приехал. Однако туристическая программа нашего храбреца из туманного Альбиона не устраивала, хотелось ему с головой окунуться в атмосферу опасности и риска, пожить сталкерской жизнью. Однако вскоре пожалел наш Джеймс, что не поехал к африканским бедуинам. Началось все с того, что у Периметра его группу хорошенько тряхнул майор Овчинин. Этого майора я сам знаю не по наслышке - он мне чуть почку не отбил на допросе, когда я попался за нарушение режима на</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_5">
    <text>Кордоне. Стал матерый вояка по своему обыкновению "трясти" нашего бравого путешественника с его провожатыми. Тому бы отдать все бабло и сопеть в две дырки - все бы прошло нормально. Опытные сталкеры, которые не первый раз в Зону идут, так и делают: берут некую сумму(не слишком крупную, но и не копейки) и без пререканий отдают ее майору, лишь бы в Зону попасть без проблем. Все равно потом много больше на артефактах заработают, если повезет. Но возмутился наш храбрец, запротестовал, воззвал к справедливости, во-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_6">
    <text>инской чести, затем Европейский суд по правам человека вспомнил... В общем, "сынки" майора отделали их тогда неслабо, еле сил хватило, чтобы до перевалочного лагеря доковылять. Отлежался там наш журналист, оклемался немножко. Его там наши ветераны пытались своими средствами лечить, но только хуже сделали - траванулся иностранец, и еще хуже ему было, чем от побоев... Кордоновский мутняк - такая вещь: одним от него хорошо, а другие страдают, знаю по себе. Так вот, как встал наш англичанин на ноги, захотелось ему</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_7">
    <text>дойти до Бара, так как знал он из рассказов, что там больше всего сталкеров обитает. Решили его местные сопроводить. Но в километре от лагеря их "приняли" бандиты. Кто-то среди наших "крысой" оказался, насмотрелся, видно, на дорогое снаряжение иностранца, на фирменное оборудование, и настучал бритоголовым. Слава Богу, братки были в хорошем настроении и не стали по своему обыкновению играть с новичками в "лося", а то бы не выдержал бы наш журналист повторного избиения. Но до Бара добрался он с пустыми руками,</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_8">
    <text>да еще и полуголым - сняли с него военную форму, подарок от американского генерала и память о таких спокойных днях в Афганистане. В Баре народ мировую знаменитость не признал. В сталкеры народ идет по преимуществу простой, наукой и природой не интересующийся, умные журналы не читающий. Приняли нашего Джеймса за туриста, - такие в Зоне редко, но появлялись. Поселили его вместе с остальными, поделились чем не жалко было. Так и прижился наш англичанин среди местной братии. Советовали ему из Зоны уходить - не соглашался. Зани-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_9">
    <text>мался он своим любимым делом: записывал местные байки и рассказы бывалых. Потом еще одна беда с ним приключилась: обстреляли его наемники. Они, звери, иногда на наших в меткости тренируются, чтобы навык не терять. Засядет где-то снайпер и давай, сволочь, отстреливать мужиков, которые к Бару с хабаром идут. Подранит первого, все залягут. Тот орет, истекает кровью. Полезет к нему друг на помощь - снайпер ему пулю в лоб. Если медлят товарищи несчастного, не спешат под пули лезть, тогда начинает урод раненому пальцы или уши отстре-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_10">
    <text>ливать... Сволочи, одним словом. Так вот, попал наш журналист на мушку к такому скучающему наемнику. Прострелил тот ему икру, сначала правую, затем левую - чтоб на одной ноге не упрыгал. Наши и так к нему, и сяк - не пускает вражеский снайпер, пули свистят у висков. Бедняга уже и кричать перестал, смирился... Потом кто-то из "Долга" дымовую шашку притащил и под дымовой завесой вытащили-таки беднягу из-под обстрела. Сильно изменился наш герой после этого - раньше, бывало, все шутит, хохочет, теперь же стал серьезным, молчаливым. Некоторые говори-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_11">
    <text>ли, что после того случая слышали пару раз, как он по ночам тихонько плакал. Но ничего - свыкся иностранец с суровой сталкерской жизнью, хлебнул ее вдоволь, узнал и горе ее, и радость. Очень ему одна вещь по душе пришлась. Завелся в зоне какой-то доморощенный писака: стали ходить по рукам самопальные рукописи с рассказами о здешней жизни. Некоторые веселые, другие - страшные, третьи - грустные. Видимо, занимался этим делом какой-то бывший студент, такие здесь доживают до первой аномалии. Но как увидел эти бумажки наш Джеймс - аж затрясся весь:</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_12">
    <text>это было то, что ему нужно! Долго наводил он справки о том неизвестном авторе, все пытался его найти. Но сгинул, видно, тот чудак - больше никто не встречал его рукописей на старых желтых страницах советской еще бумаги. Тогда Джеймс стал просить всех сталкеров приносить ему эти "книги" для коллекции. Тем он промышляет и сейчас. Такая вот судьба, такая история.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story5_ok">
    <text>Вот оно как бывает...</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_1">
    <text>Среди всех прочих благ, доступных простому сталкеру, больше всего Винтарь любил деньги. Сколько он их собрал за два с половиной года полной опасностей жизни в Зоне, никто точно не знал, но слухи об этом ходили фантастические. Как и полагается скряге, жадным был наш Винтарь, словно пылесос. Даже в опасные места всегда лез в одиночку, чтобы с помощниками прибылью не делиться и никогда не брал с собою "отмычек". Недолюбливала его за это сталкерская братия, но и уважала, - знал</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_2">
    <text>Винтарь, как работать надо, все добро нажил он собственным горбом и ни опасностей, ни тяжелой работы не гнушался. Рассказывали, что однажды сам притащил в Бар старый советский сейф, найденный где-то в подвале, чтобы распилить его и вскрыть. Что было внутри сейфа и было ли там что-либо вообще - об этом история умалчивает, но известно только, что весила ноша килограммов под сто. Хотя многие, конечно и не верят... Те, кто не знает Винтаря. Вернее, не знали. Где же он деньги хранил? - спросите вы. В том же сейфе и хранил,</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_3">
    <text>но не просто так. Приварил он его к металлическому полу в подвале в Баре, поставил на дверцу замок с шифром и каждый месяц отсыпал Бармену горсть артефактов за охрану личной "ячейки". Завсегдатаи Бара шутили, что когда придет время Винтарю из Зоны уходить, то за то, чтобы вывезти всё свое добро, он его же и отдаст воякам, как Остап Бендер в "Золотом теленке". Электронным же деньгам наш герой не доверял совсем. Сам Винтарь на подколки никогда не реагировал да и вообще вел замкнутый образ жизни: ни с кем не дружил и ни с кем не конфликтовал, никому не</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_4">
    <text>доверял. Характер у него был спокойный, но сам он слыл человеком угрюмым и неразговорчивым, всегда больше действовал, чем рассуждал. За периметром, скорее всего, вышел бы из него какой-нибудь крупный предприниматель или толстосум, хотя кто знает... Как-то ранней весной был наш герой в очередном рейде черт знает где - планами своими он, как вы уже догадались, тоже ни с кем не делился. Прошел день, потом второй, затем неделя, но Винтаря все не было. Обычно рейд за хабаром у сталкеров занимает всего три, от силы четыре дня, Зона, хоть и большая, но за неделю ее всю</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_5">
    <text>обойти можно, если, конечно, не обращать внимания на аномалии и прочее... Но прошло еще два дня, а Винтарь так и не вернулся. Надо вам сказать, что в Баре был такой негласный закон или, скорее, обычай: если сталкер погибал в Зоне, то имуществом его распоряжался ближайший родственник, а если таковых не было, то друг или напарник. Только начал Бармен со сталкерами думать, кому же добро Винтарёво достанется, как откуда не возмись, какой-то сталкер появился. Заявил он следующее: они с Винтарём лучшими друзьями еще с детства были и теперь имущество пропав-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_6">
    <text>шего принадлежит ему. "Семьи у него не было, родители умерли давно" - вздыхал наш новый знакомый, - "а я ему как брат был, защищал, опекал". В доказательство своих слов показал он несколько старых нечетких фотографий, где они с Винтарём были запечатлены вместе на военной службе. Собрались тогда самые опытные сталкеры на совет(случай был не рядовой, решалась судьба больших денег - хабар Винтарь сбывал годами) и стали решать. Некоторые сталкеры предлагали выяснить, остались ли у погибшего родственники и отправить часть средств им, а осталь-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_7">
    <text>ное разделить между собой, так сказать, на издержки. Но другие поверили свежеиспеченному другу Винтаря и доверили дело ему. Так сейф с добром перешел к новому владельцу. Быть может, вы подумаете, что данное решение было чересчур опрометчивым или даже наивным, однако следует отметить, что сталкеры на совете были совсем не дураки и по большинству своему понимали, что если за периметром огромные деньги это удача, то здесь, в Зоне - скорее проблема. Бандиты, головорезы-наемники, завистливые "приятели" - законы здесь иные. Но вернемся к нашим баранам,</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_8">
    <text>вернее, к деньгам. Получив право на вскрытие сейфа, друг Винтаря энергично приступил к делу. Однако с ходу вскрыть схрон у него не получилось - код от замка знал только его бывший владелец. Посему особо не заморачиваясь, притащил наш новый знакомый сначала пудовую кувалду, а когда та не шибко помогла - пропановый резак. Отковыряв, наконец, металлическую дверку из сантиметрового металла, сталкер обалдел: внутри было пусто... Кто-то, кто знал заветные числа, подсуетился и первым увёл его добро! Однако приглядевшись повнимательней, он заметил на самом дне</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_9">
    <text>какой-то сверток. Запустив руку в недра развороченного сейфа, сталкер извлек из него завернутую в пленку толстую тетрадь. Открыл ее и взору предстали какие-то непонятные значки: квадратики, зигзаги, загогулины, и цифры - море цифр. Значки и цифры - вот и всё добро Винтаря, оставленное им в наследство... Однако вы, похоже, уже сообразили, что что-то здесь было не так. Понял это и наш новоиспеченный "миллионер", поэтому показал тетрадь Бармену и некоторым сталкерам посмышленнее. "Это шифр" - смекнул Бармен, - "покойник зашифровал карту, по которой можно найти его сбереже-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_10">
    <text>ния". Однако данную гипотезу опроверг один учёный, который случайно оказался в Баре - доктор Горбовский (он занимался здесь исследованием болезней, которыми болели сталкеры в Зоне). "Это математические формулы" - резюмировал доктор, - "однако, я не смогу вам сказать, что конкретно они значат, ибо это не мой профиль. Я, видите ли, биолог". Сталкеры понимали, что деньги Винтаря исчезнуть бесследно не могли и что в формулах из тетрадки, скорее всего, кроется ответ на вопрос, куда же они подевались. Однако математиков среди</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_11">
    <text>сталкеров не нашлось, поэтому остался этот вопрос без ответа... Долго еще потом за кружкой пива завсегдатаи Бара обсуждали эту историю. Одни предполагали, что Винтарь на самом деле не погиб, а просто все это время потихоньку отправлял денежки за Периметр, сейф же использовал для отвода глаз, а когда настало время, просто тихо свалил из Зоны и был таков; другие утверждали, что он был на самом деле скрытым учёным или, как говорят в народе, "самородком", то есть человеком уникальным. Разгадав с помощью математических законов загадку Зоны, он смог вывести для себя спо-</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_12">
    <text>соб определения мест, где чаще всего будут появляться артефакты и использовал это в своих нуждах... Самые разнообразные догадки были высказаны ими, однако никто больше не видел ни Винтаря, ни его денег. А тетрадь так и валяется где-то под прилавком у Бармена. Если будете в наших краях и заглянете в бар "100 рентген", можете попросить ее посмотреть, это бесплатно. А если вы еще и в математике разбираетесь, да теоремы разные защищать могёте - тогда у вас есть шанс получить ключ к разгадке этого дела. А пока оно остается тайной.</text>
  </string>
  <string id="cheb_story6_ok">
    <text>Спасибо за рассказ.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_0">
    <text>Какое у тебя задание?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_1">
    <text>"Тайна старого дома"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_2">
    <text>"Странная аномалия"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_3">
    <text>"Сейф диггера"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_4">
    <text>"Аномалия в башне"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_5">
    <text>"Летающие острова"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_6">
    <text>"Конфликт на лесопилке"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_7">
    <text>"Схрон Блохи"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_8">
    <text>"Ловушка на заправке"</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_btn_9">
    <text>Вопрос бессмертия - ч. 1</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_1_0">
    <text>Плохой-плохой человек! Очень плохой! Он убил хорошего человека, беда! Хорошему человеку плохо, он хочет спать... Помоги ему заснуть, я слышу, как он злится, ворчит, кричит! Найди четыре части хорошего человека здесь, во дворе. Они спрятаны очень-очень хорошо: на крыше, на дереве, в машине и в какой-то электрической штуковине...</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_1_1">
    <text>Ясно.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_2_0">
    <text>Оглянись вокруг, видишь порталы? Тебе нужно найти правильную последовательность из четырех порталов.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_2_1">
    <text>Да уж, задачка...</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_3_0">
    <text>На сейфе буковки, они означают что-то сокращенное. Что это такое? А может, рядом с буковками должны стоять и циферки? Их должно быть всего четыре. Кстати, запомни: деления на колесике сейфа отвечают цифрам в ряду от 0 до 9, из них надо составить код или шифр. Понял?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_3_1">
    <text>Да.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_4_0">
    <text>Ой, какой противный звук! Надо скорее его выключить, а то человек в башне умрет! Звук идет от ящичка с кнопочками. Сначала нажми все кнопочки сверху вниз, потом нижнюю левую. Затем опять нажми все кнопочки сверху вниз.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_4_1">
    <text>Понял.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_5_0">
    <text>Хозяин, а я знаю, что делать! Попробуй найти портал, который приведет тебя в этот домик.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_5_1">
    <text>Ясно.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_6_0">
    <text>Ой, снова плохие люди! Их так много, их больше, чем хороших... Плохие люди хотят одурачить хороших, они предлагают им помириться. Но как только хорошие люди согласятся, то они могут умереть...</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_6_1">
    <text>Приму к сведению.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_7_0">
    <text>Маленький человек потерял свой мешок и теперь за это наказан, его поставили в угол... Что делать? Надо найти мешок, тогда все будет хорошо. Он где-то недалеко, под кустиком у ограды... Не забудь прочесть то, что найдешь в нем!</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_7_1">
    <text>Хорошо.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_8_0">
    <text>Ой, где это мы? Что за страшная комната, здесь умирали люди, они умирали долго... Как здесь неуютно. И выйти не получается - что-то не пускает. Надо открыть старый сейф и найти там одну хорошую вещь, которая поможет. Код от сейфа? Давай подумаем. Раньше, очень давно, люди брали здесь топливо для своего транспорта. Топливо обозначалось числами... Эти числа написаны на колонках! Надеюсь, ты их запомнил, хозяин? Попробуй ввести эти числа. Код четырехзначный.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_8_1">
    <text>Понятно.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_9_muten">
    <text>Неживой дядя сказал, что Булыжник надо искать около больших металлических конструкций. Такие есть на Свалке.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_9_firefly">
    <text>"За Светляком придется бродить по воде, еще и в дождик. Бррр, не люблю мокнуть.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_9_chameleon">
    <text>Хамелеон можно найти только в Выброс. Может не будем его искать, а?</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_9_common">
    <text>Все штуки, которые ты нашел, надо отнести неживому дяде.</text>
  </string>
  <string id="cheb_2_5_9_1">
    <text>Спасибо за подсказку</text>
  </string>
</string_table>