<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Для того, чтобы использовать бинокль выберите его ($$ACTION_wpn_5$$) и нажмите "огонь" для приближения.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Приседания</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Для того, чтобы пригнуться низко, нажмите ($$ACTION_crouch$$) + (Shift)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Для того, чтобы присесть, нажмите ($$ACTION_crouch$$). Чтобы присесть низко, нажмите ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Скрытие оружия</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Некоторые сталкеры не захотят говорить, если Вы будете тыкать им оружием в лицо. Чтобы спрятать оружие, достаточно выбрать болт ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Прыжки</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Прыжки помогут Вам забираться на невысокие препятствия. Для того, чтобы прыгнуть нажмите ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Способы передвижения.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Перегрузка</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Вы не похожи на грузовик и нести на себе несколько тонн не сможете. Чем больше Вы несете - тем быстрее теряете силы. В конце концов, если вы наберете слишком много - то не сможете сдвинуться с места.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Радиация</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Когда персонаж находится в зоне с высоким радиационным фоном или носит на поясе радиоактивный артефакт, у него появляются признаки радиоактивного поражения. При этом у персонажа начинает уменьшаться здоровье. Для снятия эффекта радиационного поражения можно воспользоваться антирадом или водкой.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Отношения</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Когда игрок кому-то помогает, то улучшается отношение сталкера к нему и репутация персонажа в целом. Если у Вас хорошая репутация, то торговцы будут продавать Вам товары со скидкой. Если у вас плохая репутация, то готовьтесь к высоким ценам.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Ускорение</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>В некоторых случаях ускорение может спасти Вам жизнь. Нажмите при ходьбе клавишу ($$ACTION_sprint_toggle$$). Во время ускорения персонаж быстрее бежит и дальше прыгает, но при этом быстрее устает и не может стрелять из оружия.</text>
	</string>


	<string id="satiety">
		<text>Голод</text>
	</string>
	<string id="satiety_tutorial">
		<text>Когда персонаж долго не ест, у него появляется чувство голода. Когда голод становится сильным, то начинает медленно уменьшаться здоровье персонажа. Для того, чтобы здоровье персонажа перестало уменьшаться, надо поесть. Утолить голод можно съев батон хлеба, консерву или кусок колбасы.</text>
	</string>
	<string id="psy1">
		<text>Пси-воздействие</text>
	</string>
	<string id="psy1_tutorial">
		<text>При попадании в пси-зону или при встрече с контроллером у персонажа начинает уменьшаться пси-здоровье. При полной его потере персонаж погибнет, поэтому при попадании в зону пси-воздействия ее необходимо срочно покинуть, чтобы восстановить психику. В противном случае можно превратиться в зомбированного.</text>
	</string>
	<string id="sleep">
		<text>Сон</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Рано или поздно персонаж так устает, что его начинает клонить в сон, от усталости у него двоится в глазах. Чтобы выспаться, переждать ночь или просто дождаться назначенного часа надо открыть инвентарь, активировать спальный мешок и установить время, в течение которого вы хотите спать. Через указанное время персонаж проснется. Иногда он может видеть сны.</text>
	</string>
	<string id="zombied">
		<text>Зомбированность</text>
	</string>
	<string id="zombied_tutorial">
		<text>Когда ваше пси-здоровье падает до ноля, если вам удастся выжить, вы становитесь зомбированным. В этом состоянии вы малочувствительны к физическому урону и радиации, но состояние быстро прогрессирует, и уже через пару дней вы окончательно растеряете все остатки самосознания. На ранних этапах игры зомбирование равноценно смерти, но у вас всегда есть шанс спастись - вам нужно добраться до лаборатории на Янтаре.</text>
	</string>	
	<string id="disguise">
		<text>Маскировка</text>
	</string>
	<string id="disguise_tutorial">
		<text>Маскировка персонажа в костюм той или иной группировки дает ему возможность находиться "под прикрытием". Если персонаж подойдет слишком близко к врагу, да еще и с оружием, его маскировка будет неизбежно раскрыта. Друзья тоже могут принять вас за врага издалека с оружием наголо. Если это произошло, то просто подойдите к НПС ближе, чтобы он узнал вас. Во вражеском обличии, таким образом, лучше оружие прятать.</text>
	</string>


	<string id="tutorial">
		<text>Обучение</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Усталость</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Если Вы бежите либо несете большой вес - Вы начинаете уставать. Если Вы устали слишком сильно - то Вы не сможете ни бегать ни ходить некоторое время. К счастью, силы быстро восстанавливаются, стоит только постоять, отдохнуть некоторое время.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Состояние оружия</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>У любого оружия есть параметр прочность. Чем сильнее износ оружия -  тем ниже его прочность и тем чаще его заклинивает. Для того, чтобы из него опять можно было стрелять - его нужно перезарядить (кнопка $$ACTION_wpn_reload$$). От использования прочность оружия постепенно уменьшается, а несколько попавших в него пуль могут привести его в полную негодность.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Открытые раны</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>При попадании по персонажу есть вероятность, что у него начнется кровотечение. Кровотечение - постоянная потеря здоровья. Чем более серьезное кровотечение (зеленая иконка - слабое кровотечение, красная - сильное), тем больше здоровья персонаж будет терять в единицу времени. Со временем кровотечения проходят сами собой, но с помощью бинтов можно моментально остановить кровотечение любой степени тяжести.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>В КПК погибшего сталкера Вы нашли его наблюдения за аномалиями в туннеле. Оказывается, он обнаружил закономерность в их работе. Вы можете прочитать эту информацию в своем КПК в разделе "Дневник".</text>
	</string>
</string_table>
