	<string id="cit_doctor_task">
		<text>Тайник в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0">
		<text>Найти тайник Стрелка в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_1">
		<text>Добраться до гостиницы</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_2">
		<text>Найти комнату с тайником</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_3">
		<text>Обследовать тайник</text>
	</string>
	
	<string id="deadcity_vault_mark">
		<text>Бар "Укрытие"</text>
	</string>
	<string id="mg_too_much_psi">
		<text>%c[100,50,250,50]Черт, излучение слишком сильное, моей защиты недостаточно, чтобы туда спуститься. Стоит переговорить с полковником, возможно удастся что-то придумать.%c[default]</text>
	</string>
	
	<string id="mg_trader_come_in_day">
		<text>%c[100,50,250,50]Охренеть, Стрелок, это ты? Почти месяц уже твой КПК в сети не видно было, мы уж думали, ты погиб. Доберись до нас, если сможешь, у нас тут серьезные проблемы. Лови метку на карту. Постарайся добраться до нас до заката, ночью город смертельно опасен! Мы включим сирену за 20 минут до закрытия дверей.%c[default]</text>
	</string>
	<string id="mg_trader_come_in_night">
		<text>%c[100,50,250,50]Охренеть, Стрелок, это ты? Почти месяц уже твой КПК в сети не видно было, мы уж думали, ты погиб. Доберись до нас, если сможешь, у нас тут серьезные проблемы. Лови метку на карту. Но не входи ночью в город, он сейчас смертельно опасен!%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_first_enter_quest_str">
		<text>Охренеть, Стрелок, это ты? Почти месяц уже твой КПК в сети не видно было, мы уж думали, ты погиб. Доберись до нас, если сможешь, нам тут помощь бы очень не помешала.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_name_quest_str">
		<text>Хозяин Мертвого Города</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_name_quest_descr">
		<text>Боцман и Прохоров рассказали о том, что случилось с экспедицией. Полковник утверждает, что все происходящее в городе имеет одну причину - некое существо, Хозяин, живет под городом и сводит с ума людей. Это может быть конечно горячечный бред побывавшего под лучевым ударом полковника, но стоит как минимум собрать по этому поводу информацию. Ведь что-то же все-таки в городе излучает, и едва ли не сильней, чем установка на Янтаре. Необходимые данные есть у трех из девяти пропавших ученых, но у каких именно - пока не ясно.</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_master_p1_quest_str">
		<text>Найти трупы ученых и снять данные с их КПК</text>
	</string>
	<string id="deadcity_data_part_found">
		<text>%c[100,50,250,50]В КПК этого ученого вы обнаружили часть данных триангуляции.%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_all_data_part_found">
		<text>%c[100,50,250,50]В КПК этого ученого вы обнаружили последнюю часть данных триангуляции. Данные не зашифрованы, и пригодны к использованию немедленно.%c[default]</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_master_p2_quest_str">
		<text>Найти логово Хозяина</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_p3_quest_str">
		<text>Уничтожить Хозяина</text>
	</string>
	<string id="deadcity_logovo_quest_str">
		<text>Найти способ проникнуть в логово</text>
	</string>
	<string id="deadcity_logovo_quest_descr">
		<text>По данным, снятым с КПК ученых, вырисовывается очень странная картина. Похоже, есть ещё один прототип биологического излучателя, аналогичного тому, что находится под Янтарем. Судя по всему, он транспортировался по подземным коммуникациям куда-то в другую лабораторию. Однако если это он - как он может работать? Ведь он не подключен ни к чему. Ещё одна загадка... Я нашел вход в какое-то подземелье, источник излучения явно находится внутри, но я не могу войти, уровень излучения такой, что мой защитный шлем с ним не справляется. Нужно придумать какое-то решение.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_logovo_label">
		<text>Логово Хозяина</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_logovo_mark">
		<text>Где-то тут, судя по данным с КПК ученых, находится источник излучения</text>
	</string>
	<string id="deadcity_logovo_short_quest_str">
		<text>Проникнуть в логово</text>
	</string>
	<string id="deadcity_tell_colonel_quest_str">
		<text>Поговорить с Прохоровым</text>
	</string>
	<string id="deadcity_colonel_reward_str">
		<text>Забрать свою награду</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_scout_logovo_quest_str">
		<text>Разведать логово Хозяина</text>
	</string>
	<string id="deadcity_scout_logovo_quest_descr">
		<text>Полковник не так прост, как может показаться на первый взгляд. Я понимаю теперь, почему его назначили начальником охраны научной экспедиции. Вояка умудрился модифицировать защитный пси-шлем Сахарова, сделав его универсальным. Теперь можно проникнуть в подземелье и осмотреть его, найти источник излучения и придумать, как его отключить.</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_scout_logovo_short_quest_str">
		<text>Разведать логово</text>
	</string>
	<string id="deadcity_return_colonel_quest_str">
		<text>Вернуться к Прохорову</text>
	</string>
	<string id="deadcity_make_bomb_quest_str">
		<text>Изготовить термитную бомбу</text>
	</string>
	<string id="deadcity_make_bomb_quest_descr">
		<text>В подземелье под городом я обнаружил омерзительное нечто. Нечто из ночных кошмаров. Похоже, что второй прототип биологического излучателя оказался гораздо мощнее первого и при этом у него сохранилось сознание. Он видимо взял под контроль рабочих подземного транспортного узла, выбрался из своей колбы, выжил, видимо благодаря воде, затопившей тоннели, развился, и теперь целенаправленно давит город своим излучением. Судя по всему, он приводит зомбированных в свои тоннели, заставляя их утопиться, и после этого питается веществами, выделяемыми медленно растворяющимися в воде трупами. Эту тварь необходимо уничтожить, и у нас с полковником есть план, как это сделать. Термитная бомба быстро превратит эту мерзость в наваристый бульон.</text>
	</string>
	<string id="deadcity_master_worker_log_name"><text>Запись работника транспортного узла</text></string>
	<string id="deadcity_master_worker_log_descr">
		<text>Я... Я делаю эту запись для того, чтобы те, кто нас когда-нибудь найдет, знали, что тут произошло, и без лишней необходимости не рисковали продвигаться вперед. В общем, у нас тут произошла биологическая авария. Похоже, на текущий момент я единственный выживший, и опять же, очень похоже, это не надолго. Чертова тварь. Хренов излучатель Кайманова. Хренова группа Лебедева, ублюдки. Это они подсунули нам это чудовище. Он не должен был иметь самоосознания! Так, надо взять себя в руки, уффф... В общем, случилось следующее: нам прислали ещё один прототип излучателя Кайманова, для консервации и отправки на утилизацию. Конструктивно он представляет собой мозг... Ну не совсем мозг, но в общем это биологическая структура из человеческих нейронов. Она живет, но не мыслит. По крайней мере раньше не мыслила, ни разу. А тут похоже нейронная сеть этого образца смогла собрать структуру внутренних связей, достаточную для того, чтобы у неё появилось сознание. В общем, оно поняло, что оно такое, и поняло, что с ним собираются сделать. В общем, когда его привезли к нам сюда, мы все почувствовали легкую головную боль. Никто на это особого внимания не обратил, так как каждый думал, что это у него одного так. Ну начали в общем работать, потихоньку. Через час где-то ребята заметили, что пара сотрудников, которые работали непосредственно с контейнером, как-то странно себя ведут. Они зачем-то стали откручивать затворы крышки основной капсулы. Ребята попытались их остановить, подбежали поближе... как-то странно осели, потом поднялись и стали им помогать! Я это всё наблюдал через систему видеонаблюдения отсюда, из контрольного зала. Пока трое откручивали, ещё пара открыла дренажные вентили системы осушения, зал начал наполняеться водой. Я попытался связаться с оперативной группой зачистки, но почему-то не мог снять трубку. Руки не слушались. А затем... Они открутили крышку, в общем. И оно выплеснулось в воду, там уже по пояс было. Оказывается, оно недурно плавать может, уж не знаю как, без конечностей, у него это получалось. В общем, оно забралось на спину одного из ребят и пустило в него какие-то отростки. Боже, он кричал, как он кричал. Я думал, я сойду с ума от этого крика. Я запаниковал и попытался убежать, но я не могу - кажется, эта тварь что-то сделала с моим мозгом. Куда бы я ни пошел, я все время возвращаюсь сюда, на пост, я пробовал уже идти в тоннель, пробовал через аварийный выход выйти. Иду, иду, поворачиваю - пост. Я не могу никуда уйти, это оно, оно не выпускает меня. И оно зовет меня. Чем дальше тем громче, я слышу его голос у себя в голове. Пока ещё я могу сопротивляться, но силы заканчиваются, и я не знаю сколько ещё ...ЗАПИСЬ ПРЕРВАНА</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_find_magnesium_quest_str">
		<text>Найти обод шасси</text>
	</string>
	<string id="deadcity_find_aluminium_quest_str">
		<text>Найти крупный лист обшивки</text>
	</string>
	<string id="deadcity_bring_to_colonel_quest_str">
		<text>Принести компоненты Прохорову</text>
	</string>
	<string id="deadcity_wait_bomb_quest_str">
		<text>Дождаться сборки бомбы</text>
	</string>
	<string id="deadcity_take_bomb_quest_str">
		<text>Забрать у Прохорова готовую бомбу</text>
	</string>	
	<string id="chinook_layer_desc">
		<text>Крупный кусок обшивки вертолета. Состоит преимущественно из дюраля, алюминиевого сплава.</text>
	</string>
	<string id="chinook_layer_name">
		<text>Кусок обшивки вертолета</text>
	</string>
	<string id="chinook_wheel_desc">
		<text>Тяжелое колесо шасси от грузового вертолета. По идее, должно быть сделано из магниевых сплавов.</text>
	</string>
	<string id="chinook_wheel_name">
		<text>Шасси вертолета</text>
	</string>
	<string id="bidon_bomb_desc">
		<text>Герметично закрытый тяжеленный бидон с термитной смесью и примитивным взрывателем. Смесь способна прожечь бетонную плиту. Вполне однозначно можно сказать, что лучше быть как можно дальше от бидона в момент его детонации. Задержка взрывателя установлена на две с половиной минуты.</text>
	</string>
	<string id="bidon_bomb_name">
		<text>Термитная бомба</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_kill_the_master_quest_str">
		<text>Уничтожить Хозяина</text>
	</string>
	<string id="deadcity_kill_the_master_quest_desc">
		<text>Бомба готова, осталось только доставить её на место и активировать. Ну и не забыть быстро унести оттуда ноги, на это у меня будет две с половиной минуты. Надеюсь, этого времени хватит на то, чтобы покинуть логово. Посмотрим, как Хозяину понравится наш горячий привет.</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_bomb_master_quest_str">
		<text>Активировать термитный заряд как можно ближе к Хозяину</text>
	</string>
	<string id="deadcity_escape_logovo_quest_str">
		<text>Успеть покинуть логово до взрыва заряда</text>
	</string>
	<string id="deadcity_escort_colonel_quest_str">
		<text>Проводить Прохорова до блокпоста на Кордоне</text>
	</string>
	<string id="deadcity_escort_colonel_quest_str_short">
		<text>Проводить Прохорова до блокпоста</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_escort_colonel_quest_desc">
		<text>Хозяин уничтожен. Одной проблемой в Зоне стало меньше и она стала немного, но безопаснее. Теперь нужно помочь полковнику добраться до своих, в одиночку он однозначно до Кордона не дойдет. Надеюсь, я не заведу сам себя в ловушку своим альтруизмом. Впрочем, полковник посулил приличную награду, посмотрим, возможно я не зря старался.</text>
	</string>	
	<string id="deadcity_colonel_survive_quest_str">
		<text>Полковник должен выжить</text>
	</string>
	<string id="deadcity_timer_str">
		<text>Время до подрыва</text>
	</string>	