<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="af-zombie-hand">
		<text>"Рука зомби-камикадзе"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_zombie_hand">
		<text>Странный артефакт. Говорят, единственный его экземпляр был у Клыка, но и тот ушел вместе с ним в могилу. Рука зомби-камикадзе приятно согревает и оберегает от гамма-излучения. Вы можете использовать ее в собственных целях, либо продать ученым и попытаться раскрыть тайну легендарного зомби.</text>
	</string>
	<string id="af-teleport-trap">
		<text>Неизвестный артефакт</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-teleport-trap">
		<text>Неизвестный артефакт с непонятными свойствами. Индикаторы никак не реагируют. Выглядит, как странный шар с шипами. Необходимо отнести к ученым, возможно эта находка их заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="af-mopheus">
		<text>"Морфей"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mopheus">
		<text>Неизвестный артефакт. Возможно, что записка, приложенная вместе с артефактом, поможет понять, как он именно работает.</text>
	</string>
	<string id="af-muten">
		<text>"Булыжник"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-muten">
		<text>Артефакт представляет из себя бесформенное серо-бурое образование. Всегда возникает не иначе как возле массивных металлических конструкций. Наиболее яркими демаскирующими признаками являются формируемая артефактом пси-зона и искажения радиосигналов в радиусе 250 метров от артефакта. Радиоактивен.</text>
	</string>
	<string id="af-firefly">
		<text>"Светляк"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-firefly">
		<text>Появляется только в аномалии "Электра" и только во время дождя. Если артефакт не вытащить из породившей его аномалии, то он разрушится, как только дождь закончится. Находясь в аномалии, артефакт вызывает ее постоянную разрядку. Самым заметным признаком его присутствия является изменение цвета всполохов материнской аномалии на бледно-зеленый, чему артефакт и обязан своим названием.</text>
	</string>
	<string id="af-chameleon">
		<text>"Хамелеон"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-chameleon">
		<text>Артефакт проявляет себя только в преддверии Выброса, когда уровень аномальной энергии достигает пика. До сих пор неизвестны случаи его обнаружения сталкерами.</text>
	</string>
	<string id="zone_horror_time">
		<text>Время Ужаса</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_horror_time">
		<text>Довольно часто, вслед за Выбросом, в Зоне наступает пси-выброс, или "Время Ужаса", как называют его сталкеры. Тошнотворный период времени, когда люди, находящиеся внутри периметра, испытывают жестокие страдания. В это время появляются различные фантомы и быстродвижущиеся аномалии.
		Возможно, что ученые, лагерь которых находится на озере Янтарь, знают об этом больше.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_horror_time_ecolog">
		<text>Со слов Сахарова, "Время Ужаса" имеет псионическую природу. С неопределенной периодичностью, Выбросы сопровождаются мощными всплесками пси-излучения, которое вызывает у людей галлюцинации и бред. 
		Оно обладает способностью распространяться на значительные расстояния, практически не утрачивая своих свойств. Точное местоположение источника излучения неизвестно.</text>
	</string>
    <string id="af-kaktus">
        <text>"Плазменный кактус"</text>
    </string>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>"Слюда"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>"Слизь"</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>"Слизняк"</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>"Кровь камня"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>"Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>"Каменный цветок"</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>"Капли"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>"Батарейка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>"Пустышка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>"Мамины бусы"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>"Пленка"</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>"Пружина"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>"Вспышка"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>"Лунный свет"</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>"Бенгальский огонь"</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>"Огненный шар"</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>"Колобок"</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>"Золотая рыбка"</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>"Грави"</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>"Медуза"</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>"Ломоть мяса"</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>"Ночная звезда"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>"Кристальная колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>"Морской еж"</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>"Колючка"</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>"Душа"</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>"Выверт"</text>
	</string>
	<string id="af-midas">
		<text>"Мидас"</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Агропром</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>"Ведьмин студень"</text>
	</string>
	<string id="Hvatalka">
		<text>"Хваталка"</text>
	</string>
	<string id="Liana">
		<text>"Лиана"</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="Klondike_Artifacts">
		<text>Артефакты Клондайка</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>"Трамплин"</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Темная Долина</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Удалено</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>"Электра"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Образование неясной до конца природы. При контакте с телом наносит травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Образует три вида артефактов: "Слизь", "Слизняк", "Слюду".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Одна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение "жизни" меняя силу воздействия. Результат встречи с "Трамплином" может быть разным: от небольших синяков и ушибов, до мгновенной смерти. В дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле, красно-бурого цвета. Фиксируется любыми видами детекторов, а также с помощью подброшенных в нее различных предметов. Образует три вида артефактов: "Медузу", "Каменный цветок" и "Ночную звезду".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Аномальное образование диаметром около 10 метров, накапливающее статическое электричество. Потревоженная аномалия взрывается десятками мини-молний, причем поражение током для любого живого существа, почти всегда смертельно. Характерной особенностью "Электры" является видимый над ней днем голубоватый туман. Ночью легко обнаруживается любыми видами детекторов или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Бенгальский огонь", "Вспышку" и "Лунный свет".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Аномально видоизменившаяся растительность. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые, в случае контакта с открытой или слабо защищенной кожей, серьезно травмируют последнюю. На медленно движущиеся объекты не реагирует. Образует три вида артефактов (возможно, это семена): "Колючку", "Кристальную колючку", "Морского ежа".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>Аномалия предположительно гравитационной природы. В момент активации со страшной силой втягивает в себя все, что находится в радиусе 10-15 метров. При попадании в центр "Воронки" шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем, разорвано в момент, так называемой разрядки. В течение всего периода существования - в среднем это около недели - аномалия не меняет места своего проявления. Может быть визуально обнаружена днем по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчлененных трупов и характерному темному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Выверт", "Грави" и "Золотую рыбку".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Безвредная для здоровья гравитационная аномалия, позволяющая на некоторое время забыть о законах тяготения. В локальном объеме диаметром в несколько метров, земное притяжение значительно снижено. Образует артефакт "Пленка".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Название обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа с последующей раскруткой до огромной скорости. Природа "Карусели" пока не исследована до конца. Обнаруживается по легкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта (в центре); только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами. Образует три вида артефактов: "Кровь камня", "Ломоть мяса" и "Душу".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text>Зона повышенного уровня радиации - более 50 мкР/ч. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Аномалия, которую по праву можно назвать маленьким чудом: в объеме диаметром в несколько метров течение времени многократно замедляется. Отрицательного воздействия на здоровье, судя по всему, не оказывает, но выбраться из нее нелегко. Интересно, что в центре "Машины времени" обычно находится артефакт "Мамины бусы", при изъятии которого аномалия прекращает свое существование.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>В пассивном состоянии выглядит, как едва видимое облако горячего воздуха, однако при попадании в зону действия любого предмета или живого существа образует компактную зону, разогретую до температуры около 1500 К. Ночью может быть обнаружена только мощными детекторами или с помощью бросания металлических предметов. Образует три вида артефактов: "Капли", "Огненный шар" и "Кристалл".</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_anomalies_hvatalka">
		<text>Одна из первых аномалий обнаруженных в Зоне. Вообще эти мутанты растительно-животного мира появились задолго до Второго Выброса. Скорее всего, они - результат действия радиоактивного загрязнения после Чернобыльской катастрофы, хотя, то, что наибольшее их количество можно найти на Агропроме, косвенно намекает, что в появлении "хваталки" на свет не обошлось без помощи людей. Сама аномалия напоминает сильно увеличенное в размерах растение-хищника вроде "Росянки" или "Мухоловки". Часто их можно обнаружить возле воды или в зарослях других растений, с которыми они сливаются благодаря окраске. Однако большое количество мух, питающихся останками угодивших в "хваталку", относительно легко помогает определить ее присутствие. Аномалия крайне опасна, выбраться из нее когда она уже сомкнула свои щупальца очень сложно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_liana">
		<text>Лиана. Еще один мутант растительного происхождения.</text>
	</string>	
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>Аномалия "Ведьмин студень" способна породить такой артефакт при редчайшем экстремальном наборе физических условий. В результате получается полупрозрачный твердый объект. Артефакт дорогой и редкостный.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Точно известно, что артефакт порожден аномалией "Ведьмин студень". При ношении его на поясе раны меньше кровоточат, хотя тело хозяина становится уязвимым к различным ожогам.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Формируется аномалией "Ведьмин студень". Негативные свойства этого артефакта компенсируются тем, что он повышает свертываемость крови. Артефакт встречается редко и за него дают неплохие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Найти этот артефакт можно возле аномалии "Карусель". Представляет собой довольно уродливое красноватое образование из спрессованных и причудливо изогнутых полимеризованных остатков растений, почвы и костей. Довольно распространен и слабоэффективен.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Получается при попадании тяжелого металла в аномалию "Жарка". Этот артефакт замечательно выводит радиацию. Такой артефакт высоко ценится сталкерами, и мало где его можно добыть.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Рождается в аномалии "Трамплин". Такой артефакт можно найти в редких участках Зоны. Вкрапления металлических соединений создают красивую игру света. Разглядывание этого артефакта при свете ночного костра оказывает успокаивающее воздействие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Формируется аномалией "Жарка" при высоких температурах. Внешне выглядит, как почерневшее каплевидное образование с глянцевой поверхностью, покрытой трещинами.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>Происхождение этого артефакта окутано завесой научной тайны. Понятно, что в его состав входят диэлектрические элементы, но при каких физических условиях он формируется - науке неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>При ношении этого артефакта денатурация белков проходит медленнее. Другими словами, плоть становится устойчивее к высоким температурам и меньше обгорает. Сама по себе - это дорогая и редкостная вещь.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Замечательный артефакт. Берегите его - он хорош тем, что имеет только положительное качество. Ученые ломают седые головы над тем, как подобное свойство можно получить в лабораторных условиях.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Этот артефакт настолько редок, что многие исследователи даже не догадываются, что такая субстанция может существовать в естественных условиях. Отторгает едкие химические компоненты.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>По мнению некоторых исследователей-теоретиков, этот артефакт представляет собой гибрид "Батарейки" и "Пустышки".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>"Электра" изредка порождает этот артефакт. Сталкеры используют его с большой охотой из-за его неплохих качеств. Неплохая цена и приятный внешний вид делают его интересным для коллекционеров.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
        <text>Вырожденный случай активности аномалии "Электра". Видимо, такую замечательную округлую форму можно получить, если подвергнуть аномалию термовоздействию. Дорогой артефакт.</text>
	</string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-kaktus">
        <text>Этот артефакт порождается аномалией "Карусель", представляет из себя наполовину сваренный состав из мутировавших растений, одним из которых, предположительно, является крапива. Артефакт внешне похож на кактус, отчего и получил свое название. Также можно заметить слабую светящуюся оболочку, предположительно, плазменной природы. Артефакт достаточно редкий и дорогой.</text>
    </string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Находится рядом с аномалией "Электра". Довольно распространенный и недорогой артефакт. Тем не менее, ценится среди исследователей Зоны за свои свойства.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Кристаллизируется в аномалии "Жарка". Хорошо борется с радиоактивностью, хотя ускоренный энергообмен изнашивает мышцы двигательного аппарата. Долго бежать не получится. Артефакт излучает тепло.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Когда держишь эту загадку Зоны в руках, чувствуешь, как кожа грубеет и становится менее чувствительной. Пробить пулей ее все еще легко, а вот порезать - гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Порождается аномалией "Воронка". Активизируется теплом тела. Решай что хуже: радиация или ножевые ранения; и выбирай из двух зол меньшее. Во всяком случае артефакт можно дорого продать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Можно обнаружить около аномалии "Воронка" или у другого сталкера. При ношении некоторая часть радиоактивных лучей накапливается в организме, в то время, как основные пучки расходятся радиально от тела. Цена средняя.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Образуется в аномалии "Трамплин". Формирует слабое защитное поле, побочным эффектом которого является легкое излучение. Артефакт широко распространен и недорог.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Вырабатывается аномалией "Карусель". Стимулирует усиленный рост клеток. С другой стороны молодые клетки организма более восприимчивы ко многим видам физического урона. Артефакт попадается не часто, но его нельзя назвать уникальным.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Этот замечательный артефакт формируется аномалией "Трамплин". Использование артефакта требует нейтрализации смертельного радиоактивного излучения. Дорогой и редкостный, он чрезвычайно интересен для научных экспедиций и прочих исследователей активности Зоны.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Кристаллизируется в аномалии "Ржавые волосы". Выводит радиацию из организма естественным путем. То есть, через уши, вместе с некоторым количеством крови. Возможна потеря крови и через другие отверстия. Попадается нечасто и довольно эффективен, чем и заслужил себе стабильную цену на рынке артефактов.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Аномалия "Ржавые волосы" очень редко порождает такой артефакт. Повышается кровяное давление, организм избавляется от большого количества красных кровяных телец. Но вместе с ними из организма выходит накопленное излучение. Сахаров в своей фундаментальной работе "Ионизация и поляризация компонентов редких артефактов" заметил, что состав этого формирования обладает критической стабильностью, и добиться создания такого артефакта в условиях лаборатории в ближайшие десятилетия нереально.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Результат взаимодействия аномалии "Ржавые волосы" и тела невнимательного сталкера. Шипастый артефакт уколет тело владельца, как его не крепи. Но он же помогает очищению организма от радионуклидов. Довольно распространенный и дешевый.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Очень редко попадается рядом с аномалией "Карусель". Найти такой артефакт удается лишь единицам, и мало кто его видел вообще. Имеет приятную форму и, не менее, приятную цену.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Находится около аномалии "Воронка". При контакте с телом распространяет направленное излучение, защищающее от царапин или ран, наносимых холодным оружием. Такой артефакт найти не сложно, потому и деньги за него дают небольшие.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-midas">
		<text>Мифический артефакт, по слухам способный превращать в золото всё, чего коснётся, если правильно его активировать. Перекупщики и торговцы всех мастей предлагают за него огромные деньги. Но ещё никто не захотел продать ни одного артефакта ... или не смог.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Странная местность. Если углубиться в нее, то выйдешь на сильно загрязненную радиацией равнину. Расположенное там мелкое озеро, до краев забито обломками техники. Еще можно посетить старый институт и фабрику, однако в последнее время там что-то слишком уж часто стали мелькать военные.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>Группировка "Долг" расчистила на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне - ни аномалий, ни мутантов. Есть подземелье, в котором разместился бар "100 Рентген". В нем собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец, так что здесь можно не только пообщаться, но и купить-продать почти все, что угодно. На север от бара находится военная база, на юг - Свалка.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Здесь всегда мрачно и туманно, часто идет дождь. В Темной Долине можно разжиться неплохими артефактами, а можно и быстро распрощаться с жизнью. Здесь много матерых сталкеров: они пришли сюда за ценными артефактами; есть и бандиты. Можно поискать вход в расположенную где-то здесь подземную лабораторию, только оттуда никто не возвращался, и что там происходит, никому доподлинно неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Своего рода предбанник Зоны, первое место, куда попадают новички, обживаясь понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста обитает торговец - с ним полезно потолковать. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не резон: у них приказ стрелять без предупреждения. С другой стороны, некоторые, за деньги, готовы мгновенно подобреть, особенно если рядом нет начальства. Убивать солдат очень не рекомендуется, разве только в случае прямой угрозы для жизни.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Огромное техническое кладбище: сюда еще после первой аварии свезли горы радиоактивного хлама. Есть остатки старых построек, встречаются мутанты. Здесь, как и у самого периметра, много новичков, а рядом крутятся бандиты, всегда ищущие кусок пожирнее и чтобы без особых хлопот. Можно найти немного артефактов, но лучше надолго не задерживаться - есть места и поинтереснее. Если идти на север, то выйдешь к Дикой территории. На западе - проход в Темную Долину. На востоке - дорога к институту "Агропром".</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Заброшенная армейская база рядом с разваливающейся деревенькой и небольшим болотцем. Деревенька - место довольно жуткое: мутантами так и кишит, одних кровососов - поди сосчитай. Сюда редко сталкеры суются, чаще обходят десятой дорогой. А на территории военной базы анархисты из группировки "Свобода" обосновались. Если дальше в Зону от базы идти - попадешь прямо к "Выжигателю" мозгов. Он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Это был город энергетиков - его построили еще вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живет, кроме, конечно, нечисти всякой, вроде мутантов и зомбированных. Пройти туда, судя по всему, нельзя: "Выжигатель мозгов" путь закрывает.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Страшное место. Тут ни за здорово живешь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдет - сходит с ума, превращается в зомбированного и бродит потом по Зоне как неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются и никто оттуда в своем уме не возвращается.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>На Дикой территории раньше был довольно крупный завод, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свою кончину много сталкеров. Развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это - самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая штука, способная выполнить любое желание. Ее называют Монолитом.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>Легендарное озеро в одноименном секторе давно уже высохло - одно мелкое болотце осталось. Плохое это место, смертью пропитанное. Ходить туда особенно опасно потому, что любой, кто слишком далеко сунется, сразу же умом трогается. А по всему сектору зомбированные-пустышки бродят и если кого увидят, так к нему идут, и совсем не с мирными намерениями. Если обойти озеро и группы зомбированных, то попадется научный лагерь: там ученые - их вертолетами привезли - изучают что-то. С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже задание какое-нибудь дать могут.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>Зона отчуждения осветилась ярчайшим, почти нестерпимым светом и было видно, как на небе начинают испаряться облака. После мгновения полной тишины произошел грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая глаза и уши. Кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело так, будто все похороненное под Саркофагом ядерное топливо разом взлетело в воздух. Через сутки правительственные войска уже полностью оцепили новую Зону. С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у самой АЭС, а в километре от нее. Считается, что весь персонал станции погиб сразу же, однако внутри кольца оцепления осталось много других людей. Организовать спасательные операции не представлялось возможным, поскольку отряды людей и техники, посланные вглубь пораженной территории, почти сразу же погибали. Через некоторое время после аварии диаметр Зоны скачкообразно возрос на несколько километров. Большая часть правительственных войск, охранявших периметр, и находившихся там научных лабораторий мгновенно погибли. Началась паника. Жители окрестных сел и городов в спешке были эвакуированы или бежали сами. Над миром нависла опасность о размерах которой до сих пор можно только гадать.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Прошло два года с тех пор как случилась жуткая катастрофа в Зоне отчуждения вокруг Чернобыльской АЭС. Большое количество погибших и пропавших без вести людей, павший скот, почерневшие постройки, изувеченный лес... Ученые до сих пор не могут дать объяснений случившемуся. А Зона, внутри которой были обнаружены совершенно фантастические аномалии, тем временем растет. Редкие экспедиции сталкиваются с мутировавшими видами животных, обладающих удивительными особенностями.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>По следам отчаянных одиночек-сталкеров за широкомасштабное изучение Зоны опять берутся научные экспедиции. Однако внутри охраняемого армией периметра уже имеется множество "неучтенных лиц", вплоть до браконьеров и бандитов. В основной своей массе сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований, так называемых артефактов, за которые нередко можно выручить хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>Армейские подразделения, в том числе и специального назначения, возглавляемые отрядами военных сталкеров, предприняли крупную экспедицию внутрь Зоны с целью прорваться к ЧАЭС и уничтожить предполагаемую причину возникновения смертельных аномальных полей, либо наконец-то добыть достоверную информацию о происходящих там процессах. Данное мероприятие, в котором принимало участие более тысячи человек и множество техники, полностью провалилось. Отдельные группы уцелевших осели на территории Зоны без особых надежд на спасение.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>"Ржавые волосы"</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>"Воронка"</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>"Лифт"</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>"Карусель"</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Армейская база</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>"Выжигатель мозгов"</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Очаг радиоактивности</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>2006 год, 12 апреля, 14:33.</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>2008 год.</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>2010 год.</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Прорыв в Зону. 2010 год.</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>"Машина времени"</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>"Жарка"</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>Зона</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>История Зоны</text>
	</string>
	<string id="psy">
		<text>"Пси-зона"</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_psy_general">
		<text>Зона повышенной пси-активности. Вызывает сильные галлюцинации и мигрень. Необходимо избегать длительного нахождения в подобных местах, т.к. можно легко потерять разум и стать зомбированным.</text>
	</string>
	<string id="Surge">
		<text>Выброс</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_phenomena_surge_general">
		<text>Через равные промежутки времени по Зоне проходят волны выброса гравитационного рода в сочетании с резко повышенным психотропным воздействием. Во время этой активности, нахождение в Зоне смертельно опасно, по всей территории проходят невидимые волны, человек без спецоборудования гибнет в считанные секунды, начинает трястись земля, затем следует серия вспышек. Ярко светящееся небо и черно-белый мир, глаза не выдерживают слепящего света. Во время выброса можно увидеть фантомные образования и марево на местах гравитационных аномалий.</text>
	</string>
	<string id="Surge-story">
		<text>Рассказ о Выбросе</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-basic">
		<text>Активированный артефакт</text>
	</string>
	<string id="zone_anomalies_activation-practice">
		<text>Активация артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_basic">
		<text>С артефактами связана, помимо всего прочего, еще одна странная особенность - их способность к активации. Данный процесс высвобождает сконцентрированные в артефакте энергии, которые образуют вокруг места активации аномальную зону, сходную по свойствам с той, что породила артефакт. Сам артефакт при этом разрушается. Стоит также отметить, что, несмотря на внешнее сходство, эти зоны различны по своей природе. Особенно это касается проблемы энергоподпитки - тогда как стационарные, "классические" аномалии, по видимому, получают энергию, необходимую для продолжения аномальных процессов, от самой Зоны, то новоявленные аномальные образования - нет. Обычно они исчерпывают энергозапасы артефакта за очень короткий срок, после чего прекращают свое существование. Первопричины возникновения этого явления, по всей видимости, состоят в том, что некоторые физические процессы, приводящие к созданию артефактов в аномалиях, обратимы, и поэтому, при определенных условиях возможна переброска энергий от артефакта, а не к нему, приводящая к возникновению аналога породившей артефакт аномалии. При этом надо учесть, что аномалия, полученная путем активации артефакта, не способна к их рождению.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_practice">
		<text>Процесс активации артефакта требует наличия определенных условий. Необходимо манипулирование артефактом определенным, зачастую весьма специфическим образом и создание благоприятных для этого процесса условий. Некоторые артефакты активируются теплом тела и несложными перемещениями над землей, другие - наоборот невозможно активировать даже в условиях крупных научных лабораторий. Для активации артефакта переместите его в первый слот и удерживайте нажатой кнопку (Огонь).</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_activation_why">
		<text>Процесс активации артефакта требует наличия определенных условий. Необходимо манипулирование артефактом определенным, зачастую весьма специфическим образом и создание благоприятных для этого процесса условий. Некоторые артефакты активируются теплом тела и несложными перемещениями над землей, другие - наоборот невозможно активировать даже в условиях крупных научных лабораторий. Для активации артефакта переместите его в первый слот и удерживайте нажатой кнопку (Огонь).</text>
	</string>	
	<string id="zone_hit_from_arts">
		<text>Беда от артефактов</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_hit_from_arts">
		<text>Согласно исследованиям профессора А.А.Лиходеева, артефакты, оказывающие прямое воздействие на человеческий организм при контакте с кожей, следует применять с крайней осторожностью. Как оказалось, их позитивный эффект, будучи чересчур усиленным, приводит к пагубным для организма последствиям, или же может привести к резонансному высвобождению аномальной энергии этих артефактов. Т.е. например, артефакты, повышающие пулестойкость носителя, достигают этого эффекта, загрубляя кожу и подкожную клетчатку, делая мягкие ткани прочнее. В итоге, при превышении определенного порога, воздействие этих артефактов становится опасным для жизни, так как мягкие ткани огрубевают настолько, что в них останавливается кровообращение и начинается отмирание. А артефакты, защищающие носителя от высоких температур, будучи рожденными в высокотемпературных аномалиях, при превышении определенного порога начинают сами выделять аномально большое количество тепла, приводя к ожогам. В итоге дестабилизированная система может кардинально изменить свои свойства, а дальнейшее наращивание суммарного воздействия обязательно приведет к тяжелым последствиям для здоровья носителя. \n --- \nПрофессор Лиходеев погиб во время проведения опытов с артефактами.</text>
	</string>

	<string id="anomaly_ochyag">
		<text>Аномальный очаг</text>
	</string>

	<string id="anomaly_ochyag_info">
		<text>Совокупность на небольшой по размеру площади нескольких аномалий разных видов. Представляет собой крайне опасное и вместе с тем заманчивое явление, так как считается, что именно в таких зонах рождаются уникальные артефакты, которые не найти больше нигде.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="af_mobkiller_name">
		<text>"Лапа браконьера"</text>
	</string>
	<string id="af_mobkiller_desc">
		<text>Уникальный атефакт, обладающий защитным свойством от порезов и ударов.%c[100,50,250,50]При ношении на поясе, урон по мутантам распространяется на всех их сородичей в радиусе 20м.%c[default]</text>
	</string>
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
</string_table>
