<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<string_table>
	<string id="detector_upgrade_tip">
		<text>ИМПУЛЬСНЫЙ РЕЗОНАТОР: Треугольные скобки для подбора частоты, "Enter" для импульса, "K" для выхода.</text>
	</string>
	<string id="detector_normal_tip">
		<text>ОБЫЧНЫЙ РЕЖИМ: Нажмите "K" для входа в режим импульсного резонатора.</text>
	</string>	
	<string id="o2_level">
		<text>ЗАПАС ВОЗДУХА: </text>
	</string>
	<string id="o2_level_breather">
		<text>ЗАПАС ВОЗДУХА [АКТИВНА РЕГЕНЕРАЦИЯ]: </text>
	</string>	
	<string id="neutral_killer">
		<text>Наемник</text>
	</string>
	<string id="iskatel">
		<text>Искатель</text>
	</string>
	<string id="neutral_military">
		<text>Военный</text>
	</string>
	<string id="kulg_band">
		<text>Банда Кульгавого</text>
	</string>
	<string id="kulg_band_2">
		<text>Неизвестный</text>
	</string>
	<string id="bratstvo_9">
		<text>Чистильщик</text>
	</string>
	<string id="actor_prebandit">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="csky">
		<text>Чистое небо</text>
	</string>
	<string id="actor">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="actor_zombied">
		<text>Зомбированный</text>
	</string>
	<string id="actor_dolg">
		<text>"Долг"</text>
	</string>
	<string id="mil_stalker">
		<text>Военсталкер</text>
	</string>	
	<string id="actor_freedom">
		<text>"Свобода"</text>
	</string>
	<string id="arena_enemy">
		<text>Наёмник</text>
	</string>
	<string id="bad">
		<text>плохо</text>
	</string>
	<string id="bandit">
		<text>Бандит</text>
	</string>
	<string id="dolg">
		<text>"Долг"</text>
	</string>
	<string id="ecolog">
		<text>Эколог</text>
	</string>
	<string id="quest_stalker">
		<text>Сталкер</text>
	</string>
	<string id="enemy">
		<text>враг</text>
	</string>
	<string id="excellent">
		<text>отлично</text>
	</string>
	<string id="experienced">
		<text>опытный</text>
	</string>
	<string id="Found_PDA">
		<text>Найденные КПК</text>
	</string>
	<string id="Science_memo">
		<text>Меморандум экспедиции</text>
	</string>
	<string id="freedom">
		<text>"Свобода"</text>
	</string>
	<string id="friendly">
		<text>друг</text>
	</string>
	<string id="good">
		<text>хорошо</text>
	</string>
	<string id="indifferent">
		<text>нейтрал</text>
	</string>
	<string id="killer">
		<text>Наемник</text>
	</string>
	<string id="l01_escape">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="l01_escape_description">
		<text>Предбанник Зоны, армейский кордон. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста найдёшь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения... Убивать солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом. На равнинах крупные стаи слепых псов, суются к ним только смертники.</text>
	</string>
	<string id="l02_garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="l02_garbage_description">
		<text>Это большая вонючая свалка, куда после аварии в 86-м году свозили горы радиоактивного мусора... Разбитые краны, техника... Можно найти останки старых построек. Можно встретить мутантов. Здесь в основном новички крутятся и само собой бандиты, куда ж без них. Можно найти артефактов по мелочи, но лучше здесь надолго не останавливаться. Дальше очень много радиационных очагов, без защиты туда нельзя.</text>
	</string>
	<string id="l03_agroprom">
		<text>НИИ «Агропром»</text>
	</string>
	<string id="l03_agroprom_description">
		<text>Ничем на первый взгляд не примечательная местность. На Юго-Западе находится корпус НИИ «Агропром». Постоянных «хозяев» у него нет. Некоторое время являлся главной базой группировки «Долг», а сейчас - занят взводом солдат. Что-то они там нарыли, говорят, что - не ясно, но близко не подпускают. Также используют здания НИИ как рембазу для патрулирующих периметр Зоны.</text>
	</string>
	<string id="l04_darkvalley">
		<text>Тёмная Долина</text>
	</string>
	<string id="l04_darkvalley_description">
		<text>Это тёмная долина, тут всегда мрачно и туманно. Часто идет дождь. Ко всему здесь одна из самых высоких концентраций аномалий... Можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью... Обязательно встретишь ветеранов, они здесь денежки зарабатывают, вытаскивая из самой задницы артефакты. Слышал, говорили про банду Борова, типа опять появились, на самом деле хрен знает, их вроде перестреляли уже всех. Есть вход в лабораторию, только оттуда никто не возвращался, потому не советую туда соваться... Вроде карлики, а может и что пострашнее...</text>
	</string>
	<string id="l05_bar">
		<text>Бар</text>
	</string>
	<string id="l05_bar_description">
		<text>До аварии в 86-м это был обычный посёлок городского типа. Теперь, как понимаешь, это уже разваленные остатки бывшего поселка… В местной подземной кафешке продовольственного магазина найдёшь бар сталкеров, тут собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает здесь барменом… содержит, так сказать, помещение. Тебе туда, если хочешь поторговать, пообщаться и интересное задание получить… Ну и новости последние узнаешь. Если идти от посёлка, то придёшь к старому заводу Росток. За заводом находится база группировки «Долг». База закрыта от посторонних, не советую туда ломиться...</text>
	</string>
	<string id="l06_rostok">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="l06_rostok_description">
		<text>На Дикой территории раньше довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. В них нашло свой конец много сталкеров: развелось там нечисти всякой, словно сходится она туда со всей Зоны. По слухам, правда, что-то очень важное на этом заводе есть, так что желающих попытать счастья всегда в достатке.</text>
	</string>
	<string id="l07_military">
		<!-- Военные склады в OGSE -->
		<text>Армейские склады</text>
	</string>
	<string id="l07_military_description">
		<text>Заброшенная армейская база там, старая деревенька и небольшое озерцо. А на армейской базе группировка обосновалась. Свобода называется, анархисты, которые верят что Зона это свободный заповедник. Они безобидные, в принципе, плюс работу важную делают - с Радара прут постоянно монстры и фанатики «Монолита», так парни их там сдерживают. Если дальше в Зону от базы идти — попадёшь прямо к Выжигателю мозгов: он путь к Припяти и ЧАЭС наглухо перекрывает.</text>
	</string>
	<string id="l08_yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="l08_yantar_description">
		<text>Легендарное озеро Янтарь, как же, конечно знаю. Чёрное, маслянистое... души оно сталкерские выпивает, только подойди к бережку, враз и нет тебя, только оболочка пустая бултых в воду и туда… к островку, значит, в тумане плывет... И зомбяки-пустышки кругом бродят, увидят – выть начинают и за тобой, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших, сгинуло на этом озере, а теперь пустышки только бродят... Если обойти озеро и зомбяков, то лагерь научный найдёшь, они там изучают что-то...</text>
	</string>
	<string id="l10_radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="l10_radar_description">
		<text>Кто-то опять, говорят, через Выжигатель пробиться попытался. Ну, с концами, ясное дело, кранты человеку... Ты о Мозговыжигателе не слышал? Да ты что; мужик?! Это ж вообще главный жупел на все окрестности! Одна беда только — ужасы, что про него болтают, правда в основном. Страшное место. Тут ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если перед этим всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к Выжигателю мозгов близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне, неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются, и никто оттуда в своём уме не возвращался.</text>
	</string>
	<string id="l11_pripyat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="l11_pripyat_description">
		<text>Это был город энергетиков - его по строили ещё вместе с ЧАЭС. Немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт - кроме, конечно, нечисти всякой вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя: Выжигатель мозгов путь закрывает. Однако постоянно находятся горячие головы, что пытаются туда мимо него проскочить, никто из них, впрочем ещё не возвращался...</text>
	</string>
	<string id="l12_stancia">
		<text>ЧАЭС-1</text>
	</string>
	<string id="l12_stancia_description">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая аномалия, способная выполнить любое желание — её называют Монолитом. Станция полностью находится под контролем группировки «Монолит». Эти фанатики тщательно и самоотверженно охраняют данную территорию. Многие сталкеры мечтают добраться до ЧАЭС: одни — за исполнением желаний, другие — за ответами на свои вопросы, третьи — просто за богатым хабаром.</text>
	</string>
	<string id="l12_stancia_2">
		<text>ЧАЭС-2</text>
	</string>
	<string id="l12_stancia_2_description">
		<text>Бывшая атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Это самое сердце Зоны. Если верить легендам, где-то там находится некая аномалия, способная выполнить любое желание — её называют Монолитом. Станция полностью находится под контролем группировки «Монолит». Эти фанатики тщательно и самоотверженно охраняют данную территорию. Многие сталкеры мечтают добраться до ЧАЭС: одни — за исполнением желаний, другие — за ответами на свои вопросы, третьи — просто за богатым хабаром.</text>
	</string>
	<string id="k01_darkscape_ogse">
		<text>Лощина</text>
	</string>
	<string id="k01_darkscape_ogse_description">
		<text>Одна из самых первых территорий захваченных Зоной при её первом расширении. Именно тут человек впервые попытался дать Зоне отпор и остановить её дальнейшее расширение. Опасная и непредсказуемая местность. Из-за очень долгого воздействия Зоны, лощина обросла множеством очень мощных аномалий, некоторые из которых более нигде в Зоне не встречаются.</text>
	</string>
	<string id="l09_deadcity_ogse">
		<!-- Городок-32 в OGSE -->
		<text>Мертвый город</text>
	</string>
	<string id="l09_deadcity_ogse_description">
		<text>Про Городок-32 слышали? Вот там они и попали. Сначала всё вроде тихо было... ну, в пределах... Они там снимали-замеряли, пробы собирали, в аномалии приборами тыкали... А потом у них началось помешательство. Массовое. Народ начал медленно крышей ехать. Мне наш - тот, что на покой ушёл - рассказывал… Кто горло начинал себе ногтями раздирать, кто голову себе о стену разбивал, а кто просто - ствол в рот, и... А тут ещё зверьё попёрло. Кто в себе был, забаррикадировались в доме. Представили, да? Снаружи ночь и всё окрестные твари, а внутри люди с катушек слетают один за другим. Вот с тех пор в Городок-32 никто не суётся...</text>
	</string>
	<string id="l13_generators_ogse">
		<text>Генераторы</text>
	</string>
	<string id="l13_generators_ogse_description">
		<text>С помощью спутников удалось выяснить, что эпицентр взрыва находился не у блоков самой АЭС, а в километре от них. Центральная часть занята сооружением, состоящим из выстроенных кругом шаров (генераторов) и находящейся в центре антенны. Около каждого шара находится участок вспученной земли. Местность покрыта мёртвым лесом, присутствуют болота. Невдалеке от установки находится военная база с подземным ходом наружу. Также имеется маленькая разрушенная деревенька, в которой много разной живности и довольно высокий уровень радиации.</text>
	</string>
	<string id="l22_marsh">
		<!-- Чёрные топи в OGSE -->
		<text>Топи</text>
	</string>
	<string id="l22_marsh_description">
		<text>Вода на болотах очень радиоактивная, так как на её поверхности большое количество различных нечистот и радиоактивной пыли. Всё заросло травой и камышом. На просторах болот присутствуют различные малоопасные мутанты, наподобие плотей и кабанов, однако есть небольшой шанс встретить и болотных тварей. Все они могут затаиться в камышах и в любой момент неожиданно напасть со спины.</text>
	</string>
	<string id="l23_x9">
		<!-- Узел ПЖД Радара в OGSE -->
		<text>ПЖД</text>
	</string>
	<string id="l23_x9_description">
		<text>Узловая ветка подземной железной дороги, связывавшей лаборатории в Зоне с Припятью. Системы связи, транспортные тоннели, лаборатории, склады и огромные заводы - все это было скрыто под землей. Тогда Советский Союз пытался сохранить свои секреты настолько, насколько это возможно. То же самое было сделано с секретных объектами в Чернобыле.</text>
	</string>
	<string id="master">
		<text>мастер</text>
	</string>
	<string id="military">
		<text>Военный</text>
	</string>
	<string id="monolith">
		<text>"Монолит"</text>
	</string>
	<string id="neutral">
		<text>нейтрал</text>
	</string>
	<string id="novice">
		<text>новичок</text>
	</string>
	<string id="st_no_active_task">
		<text>Нет активного задания</text>
	</string>
	<string id="st_time_till_surge">
		<text>Время до выброса:</text>
	</string>
	<string id="stalker">
		<text>Одиночка</text>
	</string>
	<string id="terrible">
		<text>ужасно</text>
	</string>
	<string id="trader">
		<text>Торговец</text>
	</string>
	<string id="gunsmith">
		<text>Оружейник</text>
	</string>
	<string id="guider">
		<text>Проводник</text>
	</string>
	<string id="ui_st_community">
		<text>группа</text>
	</string>
	<string id="ui_st_price">
		<text>Цена</text>
	</string>
	<string id="ui_st_rank">
		<text>ранг</text>
	</string>
	<string id="ui_st_relation">
		<text>отношение</text>
	</string>
	<string id="ui_st_reputation">
		<text>репутация</text>
	</string>
	<string id="very_bad">
		<text>оч. плохо</text>
	</string>
	<string id="very_good">
		<text>оч. хорошо</text>
	</string>
	<string id="veteran">
		<text>ветеран</text>
	</string>
	<string id="zombied">
		<text>Зомбированный</text>
	</string>
	<string id="Btn_Cancel">
		<text>Отменить</text>
	</string>
	<string id="Btn_No">
		<text>Нет</text>
	</string>
	<string id="Btn_OK">
		<text>OK</text>
	</string>
	<string id="Btn_Yes">
		<text>Да</text>
	</string>
	<string id="global_map">
		<text>Карта Зоны</text>
	</string>
	<string id="st_autosave">
		<text>Автосохранение...</text>
	</string>
	<string id="st_game_over">
		<text>Игра окончена.</text>
	</string>
	<string id="st_item_used">
		<text>Применяется</text>
	</string>
	<string id="st_not_enough_money">
		<text>Недостаточно денег.</text>
	</string>
	<string id="st_not_enough_money_npc">
		<text>У собеседника недостаточно денег.</text>
	</string>
	<string id="ui_st_opponent_items">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_search_treasure">
		<text>Обыскать тайник ($$ACTION_USE$$).</text>
	</string>
	<string id="inventory_item_use">
		<text>Поднять предмет ($$ACTION_USE$$).</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_check_updates">
		<text>Обновления</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_alternative">
		<text>Альтернатива</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_health">
		<text>Здоровье</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_radiation">
		<text>Радиация</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_satiety">
		<text>Сытость</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_thirst">
		<text>Жажда</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_alcohol">
		<text>Опьянение</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_power">
		<text>Выносливость</text>
	</string>
	<string id="ui_inv_bleeding">
		<text>Кровотечение</text>
	</string>

	<string id="ui_inv_psy_health">
    	<text>Пси-здоровье</text>
	</string>
		<string id="ui_inv_additional_weight">
    <text>Макс. вес</text>
		</string>
	<string id="ui_inv_additional_weight2">
    	<text>Вес</text>
	</string>

	<string id="st_mp_say_to_all">
		<text>Всем</text>
	</string>
	<string id="st_mp_say_to_team">
		<text>Команде</text>
	</string>
	<string id="st_knife">
		<text>Нож</text>
	</string>
	<string id="st_mp_disabled_voting">
		<text>Голосование недоступно на этом сервере.</text>
	</string>
	<string id="st_mp_no_current_voting">
		<text>Сейчас нет активных голосований.</text>
	</string>
	<string id="st_mp_ready">
		<text>готов</text>
	</string>
	<string id="st_mp_voting_succeed">
		<text>Голосование прошло успешно!</text>
	</string>
	<string id="st_mp_voting_failed">
		<text>Голосование провалено!</text>
	</string>
	<string id="l03u_agr_underground">
		<text>Подземелье НИИ «Агропром»</text>
	</string>
	<string id="l03u_agr_underground_description">
		<text>«Значит двигаешься вниз по винтовой лестнице в комнату с колоннами, потом до выхода, попадаем в большую комнату с трубами на потолке. Оттуда вниз ко второму выходу, выходим в туннель и поворачиваем налево. В конце будет ход направо. Там будет маленькая комната, пересекаем ее и поворачиваем направо. Ищем на левой стене дыру, рядом надпись «Не влезай - убьёт!». Вот там должен быть этот самый тайник» - Крот, опытный одиночка-диггер, лидер большой группы сталкеров</text>
	</string>
	<string id="l04u_labx18">
		<text>Лаборатория X-18</text>
	</string>
	<string id="l04u_labx18_description">
		<text>Подземная лаборатория — мрачное местечко; говорят, что там хранятся документы, открывающие тайны Зоны, но, скорее всего, это просто какой-то документальный хлам. Лежит он на нижних уровнях лаборатории, там, по слухам, целые завалы документов, которые когда-то не успели сжечь. Ну и, конечно, здесь обретаются одни из самых мрачных представителей подземелий – бюреры и кровососы... Карликов почти никто никогда не видел, говорят, что справиться обычным оружием не получается, пули отскакивают... Вот, и вроде как кидаются тяжёлыми булыжниками и металлическими арматурами при помощи странных сил. И очень много сталкеров сгинуло в этой лаборатории...</text>
	</string>
	<string id="l08u_brainlab">
		<text>Лаборатория X-16</text>
	</string>
	<string id="l08u_brainlab_description">
		<text>Секретная негосударственная лаборатория, находящаяся на территории локации Янтарь. На территории комплекса находится много зомбированных. В центре подземного комплекса находится пси-установка, основой которой является искусственно выращенный мозг значительных размеров. Установка в X-16 была построена в качестве опытного образца излучателя после удачных исследований и экспериментов с подопытными в Х-18 по изучению пси-поля.</text>
	</string>
	<string id="l10u_bunker">
		<text>Лаборатория X-10</text>
	</string>
	<string id="l10u_bunker_description">
		<text>Подавитель агрессии «Радуга» (также известен у сталкеров как Выжигатель мозгов, Радар или Дятел) — психотронная установка, расположенная в бункере управления старой системой антенн и подключенная непосредственно к ним. Судя по всему это проработка той же темы, в рамках которой создан излучатель Кайманова. Сначала использовалась для экспериментов по работе с ноосферой, позже была переоборудована для предотвращения доступа посторонних в Припять и на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="l12u_sarcofag">
		<text>Саркофаг</text>
	</string>
	<string id="l12u_sarcofag_description">
		<text>Внутренняя часть разрушенного взрывом в 1986 году четвертого энергоблока ЧАЭС. Радиационный ад, кипящий уже десятки лет, куда ни один человек в здравом уме даже не подумает сунуться. Кроме сталкеров конечно, хотя наличие у них здравого ума - вопрос открытый и очень спорный. Где-то здесь, внутри, стоит легендарный Монолит, исполняющий желания - предмет мечтаний каждого сталкера.</text>
	</string>
	<string id="l12u_control_monolith">
		<text>Управление Монолитом</text>
	</string>
	<string id="l12u_control_monolith_description">
		<text>Но на самом деле «Монолит» - просто программа, которая создает иллюзию, запрашиваемую сталкером. На самом деле со сталкером ничего не происходит, он входит в состояние счастья и эйфории из-за пси-волн, посылаемых установкой. Из-за этого можно заметить экстаз и отрешенность монолитовцев, когда рядом нет противника, они погружены в свой внутренний мир сбывшихся фантазий, также они не стонут при ранении. В целом главное предназначение Исполнителя желаний - отвлекать людей, являясь последним барьером для тех, кто слишком близко подобрался к ученым О-Сознания.</text>
	</string>
	<string id="Hunter_tips">
		<text>Тайники Захарыча</text>
	</string>
	<string id="find_kolya">
		<text>Найти сталкера Колю</text>
	</string>
	<string id="kolya_locator">
		<text>Местонахождение Коли</text>
	</string>
</string_table>
