<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
<string id="Transmut">
	<text>Трансмуты</text>
</string>

<string id="af-transmut_1">
	<text>"Небо"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_1">
	<text>Внешне артефакт похож на "Медузу". Существует мнение, что это и есть "Медуза", подвергшаяся воздействию мощного электрического поля. Благодаря своим новым качествам, артефакт способен увеличивать мышечный тонус носителя, повышая сопротивляемость ударам и разрывам тканей. Высокорадиоактивный.\n\n
Для изготовления необходимы: Ночная звезда, Лунный Свет, Батарейка.</text>
</string>

<string id="af-transmut_2">
	<text>"ТдВ"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_2">
	<text>TdW - Triumph des Willens. Повышает иммунитет к пси-воздействию. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.\n\n
Для изготовления необходимы: Лунный свет, Глаз плоти.</text>
</string>

<string id="af-transmut_3">
	<text>"Козий рог"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_3">
	<text>Артефакт причудливой формы, иногда возникающий в местах повышенной гравитационной активности. Эффект заключается в слабом искривлении гравитационного поля вокруг живого организма, с которым должен находится в непосредственном контакте. Воздействует на любые высокоскоростные частицы любого размера, слегка замедляя их скорость, что может обеспечить некоторую защиту от пуль и взрывной волны.\n\n
Для изготовления необходимы: Ночная звезда, Мамины бусы, Грави, Капли.</text>
</string>

<string id="af-transmut_4">
	<text>"Гермес (Живоглот)"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_4">
	<text>Одни его называют "Гермес" - в честь быстроногого бога, другие "Живоглот" - из-за его побочных свойств. Артефакт сильно ускоряет метаболизм организма, что позволяет долго двигаться без усталости, но одновременно с этим артефакт сжигает ткани своего носителя.\n\n
Для изготовления необходимы: Лунный Свет, Кактус, Слизь.</text>
</string>

<string id="af-transmut_5">
	<text>"Губка"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_5">
	<text>Представляет собой пористую структуру, поглощающую радиоактивное и тепловое излучение. В равной степени успешно защищает своего носителя, как от внешнего облучения, так и от облучения, вызванного попавшими в организм радиоактивными частицами, а также от высокой температуры.\n\n
Для изготовления необходимы: Слюда, Пустышка, Огненый Шар.</text>
</string>

<string id="af-transmut_6">
	<text>"Пчелиные соты"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_6">
	<text>Представляет из себя несколько объединенных полых образований органической природы. Выделяет газообразное вещество, способное нейтрализовать воздействие многих токсинов на организм человека.\n\n
Для изготовления необходимы: Пленка, Выверт.</text>
</string>

<string id="af-transmut_7">
	<text>"Красная Звезда"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_7">
	<text>Благодаря уникальному сочетанию артефактов и органов кровососа (существа, отличающегося быстрой регенерацией тканей), артефакт способствует быстрому восстановлению здоровья и заживлению ран.\n\n
Для изготовления необходимы: Душа, Слюда, образцы тканей кровососа.</text>
</string>

<string id="af-transmut_8">
	<text>"Око"</text>
</string>
<string id="enc_zone_artifact_af-transmut_8">
	<text>Артефакт, возникающий при сильном пси-воздействии на органику, поэтому его не находили нигде, кроме Янтаря. Заметно ускоряет метаболические процессы в организме, что способствует скорому заживлению ран и повышает выносливость. \n\n Для изготовления необходимы: Золотая рыбка, Слюда, рука контролёра.</text>
</string>

<!-- klondike artefacts -->
<string id="af_klondike_1_name">
	<text>"Зомби-Вольт"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_1_name">
	<text>Артефакт, существующий исключительно в сказаниях о Зоне. Якобы, такие ништяки могут быть у зомби, которые разгуливают по электроаномалиям без вреда для себя. Как образовывается такой артефакт, откуда он может взяться у зомби, и почему никто никогда ничего такого не находил - в сказаниях почему-то не объясняется, поэтому отношение к его существованию скептическое.</text>
</string>

<string id="af_klondike_2_name">
	<text>"Мебиус"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_2_name">
	<text>Первое прикосновение к артефакту вызывает галлюцинации и тошноту, однако неприятные ощущения быстро проходят. Оказывает серьезное сопротивление пси-воздействию, но суеверная молва гласит, что артефакт со временем способен превратить человека в зомби. Впрочем, что только не придумают завистники, увидев у кого-то уникальный артефакт...</text>
</string>

<string id="af_klondike_3_name">
	<text>"Инферно"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_3_name">
	<text>Силовые поля, образующиеся спирально загнутыми частями "Инферно", непредсказуемо изменяют траектории пуль, выпущенных в носителя артефакта. Огромные деньги, которые лидеры группировок предложили бы за этот артефакт - ничто по сравнению с его эффективностью в бою. Деньги - это бумажки, а жизнь дается только один раз.</text>
</string>

<string id="af_klondike_4_name">
	<text>"Тройной"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_4_name">
	<text>Распространяет сильный запах одеколона "Тройной" и уже поэтому мог бы цениться у сталкеров, не бывающих в бане месяцами.  Наиболее вероятно, когда-то это и был флакон с одеклоном, впоследствии попавший под какое-то аномальное влияние Зоны, и в таком случае это - единственный экземпляр. Выяснилось, что артефакт хорошо защищает от воздействия аномалий "Жгучий пух" и "Холодец".</text>
</string>

<string id="af_klondike_5_name">
	<text>"Мандарин"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_5_name">
	<text>Предполагалось, что это - еще одна сказка для незрелых умов и романтиков Зоны: якобы, кто-то уже находил такие артефакты, но они оказывались очень хрупкими и рассыпались в пыль при малейшем прикосновении. Оказывается, сказка может быть не только пылью, но и былью: этот экземпляр не рассыпается. Стоит намного дороже нескольких обычных артефактов от удара вместе взятых, поскольку существенно выигрывает у них по параметрам.</text>
</string>

<string id="af_klondike_6_name">
	<text>"Золотой репей"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_6_name">
	<text>Платиновые переплетения с ярким желтым свечением внутри. Происхождение неизвестно, сам артефакт очень холодный, голыми руками лучше не брать. Внутри, похоже, золото. Наверное, можно "расцепить" и достать, но кому охота уродовать  красотищу, которая в целом виде явно дороже любого золота, да еще и защищает от аномального термического воздействия?!</text>
</string>

<string id="af_klondike_7_name">
	<text>"Арбузная корка"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_7_name">
	<text>Сталкеры фантазируют, что такой артефакт может получиться из корки арбуза, если бросить ее в аномалию "Воронка". Арбуз в Зоне настолько редок, что сам по себе мог бы считаться артефактом, поэтому проверить эту байку не удается. Постоянно влажный, так как выделяет неизвестно откуда появляющуюся в нем жидкость, которая аккумулирует в себе радионуклиды из организма носителя.</text>
</string>

<string id="af_klondike_8_name">
	<text>"Арматура"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_8_name">
	<text>Возможность существования таких артефактов описал в своей работе профессор Круглов. Этот артефакт, очевидно, может существовать как продукт одного из тех редчайших случаев, когда аномалия образуется не на поверхности, а на месте предмета. В данном варианте - в бетонной плите или даже в стене какого-нибудь здания. Круглов предполагал и доказывал, что сильное гравитационное воздействие может разорвать материал на куски, и, если один из них при этом останется лежать в аномалии, то может приобрести свойства, противоположные воздействию аномалии. Работа произвела сенсацию, но ни исследования Зоны, ни попытки синтеза, увы, не дали практических результатов: в Зоне никто никогда ничего подобного еще не видел.</text>
</string>

<string id="af_klondike_9_name">
	<text>"Завет Ильича"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_9_name">
	<text>Оплавленный кусок камня, структурой похожий на гранит. Легенда, популярная у ветеранов, говорит о том, что такие чудеса Зоны могут появиться при возникновении аномалий у пьедестала памятника Ленину в Припяти. Очень похоже на правду: артефакт тяжелый, похожий материал в Зоне есть только в одном месте, да к тому же это образование быстро придает сил. Без всегда живого и энергичного Владимира Ильича тут точно не обошлось...</text>
</string>

<string id="af_klondike_10_name">
	<text>"Семиболт"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_10_name">
	<text>Что-то подобное может получиться из семи болтов, оказавшихся в одной аномалии. Предположения о том, что болты, попавшие в аномалии, иногда наделяются Зоной особыми свойствами, подтверждалось уже не раз, но все усилия сталкеров по намеренной варке болтов ни к чему не приводят. Этот артефакт наделен способностью к выработке эндорфинов, из-за чего резко улучшается настроение и, как следствие, здоровье.</text>
</string>

<string id="af_klondike_18_name">
	<text>"Грин Грэй"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_18_name">
	<text>Артефакт, как и многое другое в Зоне, парадоксален. Хрупкий на вид, тем не менее, великолепно защищает от порезов и разрывов. За таким нужен глаз да глаз: каждый, кто планирует идти в подземелья к кровососам, сделает все, чтобы стащить его у вас, пока вы спите, поскольку купить его где-либо просто невозможно: нормальный владелец этот единственный экземпляр ни за что не продаст.</text>
</string>

<string id="af_klondike_19_name">
	<text>"Галактика"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_19_name">
	<text>Необычный даже для Зоны артефакт. По предположениям ученых, такие артефакты могут образовываться после исчерпания аномалией "Электра" своей энергии и последующего коллапса. Но "могут" - не значит "образуются", реально существующие экземпляры науке пока не известны, поэтому в бесконечном сидении около "Электры" и ожидании ее "схлопывания" смысла, право же, немного.</text>
</string>

<string id="af_klondike_20_name">
	<text>"Динамо"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_20_name">
	<text>Удивительный объект: вращение шипастой внутренности сферы напрямую влияет на легкость ходьбы. Повесив на пояс так, чтобы шипы вращались "вперед", передвигаться получится гораздо легче и быстрее.  Если повесить его с вращением "назад" - передвигаться становится труднее, но второй вариант размещения на поясе ни один сталкер в здравом уме использовать, конечно, не будет - силы-то не казённые!</text>
</string>

<string id="af_klondike_21_name">
	<text>"Синяя Обманка"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_21_name">
	<text>Каждый сталкер может найти в этом артефакте что-то для себя: кому-то понравится мягкий бликующий свет, кто-то восхитится ровным нескончаемым вращением, кому-то придется по душе удивительная конструкция... Впрочем, это все лирика. Если прагматичный сталкерский ум задастся вопросом "Ну а что в нем полезного?", то для таких умов тоже есть хорошие новости. Открытое ношение на поясе сбивает контролера с толку при атаке: быстрое разнонаправленное движение двух вращающихся сфер вокруг одной неподвижной создает у него иллюзию движения кровотока в черепе, он распределяет силу атаки на два объекта, и воздействие на мозг атакуемого снижается ровно в два раза. Простая физика, никакой лирики.</text>
</string>

<string id="af_klondike_22_name">
	<text>"Живой Малахит"</text>
</string>
<string id="enc_zone_af_klondike_22_name">
	<text>Нечто, бывшее когда-то изделием из малахита, после аномальных причуд Зоны ставшее вот такой спиралью с внутренней поверхностью цвета морской волны. Движение его вокруг своей оси остановить невозможно, поэтому артефакт должен располагаться в кармане пояса свободно. Именно "должен", если вы, конечно, не хотите лишиться ног, когда неосторожно наступите в "Холодец" - артефакт очень хорошо защищает от воздействия едких химических субстанций. Ну и иллюзия живого шевелящегося существа на поясе, конечно, добавляет того, что не даст никакой другой артефакт - оптимизма и хорошего настроения!</text>
</string>

</string_table>