<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<string_table>
	<string id="af_maska_1">
		<text>Респиратор</text>
	</string>
		<string id="enc_zone_af_maska_1">
		<text>Предмет первой необходимости в Зоне. Предохраняет органы дыхания от радиоактивной пыли, вредных газов и испарений, бактериологических агентов в воздухе. На дыхалку и соответственно выносливость почти не влияет.</text>
	</string>
	<string id="af_maska_2">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
		<string id="enc_zone_af_maska_2">
		<text>Обычный противогаз, в большом количестве производившийся в СССР. До сих пор миллионы таких хранятся на складах и используются в армии. Даёт лучшую защиту чем респиратор, но бегать стометровку в противогазе не рекомендуется.</text>
	</string>
	<string id="af-mine">
                <text>Противопехотная мина ПМН</text> 
        </string>
	<string id="af-mine_s">
                <text>Мина ПМН</text> 
        </string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mine">
		<text>Мина противопехотная фугасная нажимного действия. Предназначена для выведения из строя личного состава противника. Поражение человеку наносится за счет разрушения нижней части ноги (стопы), при взрыве заряда мины в момент наступания ногой на нажимную крышку мины. Обычно при взрыве полностью отрывается стопа ноги, которой солдат наступил на мину, и, в зависимости от расстояния второй ноги от места взрыва, она также может быть значительно повреждена или не получить повреждения вовсе. Кроме того, ударная волна достаточно большого заряда ВВ лишает человека сознания; высокая температура взрывных газов может причинить значительные ожоги нижним конечностям. Смерть может наступить от болевого шока, потери крови при несвоевременном оказании первой помощи. Мина может устанавливаться как на грунт, так и в грунт, в снег, во всех случаях перевод мины в боевое положение осуществляется вручную. Срок боевой работы мины не ограничивается. Самоликвидатором мина не оснащается. Элементов неизвлекаемости и необезвреживаемости не имеет. Мина имеет взрыватель, являющийся частью конструкции мины. Запал типа МД-9. Установка мины достаточно безопасна.</text>
	</string>
	<string id="zapiska">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="zapiska_s">
		<text>Записка</text>
	</string>
	<string id="zapiska_l">
		<text>Клочок бумаги, на котором написано: "В следующий раз, когда он пойдет на Арену, устрой так, чтобы он оттуда больше не вернулся. В."</text>
	</string>
	<string id="zapiska_m1_l">
		<text>Чьим-то корявым почерком написано: "Хорошо, я готов на временное перемирие... Только ради такого дела. Мы должны разобраться с этим меченым гадом. З.Ы. Чувак! Что за выдумки с этими бумажными записками? 21 век на дворе!"</text>
	</string>
	<string id="zapiska_m2_l">
		<text>В записке неизвестный пишет: "Я рад, что ты уловил суть. Твои ребята умеют пудрить мозги, поэтому, при первом же случае, пусть обработают нашего друга. p.s. Не стоит недооценивать бумажные носители информации :) В."</text>
	</string>
	<string id="amk_matras">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="amk_matras_s">
		<text>Спальный мешок</text>
	</string>
	<string id="enc_amk_matras">
		<text>Походный спальный мешок. Пожалуй самый удобный способ переночевать в Зоне. От радиации не спасёт, но от дождя защитит.</text>
	</string>
        <string id="guitar">
		<text>Гитара</text>
	</string>
        <string id="harmonica">
		<text>Губная гармошка</text>
	</string>
        <string id="hand_radio">
		<text>Рация</text>
	</string>
        <string id="hand_radio1">
		<text>Сломанная рация</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Тяжёлое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Лёгкое сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>"ИПП-1"</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Армейский бинокль с регулируемой (до 7,5 диоптрии) кратностью. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Хлеб</text>
        </string>
	<string id="pivo">
		<text>Пиво</text>
	</string>
	<string id="voda">
		<text>Минеральная вода</text>
	</string>
	<string id="kefir">
		<text>Кефир</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Подробная карта Мёртвого города, содержащая схему расположения позиций наёмников</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Карта Мёртвого города</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>"Тушёнка свино-говяжья"</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Приборы и устройства</text>
	</string>
	<string id="device-PDA">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Защитный костюм. Вес - 18 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Защитный костюм. Вес - 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Защитный костюм. Вес - 12 кг. Особенности: защищает тело от "студня", "жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>"EXP-4" - научный защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес - 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвётся.</text>
	</string>
	
	<string id="Detect1">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="Detect2">
		<text>Детектор аномалий ДАА-02</text>
	</string>
	<string id="Detect3">
		<text>Дозиметр ДКГ-01И</text>
	</string>
	<string id="Detect4">
		<text>Универсальный детектор ДАС-4М</text>
	</string>
	
	<string id="detect">
		<text>Дозиметр ДКС-04</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Дозиметр ДКС-04. Первейший и наиглавнейший прибор для сталкера, который не хочет облысеть на вторые сутки пребывания в Зоне. При наличии радиационного излучения подает звуковые сигналы.\n Для работы необходимо активировать, разместив прибор в специальной ячейке инвентаря.</text>
	</string>
        <string id="enc_equipment_devic_hand_radio">
		<text>Армейская рация. Радиус действия - 5 км. Настраивается на достаточно широкий диапазон частот, на которых иногда можно поймать довольно интересные вещи.</text>
	</string>
        <string id="enc_equipment_devic_hand_radio1">
		<text>Какой-то мастер-ломастер пытался сделать из армейской рации FM-радиоприемник. Но, видимо, у него ничего не получилось.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
		<text>Карманный Персональный Компьютер (КПК, он же PDA) - незаменимое устройство в Зоне... если работает.</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Обычный фонарь. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости. В критической ситуации возможно использование его для "отмахивания" от мутантов, хотя практическая ценность этого действия близка к нулю.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Модернизированный фонарь с более мощной лампой. Благодаря усовершенствованному трансформатору уменьшено время зарядки аккумулятора. Но вес трансформатора в 10 кг заставит серьезно подумать перед таким приобретением. Будет весьма полезен если вы собираетесь искать артефакты на дне рек и водоемов и ищете быстрый способ туда добраться.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>"S.T.A.L.K.E.R" - отличный энергетический напиток. От усталости не в состоянии сдвинуться с места - это твой выбор!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Неизвестно кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако хлеб почти не заражен и вполне съедобен. Во всяком случае никто из сталкеров пока не жаловался.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>"Тушенка свино-говяжья. Высший сорт" - изготовлена по заказу Министерства Обороны СССР в городе Улан-Удэ на предприятии Военно-Промышленного Комплекса, один из лучших отечественных консервированных продуктов для походных условий - готов к употреблению без разогрева. Поставщик - прапорщики Армейских Продовольственных Складов. Срок годности с момента изготовления - 25 лет. В просторечии сталкеров - "Хрябурёнка".</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Часто, за неимением лучшего, эта колбаса - завтрак, обед и ужин сталкера. Судя по слабому излучению, на приготовление пошли некоторые животные Зоны, но есть вроде можно. </text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Водка местного производства. По запаху этого контрафакта создается впечатление, что дистилировалась из старых нестираных портянок, но пьется хорошо. \n Рекомендации: если глотнуть заранее, то есть вероятность не загнуться от радиацииснижает воздействие радиации. Но главное - восстанавливает психическое здоровье и защищает от воздействия ПСИ-зон в течение небольшого времени. Ходят слухи, что пара стопарей помогают при встрече с контроллером и другими мутантами, давящими на мозг. Едет крыша - прими на грудь!</text>
        </string>
        <string id="enc_equipment_food_guitar1">
                <text>Обычная шестиструнная гитара. После походов в небезопасные места Зоны, сталкеры любят вечерком посидеть у костра и побренчать на гитаре - это успокаивает и расслабляет.</text>
	</string>
        <string id="enc_equipment_food_harmonica1">
                <text>В Зоне, каждый лишний килограмм в рюкзаке может стоить жизни, тем не менее, губная гармошка весьма популярна у любителей живой музыки.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_voda1">
		<text>Чистая минеральная вода. Из-за того, что в Зоне нет чистых источников - приходится использовать привозную. \n Устраняет негативные эффекты лекарств при их частом применении и неплохо снимает усталость.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kefir1">
		<text>Кефир. Вертолёты и похмелье твои постоянные спутники? Стаканчик кефира тебе поможет избавиться от этих симптомов.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_pivo1">
		<text>Пиво - оно и есть пиво. Хорошо пьётся, особенно перед телевизором. Ввиду дефицита телевизоров в Зоне, используется для снижения воздействия радиации.</text>
	</string>
	<string id="Antirad">
		<text>Антирадиационные препараты</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Комплекс медицинских препаратов выводящих из организма радионуклиды и снижающих эффекты вредного воздействия от полученной дозы облучения. В отдельном пакетике еще и батончик "Гематоген".</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Индивидуальный перевязочный пакет ("ИПП-1"). Заключённая в защитную непромокаемую оболочку стерильная повязка, предназначенная для оказания первой медицинской помощи при ранениях: для остановки кровотечения. Противопоказаний к применению нет.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности - ранениями, ожогами, отравлениями и прочим.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят: компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающее, антибиотики и иммунные стимуляторы.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Медицинский набор, разработанный учеными специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации. В набор дополнительно включены антидепрессанты.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Энергетический напиток S.T.A.L.K.E.R</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Энергетический напиток S.T.A.L.K.E.R</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Экипировка и еда</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Продукты питания</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>Колбаса "Теоретическая"</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Медицинские препараты</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>"Аптечка Индивидуальная"</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>"Аптечка Индивидуальная - Армия"</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>"Аптечка Индивидуальная - Наука"</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>Научный EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Водка "StalkeroFFka"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Дымовая граната ГД-05</text>
	</string>
	<string id="bioradar">
		<text>Биорадар</text>
	</string>
	<string id="enc_bioradar">
		<text>Устройство позволяет засечь на расстоянии до 50 метров многие живые формы, как теплокровные, так и холоднокровные. Принцип работы устройства построен на обнаружении генерируемого живыми существами во время движения, сокращения мышц, электромагнитных волн. Довольно долгое время считалось, что из-за чрезвычайной слабости сигналов засечь их можно лишь в лабораторных условиях, с применением громоздкого усиливающего оборудования, но в ходе исследований различных артефактов Зоны учёные натолкнулись на крайне интересный эффект одного из предметов - артефакта "Хрустальный шар". Небольшое карманное радио ассистента Семёнова совершенно неожиданно начало принимать сигнал коротковолновой радиостанции, расположенной в одном из провинциальных районов Аргентины. Изучив необычный феномен, коллектив научного лагеря пришёл к единственному вероятному объяснению: артефакт "Хрустальный Шар" усиливает и фильтрует от помех упорядоченный радиосигнал. Очевидно, микроскопическая часть сигнала аргентинской радиоточки присутствовала в точке нахождения лагеря, однако была настолько мала, что никакие мощные приёмники не смогли её зафиксировать. Однако, стоило лишь поднести к стационарному пульту связи лагеря "Хрустальный Шар", как из шума эфира начали доноситься сотни голосов, при дальнейшей настройке удачно отфильтрованных, и оказавшихся сигналами практически всех доступных на диапазоне пульта связи радиопередатчиков, максимально далёкий из которых находился на расстоянии 14 тысяч километров! На разработку проекта "Хрустальный перехват" немедленно наложили гриф "совершенно секретно", однако, до этого момента некоторые приборы, сделанные с использованием такого удивительного свойства, всё же стали достоянием общественности. Прибор "биорадар" пеленгует излучение живых тканей организмов, отфильтровывая их по частоте и расстоянию. В результате на обычном жидкокристаллическом дисплее можно увидеть метки, обозначающие живые организмы. Поскольку создавался прибор, прежде всего, для разведки в условиях Зоны, ассистент Семёнов загрузил в базу данных прибора сигнатуры наиболее часто встречающихся представителей местной фауны. Дополнительные сигнатуры для более редких существ можно купить в лабораториях ученых. В базовой поставке прибор определяет людей, собак, плотей и кабанов.\n Для работы необходимо активировать, разместив прибор в специальной ячейке инвентаря.</text>
	</string>
	<string id="bread_rad">
                <text>Хлеб</text>
        </string>
        <string id="enc_food_bread_rad">
                <text>Когда-то был нормальный хлеб. Стал фонящий кусок теста. Если надоела жизнь - можно съесть.</text>
        </string>
        <string id="kolbasa_rad">
                <text>Колбаса "Вавило-Черенковская"</text>
        </string>
        <string id="enc_food_kolbasa_rad">
                <text>Блин, мало того, что непонятно из чего сделана, так теперь никакой водкой не запьешь.</text>
        </string>
        <string id="tag_bad_food_tip">
                <text>Черт! В рюкзаке еда испортилась.</text>
        </string>
	<string id="kefir_rad">
		<text>Кефир</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kefir1_rad">
		<text>Кефир. Редкий продукт в Зоне. Отлично выводит алкоголь, который помог бы вывести радиацию, полученную, если выпьете этот пакетик.</text>
	</string>
	<string id="Conserva_rad">
		<text>"Тушёнка свино-говяжья"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1_rad">
		<text>Даже жестяная банка не смогла уберечь содержимое. Придется выкинуть.</text>
	</string>
	<string id="repairkit">
		<text>Походный ремкомплект</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_repairkit">
		<text>Набор инструментов, приспособлений и ветоши для чистки и ремонта амуниции в походных условиях. \n К сожалению, кустарное производство содержимого набора не выдерживает интенсивного использования.</text>
	</string>
	<string id="sigaret">
		<text>Сигареты</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_sigaret">
		<text>Вроде сигареты, но из чего они состоят, можно судить по тому, какие имена дают им сталкеры: "Сказки Венского леса", "Бабушкин матрас", "Уголек"</text>
	</string>
	<string id="D-IX">
		<text>"Препарат D-IX"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_D-IX">
		<text>Хочешь пахать как дизель в Заполярье? Прими 5 мг синтетического кокаина, 3 мг амфетамина первитин, 5 мг оксикодона в красивой упаковке и можешь отшагать до 90 км в день с полной выкладеой без усталости и с уменьшением потребности во сне. \n Только лучшее для солдата от Herr Doctor.</text>
	</string>
	<string id="bipsizon">
		<text>"БИПСИЗОН"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_bipsizon">
		<text>Удивительный препарат изготовленный специально для аномальных условий Зоны. Защищает от пси-излучения и воздействия контролёра на короткое время или снимает это воздействие полностью. \n Одни говорят, что средство разработано МИИЗ специально для подразделений ведущих полевые испытания внутри периметра, другие - что его изобрел полковник военсталов Бибик и название расшифровывается как "Бибик - пси-защита - Зона". Как бы то ни было, препарат пользуется большим успехом у сталкеров, но достать его трудно и стоит он дорого.</text>
	</string>
	<string id="autodoctor">
		<text>"СЖА 0.01.1ЭВ"</text>
	</string>
	<string id="enc_autodoctor">
		<text>Система Жизнеобеспечения Автоматическая, Экспериментальная Военная. Разработана по заказу комитета по контролю зоны отчуждения для военных сталкеров и штурмовых групп. Состоит из самого прибора, нескольких датчиков и комплекта картриджей с медицинскими препаратами различного назначения. Непрерывно мониторит состояние пользователя и при необходимости вводит соответствующие препараты в тщательно выверенной дозировке, обеспечивая автономное лечение.</text>
	</string>
	<string id="cart_a">
		<text>Картридж Комбинированный</text>
	</string>
	<string id="enc_cart_a">
		<text>Картридж, содержащий по 20 зарядов всех лекарственных препаратов, необходимых для работы подсистем комплекса "СЖА 0.01.1ЭВ"</text>
	</string>
	<string id="cart_h">
		<text>Картридж Лечебный</text>
	</string>
	<string id="enc_cart_h">
		<text>Картридж, содержащий 20 зарядов препарата, необходимых для зарядки лечебной подсистемы комплекса "СЖА 0.01.1ЭВ"</text>
	</string>
	<string id="cart_s">
		<text>Картридж Стимулятора</text>
	</string>
	<string id="enc_cart_s">
		<text>Картридж, содержащий 20 зарядов стимулирующего препарата, необходимых для зарядки стимулирующей подсистемы комплекса "СЖА 0.01.1ЭВ"</text>
	</string>
	<string id="cart_r">
		<text>Картридж Антирада</text>
	</string>
	<string id="enc_cart_r">
		<text>Картридж, содержащий 20 зарядов противорадиационного препарата, необходимых для зарядки антирадиационной подсистемы комплекса "СЖА 0.01.1ЭВ"</text>
	</string>
	<string id="detector_minefinder">
		<text>"Сканирующий миноискатель АСМ-2м"</text>
	</string>
	<string id="detector_minefinder_s">
		<text>"АСМ-2м"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_minefinder">
		<text>Новейшая военная разработка АСМ-2м. Компактный автономный сканирующий миноискатель. Предупреждает о нахождении мины звуковым сигналом и может передавать информацию о её местонахождении на навигатор. Радиус устойчивого обнаружения мины - семь метров.</text> 
    </string>
	<string id="yod">
		<text>"Препарат Б-190"</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_yod">
		<text>Применённым заранее, препарат обеспечивает сохранение жизни 9 из 10 облученных при получении абсолютно смертельной дозы радиации. После облучения эффекта не даёт!!! Препарат почти нетоксичен.</text>
	</string>
	<string id="item_pnv_1">
		<text>Старый армейский ПНВ</text>
	</string>
	<string id="item_pnv_1_description">
		<text>Устаревшая модель прибора ночного видения: тяжелая и плохо работающая</text> 
    </string>
	<string id="item_pnv_2">
		<text>Современный ПНВ</text>
	</string>
	<string id="item_pnv_2_description">
		<text>Современная модель прибора ночного видения: довольно небольшой вес, качество получаемого изображения хорошее.</text> 
    </string>
	<string id="item_termovizor">
		<text>Тепловизор</text>
	</string>
	<string id="item_termovizor_description">
		<text>Прибор, позволяющий обнаруживать объекты по их тепловому излучению. Тепловизор дает возможность обнаруживать объекты в условиях задымленности, во время интенсивных осадков и даже сквозь несплошные преграды (например, густые заросли).</text>
	</string>
	<string id="art_analyzer_name">
		<text>Анализатор Артефактов Специальный (ААС)</text>
	</string>
	<string id="art_analyzer_short_name">
		<text>ААС</text>
	</string>
	<string id="art_analyzer_desc">
		<text>Анализатор Артефактов Специальный (ААС) - прибор, позволяющий полевым сотрудникам ученых изучать неизвестные аномальные образования в полевых условиях. Данные записываются на карту памяти, встроенную в прибор. Конечно, данные, полученные от ААС, не обладают такой степенью точности, как исследования в НИИ, но для первичного сбора данных данный прибор незаменим. Сталкерам ААС выдается только в исключительных случаях - во время заданий, связанных с исследованием и добычей неизвестных артефактов.</text>
	</string>
	<string id="telekill_case_name">
		<text>Кейс из "Изолята Пруденко"</text>
	</string>
	<string id="telekill_case_short_name">
		<text>Кейс из "Изолята Пруденко"</text>
	</string>
	<string id="telekill_case_desc">
		<text>Кейс из неизвестного сплава "Изолят Пруденко", который теоретически должен защитить от воздействия артефакта.</text>
	</string>
	<string id="telekill_case_with_art_name">
		<text>Артефакт в кейсе из "Изолята Пруденко"</text>
	</string>
	<string id="telekill_case_with_art_short_name">
		<text>Артефакт в кейсе из "Изолята Пруденко"</text>
	</string>
	<string id="telekill_case_with_art_desc">
		<text>Неизвестный артефакт в кейсе из "Изолята Пруденко". Артефакт никак себя не проявляет, кроме как периодически подпрыгивает в контейнере. Наверное, стоит побыстрее отнести его ученым.</text>
	</string>
	
	<string id="bioradar_dog_name">
		<text>ПО Биорадара: "Собака"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_dog_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Собака"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_dog_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>
	
	<string id="bioradar_psevdodog_name">
		<text>ПО Биорадара: "Псевдопес"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_psevdodog_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Псевдопес"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_psevdodog_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_flesh_name">
		<text>ПО Биорадара: "Плоть"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_flesh_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Плоть"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_flesh_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_boar_name">
		<text>ПО Биорадара: "Кабан"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_boar_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Кабан"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_boar_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_tushkano_name">
		<text>ПО Биорадара: "Тушкан"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_tushkano_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Тушкан"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_tushkano_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_krovosos_name">
		<text>ПО Биорадара: "Кровосос"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_krovosos_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Кровосос"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_krovosos_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_burer_name">
		<text>ПО Биорадара: "Бюрер"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_burer_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Бюрер"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_burer_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_zombie_name">
		<text>ПО Биорадара: "Зомби"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_zombie_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Зомби"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_zombie_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_snork_name">
		<text>ПО Биорадара: "Снорк"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_snork_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Снорк"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_snork_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_kontroler_name">
		<text>ПО Биорадара: "Контролер"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_kontroler_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Контролер"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_kontroler_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_poltergeist_name">
		<text>ПО Биорадара: "Полтергейст"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_poltergeist_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Полтергейст"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_poltergeist_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_psevdogigant_name">
		<text>ПО Биорадара: "Псевдогигант"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_psevdogigant_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Псевдогигант"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_psevdogigant_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_cat_name">
		<text>ПО Биорадара: "Кот"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_cat_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Кот"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_cat_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>

	<string id="bioradar_chimera_name">
		<text>ПО Биорадара: "Химера"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_chimera_name_short_name">
		<text>Обновление ПО Биорадара: "Химера"</text>
	</string>
	<string id="bioradar_chimera_name_desc">
		<text>Зашифрованная карта памяти для обновления программного обеспечения биорадара сигнатурой соответствующего существа.</text>
	</string>
	
	<string id="id_simple">
		<text>Детектор "Отклик"</text>
	</string>
	<string id="enc_id_simple">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности первого поколения. Реагирует световым сигналом, при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них. Расстояние до артефакта определяется периодичностью светового сигнала. Для надежности показания следует снимать в неподвижном состоянии.</text>
	</string>
	
	<string id="id_advanced">
		<text>Детектор "Скаут"</text>
	</string>
	<string id="enc_id_advanced">
		<text>Детектор аномальной активности второго поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления к артефакту и расстояния до него.</text>
	</string>
	
	<string id="id_elite">
		<text>Детектор "Поиск"</text>
	</string>
	<string id="enc_id_elite">
		<text>Детектор-сканер третьего поколения, используемый учёными. Благодаря трём независимым датчикам приблизительное расположение артефакта относительно детектора показывается на специальном экране. Режим поиска артефактов включается переключателем на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты. Так же детектор способен при наличии беспроводного соединения с GPS-навигатором передавать на него координаты находящихся поблизости аномалий.</text>
	</string>
	<string id="item_treasure_name">
		<text>Рюкзак</text>
	</string>
	<string id="enc_item_treasure_desc">
		<text>Небольшой походный рюкзак. Сделан из прорезиненной ткани, поэтому не промокает. В таком можно хранить ценные вещи где-то в укромном месте - тайник получится отличный.</text>
	</string>
	
</string_table>
