<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


	<string id="psy_dog">
		<text>Чернобыльский пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psydog">
<text>Эта, на первый взгляд, обычная серая псевдособака, на самом деле опаснее своих сородичей буквально в десятки раз. Данная особь способна генерировать десятки собственных фантомов, которые готовы наносить далеко не воображаемые увечья своей жертве. Природа данного явления неизвестна, ведь ученым до сих пор не удалось поймать чернобыльского пса живьем. Данные твари в малых количествах обитают только вблизи "Выжигателя", однако, вполне возможно, что глубоко на Севере Зоны их гораздо больше. Именно по причине недоступности тех мест, феномен чернобыльского пса остается столь малоизученным. Ученым остается лишь теоретизировать. Некоторые высказывают догадки, что чернобыльские псы обладают уникальными пси-способностями, дающими им своеобразные задатки интеллекта - это могло быть вызвано "обратным" эффектом "Выжигателя мозгов". Только так можно объяснить уникальное поведение тварей: псы окружают свою жертву с разных сторон, генерируют десятки фантомов и после этого как бы "наблюдают со стороны" за процессом умерщвления своей жертвы...</text>
	</string>

	<string id="electrochimera">
		<text>Электрохимера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_electrochimera">
<text>Особи, обитающие преимущественно рядом с местами скоплений электрических аномалий и получающие от таких мест дополнительную энергоподпитку. Крайне живучие и представляют собой более опасного противника, чем обычные химеры, из-за способности наносить дополнительные повреждения электрическими разрядами. О происхождении электрохимер в Зоне ходит много легенд и слухов. Бывалые сталкеры, имеющие за плечами не одну ходку к "Выжигателю", утверждают, что эти мутанты появились в результате странного выброса, случившегося пару лет назад. Немногие оставшиеся в живых очевидцы рассказывают о внезапном подземном толчке в районе "Выжигателя мозгов" и гигантском электрическом разряде, вырвавшимся из подземной лаборатории, в буквальном смысле испепелившим все живое в радиусе 3-х километров. Выжили только несколько химер, которые в результате катаклизма обрели аномальные способности и разбрелись по Зоне...</text>
	</string>

	<string id="psy-burer">
		<text>Пси-бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psyburer">
<text>Еще одно жуткое порождение тёмных подземелий Зоны. Этого злобного мутанта от сородичей отличает наличие странной пси-ауры. Видимо, способность телепатически сканировать окружающую местность у этого карлика постепенно переросла в способность "выкачивать" пси-энергию своей жертвы. Бывалые сталкеры, имевшие честь повстречаться с пси-бюрером и благополучно при этом слинять, рассказывают о жуткой мигрени, эффекте "старого кино" в глазах и полной дезориентации в пространстве. При этом, сталкеры также рассказывают о странных звуках, которые они слышали во время процедуры "выкачивания" своих мозгов. Одни уверены, что это души загубленных бюрером сталкеров взывали о помощи, другие же говорят, что эти стоны - вечная боль самого карлика, которую он передает телепатически своей жертве перед смертью...</text>
	</string>

	<string id="rusty_name">
		<text>Исследование Сахарова</text>
	</string>
	<string id="rusty_zombie_research_text">
		<text>...Сталкер по прозвищу "Меченый" притащил необычайный артефакт. Другой сталкер, Призрак, как-то рассказывал о подобной вещи, но тогда это выглядело слишком неправдоподобно... Итак, объект номер 75-АФ - рука взрывного зомби-камикадзе. Необычайные свойства руки так называемого "Шахида" напрямую связаны с воздействием аномалии жарка. Как и прочие артефакты этой аномалии, рука способна защищать от радиации... Но это ещё не всё. Она обладает и целебными свойствами: выводит из организма токсичные вещества и способствует регенерации тканей. Судя по всему, у взрывного зомби-камикадзе чрезвычайно ускорен метаболизм. Возможно, этим и можно объяснить их способность взрываться. Их ткани, с чересчур нестабильной структурой, наполнены серным газом и, будучи разогретыми аномальным воздействием "Жарки", при повреждении просто взрываются. Но в спокойном состоянии она ускоряет регенерацию. В отличии от других зомби, эти - ЖИВЫЕ, в прямом смысле слова. Особое строение нервных клеток свидетельствует о том, что эти существа способны даже управлять скоростью своих обменных процессов. Они обладают, своего рода, групповым интеллектом - одни жертвуют собой ради пропитания других. Только так можно объяснить их суицидальные наклонности. Это просто невероятные существа. Сколько информации можно было бы получить, если поймать такого зомби живым. Но я подозреваю, что это просто невозможно, учитывая их "взрывной  характер". Я переправляю объект 75-АФ в центральную лабораторию для более детального исследования. Профессор Сахаров, А.П.</text>
	</string>

	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
<text>Результат генетических экспериментов по программе "УЖАЗ" (универсальное животное-защитник). Длинна тела 1.4 м. Очень умная, сильная и быстрая тварь. Прячется, обходит со спины. Дублированная система внутренних органов и дополнительный мозг делает процесс ее умерщвления весьма проблематичным. Способна к регенерации. Биологических врагов мало. В движении напоминает пантеру. Единственные достойные противники в мире зоны - чернобыльский пес и псевдогигант.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
<text>Неизвестные мутации. То ли результат экспериментов, то ли результат воздействия Зоны на оставшихся людей. Гипертрофия конечности. Владеет слабой телепатией. Внешне похож на человека. Сутулится и прячет свою псевдоконечность под плащом. Издали напоминает горбатого бродягу. Хитер. Пытается приманить сталкеров разговором или просьбой. В момент, когда сталкер поворачивается спиной, распрямляется и атакует своей мощной конечностью. Ест крыс, собак, плоть. С некоторой вероятностью может преследовать сталкера, подбираясь во время сна.</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
<text>Уродливые желто-белые карлики обитают в подземельях, их чувствительные к свету глаза слепнут при ярком освещении. В подземельях устраивают ловушки на сталкеров и ученых. Стараются перекрывать все выходы при помощи крупного мусора, обломков и балок. У карликов мощные руки, которыми они разрывают свои жертвы. Карлики ведут войну со слепыми псами. Характер чрезвычайно мерзкий, нервическая злоба заставляет их совершать дикие и неожиданные поступки. Сильно развиты предчувствие и телекинетические способности. Предчувствие помогает без визуального контакта почувствовать врага и предположить его местоположение, а телекинез позволяет манипулировать достаточно крупными объектами на расстоянии, метать их во врага, наносить мощные телекинетические удары по противнику. Способности, характер, развитой интеллект делает их одними из самых опасных противников в темных местах Зоны. Старая байка, рассказанная у костра: ...военный сталкер крался по темным коридорам, продираясь сквозь завалы разнообразного индустриального мусора - балки, ржавые конструкции, бетонные блоки и т.д. В руках АК74, на поясе детектор жизненных форм. Эээх.. нам бы такие. Вдруг детектор подает тихий сигнал - крупная живая масса на расстоянии 10 метров. Сталкер отключил звук детектора и замер в темном углу, в трех метрах от него проход через который предположительно пойдет нечто. Детектор показывает приближении живой массы - восемь метров, семь, шесть, пять; пять; пять: Оно что-то почувствовало! Сталкер держал проход на прицеле, ему казалось, что темнота немного сгустилась. Нечто стоит в пяти метрах дальше по проходу и кажется, тоже ждет. Тут в проход медленно и беззвучно влетает кирпич, немного вращается, зависает в двух метрах напротив сталкера. Тишина ни чем не нарушается. Кирпич, качнувшись немного, разворачивается в воздухе, немного поднимается и с размахом летит в сталкера. Получив ощутимый удар кирпичом, сталкер не выдержал и бросился в проход, атаковать нечто, но его встретила лавина летящих кирпичей...
</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кот-баюн</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Некоторые кошки, попавшие под влияние Зоны, выжили и обзавелись весьма опасными для сталкеров способностями. Агрессивны.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабовыраженных собачьих способностей, причём, зачастую - в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооруженного сталкера.</text>
	</string>

	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Полулегендарный монстр. Матёрые сталкеры описывают его, как высокого сутулого гуманоида с множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается: впивается ими в шею жертвы, парализует свою добычу и высасывает её кровь. После такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию, оболочка. Наиболее удивительное в кровососе - его способность становится невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых, и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
	</string>

	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобрели некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились; на облысевшей голове проявились пигментные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находиться на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
	</string>

	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>В Зоне выжил только один вид птиц - вороны. Другие пернатые не смогли перенести радиации и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет воронов скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен. прочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитой мозг воронов, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>"Плоть"</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют “плотью” - один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, "плоть" всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера.</text>
	</string>

	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны. Обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно. Бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствует легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха, до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
	</string>

	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
	</string>

	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей - вот что такое псевдогигант. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива - псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости по прочности не уступают металлу. Головной мозг защищён толстейшим - около 100 миллиметров! - черепом; кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
	</string>

	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки - это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни, создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет предположить в них пропавших без вести военных сталкеров.</text>
	</string>

	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и весьма похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся - от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать.</text>
	</string>

	<string id="Controller">
		<text>Контролёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Редкий мутант, встречающийся ближе к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ. Матерые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым боятся даже самые опытные сталкеры.</text>
	</string>
	
	<string id="Rat_weak">
		<text>Крыса</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_rat_general">
		<text>Расплодившиеся в больших количествах, после ухода людей, черные и коричневые крысы. Привычные места обитания: канализационные коллекторы, шахты, подвалы. Редко выходят на поверхность. Нападают, чаще всего, стаями.</text>
	</string>
	
	<string id="Rat_plague">
		<text>Чумная крыса</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_rat_plague">
		<text>"Чумная крыса" это мутировавшие лабораторные крысы, сбежавшие из вивария, брошенного в спешке после Второго Выброса; лабораторий и, впоследствии, расселившиеся почти по всей Зоне. Одними из них были крысы из лаборатории "Х-9", где проводились опыты с образцами, вывезенных спецслужбами СССР из Великобритании, после известных событий в конце 70-х годов. В результате опытов у крыс была изменена ткань мозга, в которой выращивали мух-мутантов. Мухи - переносчики гена вызывающего мутацию головного мозга, т.е. подготавливающего место с наиболее благоприятными условиями для развития личинок, как следствие приводившее к разрушению головного мозга и псевдосмерти. Там же проводили испытания по воздействию мух на человека (зомби - носители личинок мух). Эксперимент до конца доведен не был, мозг, без дополнительной обработки комплексом излучений, отторгал яйца мух. Сами мухи на данном этапе могут нанести многочисленные ранки, которые вызывают обильное кровотечение, а так же занести любую инфекцию.</text>
	</string>
	
	<string id="sceleton_weak">
		<text>Скелет зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_sceleton_weak">
		<text>Ученые так и не поняли каким образом поддерживается "жизнь" в этих творениях Зоны. Среди сталкеров ходят слухи, что это просто материальная оболочка для людских душ.</text>
	</string>

	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учеными для изготовления ряда лекарств, самым распространенным из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействию давно обратила на себя внимание ученых. Из-за отсутствия жировых отложений, хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз "плоти"</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз "плоти" приобрел ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти ученым для исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Свойства руки зомби неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав ее ученым для исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера приобрела ряд свойств, самым полезным из которых является сильная устойчивость к радиации. Детали этого механизма доподлинно неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав руку бюрера ученым для исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу. Она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если ученые смогут определить структуру фермента, то это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействию давно обратила на себя внимание ученых. Из-за отсутствия жировых отложений, хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований. \n Грёбаный Экибастуз... обманули, суки (ст. Сема Электрик)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка, в отличие от человеческой, содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>
	<string id="mutant_face_tushkano">
		<text>Голова тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_face_tushkano_description">
		<text>У тушканов очень сильно развит стадный интеллект. Учёные пытаются разобраться, как в крошечном мозгу, помещается большое количество информации и всего прочего. Из их мозга учёные делают сыворотки, но весь продукт вывозится из Зоны, а для чего их используют - неизвестно. \n Осеня вкусна (ст. Фу Чонг)</text>
	</string>

	<string id="mutant_hand_kontroler">
		<text>Рука контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_hand_kontroler_description">
		<text>Контролёр обладает пси-способностями. Учёные считают, что его рука является концентратором и направленным излучателем психической энергии мозга, что резко увеличивает силу его воздействия. Однако до конца рука контролёра ещё не исследована. \n Давайте пожмем друг другу руки и станем друзьями (ст. Юрий RA2)</text>
	</string>

	<string id="mutant_poltergeist_glas">
		<text>Глаз полтергейста</text>
	</string>
	<string id="mutant_poltergeist_glas_description">
		<text>Никому не известно, зачем ученым глаз полтергейста, но они за него хорошо платят.</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psevdogigant_hand">
		<text>Рука псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdogigant_hand_description">
		<text>Кроме невероятной силы, рука псевдогиганта обладает ещё некоторыми свойствами, о которых учёные не рассказывают. Но платят за руку они хорошо. \n Рука? Вот ЭТО рука! (ст. Шварц)</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_tail_cat">
		<text>Хвост кошки</text>
	</string>
	<string id="mutant_tail_cat_description">
		<text>В отличие от других животных Зоны, кошки не приобрели каких-либо особых способностей, кроме увеличенных размеров, крайней агрессивности и... чрезвычайно устойчивого к истиранию меха. Это его свойство пытаются изучить и использовать в производстве меховых изделий. \n Каждый в Зоне может найти из чего делать деньги (ст. Скиннер).</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_chimera_kogot">
		<text>Коготь химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_kogot_description">
		<text>У химеры коготь прочнее любого металла, поэтому им очень интересуются ученые и военные.</text>
	</string>
	
	<string id="izlom_hand">
		<text>Рука излома</text>
	</string>
	<string id="izlom_hand_description">
		<text>Аномальная сила и подвижность руки излома давно привлекают внимание ученых и военных. Особенно последних. Поэтому за руку дают хорошую цену.</text>
	</string>

	<string id="mutant_rat_corp">
		<text>Тушка крысы</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corp_description">
		<text>Ни на что не годная тушка крысы, да ещё небось и заразная. Хотя сталкеры в Зоне привыкли не обращать на такие мелочи внимания.</text>
	</string>


	<string id="Zombie_rusty">
		<text>Зомби-камикадзе</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_rusty">
		<text>Никто до сих пор не может точно сказать - существует ли такой феномен как взрывной зомби или нет. Причина этому - полное отсутствие каких-либо вещественных доказательств и живых свидетелей тоже. Еще с 2010 года ходит странная легенда, что однажды группа Стрелка на подходе к центру Зоны увидела целую толпу несущейся на огромной скорости "нежити". Эти ходячие, точнее "бегущие" зомби взрывались при контакте с любым живым препятствием: - будь то кровосос или обычная крыса. После такого "контакта" не выживала ни жертва, ни, разумеется, сам охотник... Стараясь не навлечь на себя беду, легендарные сталкеры решили обойти их стороной, но не успели. Пара оставшихся зомби уже бодро направлялась в их сторону. К счастью, сталкеры смогли их расстрелять еще издалека. Говорят, что Клык после этого в качестве трофея носил с собой руку одного из них. Она пылала жаром и таинственным образом защищала сталкера от радиоактивного излучения.</text>
	</string>
	
	<string id="Zombie_plague">
		<text>Чумной зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_plague">
		<text>Некоторые зомби странным образом привлекают к себе отдельные виды мутировавших в Зоне насекомых (чаще, бывшие в прошлом, обычные мухи), которые превращают их по сути, в ходячие ульи. Этот своеобразный симбиоз создает очень опасных противников - насекомые атакуют всех, кто приближается к зомби, крайне агрессивными ферментами, разъедающими броню и оставляющими опасные химические ожоги на коже. Настоятельно рекомендуется к подобным зомби не приближаться, и использовать для их уничтожения взрывчатку или огнемет.</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Зомбированный</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Живые покойники или зомби - автономные блуждающие копии тел людей, похороненных в Зоне до Первого Выброса. Часто их ошибочно называют "ходячими мертвецами" или "зомби". Это аномальные реконструкции Зоной останков давно захороненных людей, в которых из исходного материала мертвеца обычно остались одни кости. Остальное - небелковая структура неясного происхождения, очень прочная, при этом отдельные части тела зомби полностью автономны, из-за чего копии очень живучи и почти нечувтвительны к пулевым повреждениям. Обычно после "реанимации" зомби покидают места своих захоронений и возвращаются в дома, где раньше жил скопированный человек. Движения "зомби" неуклюжие и резкие, напоминают движения механической куклы, интеллект практически на нуле. Находясь в бывшем месте проживания пытаются имитировать повседневные действия людей, однако оказавшись в незнакомой обстановке бывают агрессивны. Поодиночке не опасны, однако в больших количествах могут доставить неприятностей.</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Ученые, исследующие Зону, не могут пока объяснить такой редкий феномен, как зомби. Эти странные существа отличаются от обычного зомби тем, что у них почти полностью разрушено тело. Они больше походят на призрачные энергетические сущности, чем на живые трупы. Однако при этом они довольно бодро двигаются и сохраняют способность к физическим взаимодействиям с окружением, хотя сами гораздо менее чувствительны к ним, из-за чего их значительно тяжелее уничтожить. После "смерти" спустя какое-то время бесследно растворяются.</text>
	</string>	
	
</string_table>
